{"927563":{"Type":"0","Oid":927563,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMBKSK_66-1898","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132c"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 35,1 x 22,6 cm\n[http:\/\/www.smb-digital.de\/eMuseumPlus?service=ExternalInterface&module=collection&objectId=1056187](accessed 10.01.2018]\n","en":"sheet: 35.1 x 22.6 cm\n[http:\/\/www.smb-digital.de\/eMuseumPlus?service=ExternalInterface&module=collection&objectId=1056187](accessed 10.01.2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX-\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE-\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nUnten:\nZwei Verspaare in einem Spalt:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\nIn drei Spalten:\nANNVS CONFESSIONIS VVO-\/RMATIAE 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetit ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 Rheni VangIo LhtVs aDIt.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgiens retIna strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ PATHMO 1522.\/ CarlstaDII ob fVrias aD SaXonateCtarrCVrrIt,\/ FaVCibVs ex saeVis rVrsVs oVesqVe rapIt.","en":"Top:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX-\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE-\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nBelow:\nTwo couplets in single column:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\nIn three columns:\nANNVS CONFESSIONIS VVO-\/RMATIAE 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetit ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 Rheni VangIo LhtVs aDIt.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgiens retIna strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ PATHMO 1522.\/ CarlstaDII ob fVrias aD SaXonateCtarrCVrrIt,\/ FaVCibVs ex saeVis rVrsVs oVesqVe rapIt."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"927875":{"Type":"0","Oid":927875,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_27-54-27","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132b"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 36 \u00d7 22,5 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625319?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=2] (accessed 10.01.2018)\n","en":"sheet: 36 \u00d7 22.5 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625319?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=2] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Friedrich August II von Sachsen (1797\u00bf1854)\n- P. & D. Colnaghi & Co.\n- C. G. Boerner, Leipzig\n- Harris Brisbane Dick Fund, 1927[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625319?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=2] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO\/ VVITENBERGAM. ANNO DOMINI, 1522.\n\nUnten:\nZwei Verspaare in einem Spalt:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\n\nIn drei Spalten:\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/MACIZE 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 RenI VangIo LIttVs aDIt.\nANNVS PATHMI.\/ 1521.\/ A Reno properans CapItVr, bene ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgIens retIa strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX PATH=\/MO. 1522.\/ CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCt\u00e1 reCVrrIt,\/ FaVCibVs eX saeVIS rVrsVs oVesqVe rapIt.","en":"Top:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO\/ VVITENBERGAM. ANNO DOMINI, 1522.\n\nBelow:\nTwo couplets in single column:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\n\nIn three columns:\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/MACIZE 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 RenI VangIo LIttVs aDIt.\nANNVS PATHMI.\/ 1521.\/ A Reno properans CapItVr, bene ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgIens retIa strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX PATH=\/MO. 1522.\/ CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCt\u00e1 reCVrrIt,\/ FaVCibVs eX saeVIS rVrsVs oVesqVe rapIt."},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Recto:\n- lower right corner: Collection Mark of Friedrich August II of Saxony (Lugt 971)\nVerso:\n- centre left: Metropolitan Museum of Art stamp\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625319?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=2] (accessed 10.01.2018)"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"927881":{"Type":"0","Oid":927881,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_41-1-163","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,5 \u00d7 20,6 cm (kein Text vermutlich beschnitten)\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625291?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=1] (accessed 10.01.2018)\n","en":"Sheet: 28.5 \u00d7 20.6 cm (no text, presumably cropped)\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625291?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=1] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Schenkung Felix M. Warburg und seine Familie, 1941[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625291?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=1] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Kein Text vorhanden","en":"No text"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Verso:\n- lower left: Metropolitan Museum of Art stamp\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625291?sortBy=Relevance&amp;ft=junker+j%c3%b6rg&amp;offset=0&amp;rpp=20&amp;pos=1] (accessed 10.01.2018)"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928004":{"Type":"0","Oid":928004,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"UK_BM_1895-0122-279","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132b"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 32,6 x 20,9 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419664&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)\n","en":"sheet: 32.6 x 20.9 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419664&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Sammlungen Liphart, Mitchell\n[Dodgson 1911, 124, 316, 317]\n- 1895 Schenkung von William Mitchell \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419664&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Margin only at the bottom, containing the remainder of the text.\n\nBeneath the centre of the portrait are the verses:\nQuaesitus toties, toties tibi Roma petitus\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\n\nBelow this, Latin text in three columns:\nCol 1: ANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/MACLAE 1521.CaesarIs ante peDes, procures stetIt ante potentes\/ ACCola qV\u00e0 RhenI VangIo LIttVs aDIt.\nCol 2: ANNVS PATHMI\/1521\/A Rheno properans CapitVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/TeCta, PApae fVgIens retIa strVCta, petit.\nCol. 3: ANNVS REDITVS EX\/PATHMO 1522.\/CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCtareCVrrIt,\/FaVCibVs ex saeVis rVrsVs oVerapIt\n\nThe letters printed in capitals within words when added together give the date required- possible error in third column the x in ex possibly should have been capital\n[Dodgson 1911, 124, 316, 317]","en":"Margin only at the bottom, containing the remainder of the text.\n\nBeneath the centre of the portrait are the verses:\nQuaesitus toties, toties tibi Roma petitus\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\n\nBelow this, Latin text in three columns:\nCol 1: ANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/MACLAE 1521.CaesarIs ante peDes, procures stetIt ante potentes\/ ACCola qV\u00e0 RhenI VangIo LIttVs aDIt.\nCol 2: ANNVS PATHMI\/1521\/A Rheno properans CapitVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/TeCta, PApae fVgIens retIa strVCta, petit.\nCol. 3: ANNVS REDITVS EX\/PATHMO 1522.\/CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCtareCVrrIt,\/FaVCibVs ex saeVis rVrsVs oVerapIt\n\nThe letters printed in capitals within words when added together give the date required- possible error in third column the x in ex possibly should have been capital\n[Dodgson 1911, 124, 316, 317]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928050":{"Type":"0","Oid":928050,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"UK_BM_O-3-190","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132c"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 31,2 x 20,8 cm  \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419647&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)\n","en":"sheet: 31.2 x 20.8 cm \n[http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1419647&partId=1&searchText=junker+j%25u00f6rg&page=1] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Sammlung Cracherode\n- im Inventar 1837\n[Dodgson 1911, 124, 316, 317]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Titel oben in drei Zeilen: \n[IM]AGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX= \/PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=\/ BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n[Dodgson 1911, 124, 316, 317]","en":"Titled above the upper borderline in three lines:\n[IM]AGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX= \/PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=\/ BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n[Dodgson 1911, 124, 316, 317]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928054":{"Type":"0","Oid":928054,"ObjectName":"H132c","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-242","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"Der Holzschnitt 'Luther als Junker J\u00f6rg' entstand als letztes der graphischen Portr\u00e4ts Luthers. \n\nDas Bildnis begleitete Luthers R\u00fcckkehr in die \u00d6ffentlichkeit in 1522. Es fand weite Verbreitung und wurde noch bis ins sp\u00e4te 16. Jahrhundert gedruckt. Die Inschrift feiert Luthers R\u00fcckkehr, indem sie die Metapher der Insel Patmos (wo Johannes die Apokalypse verfasste)verwendet f\u00fcr seinen Aufenthalt auf der Wartburg.","en":"The woodcut showing 'Luther as Junker J\u00f6rg' is the last graphic portrait of Luther by Cranach and marked his return to the public stage in 1522. It was widely disseminated and continued to be printed until late into the 16th century. The inscription celebrates Luther's return employing the island of Patmos (where St John wrote the Apocalypse) as a metaphor for his time at the Wartburg."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 35,1 x 21,2 cm \nPlatte: 28,5 \u00d7 20,8 cm\n[Albertina, Wien, revised 2018]\n","en":"Sheet: 35.1 x 21.2 cm\nBlock: 28.5 x 20.8 cm\n[Albertina, Wien, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/242]&showtype=record]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST E[X] PATHMO VVITTE=\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nUnten:\nzwei Verpaaren in einem Spalt:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\n\nin drei Spalten:\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/MACIAE 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetit ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 Rheni VangIo LhtVs aDIt.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgiens retIna strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ PATHMO 1522.\/ CarLstaDII ob fVrias aD SaXonateCtarrCVrrIt,\/ FaVCibVs ex saeVis rVrsVs oVesqVe rapIt.","en":"IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST E[X] PATHMO VVITTE=\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nBelow:\nTwo couplets in single column:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale.\n\nIn three columns:\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/MACIAE 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetit ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 Rheni VangIo LhtVs aDIt.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgiens retIna strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ PATHMO 1522.\/ CarLstaDII ob fVrias aD SaXonateCtarrCVrrIt,\/ FaVCibVs ex saeVis rVrsVs oVesqVe rapIt."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928074":{"Type":"0","Oid":928074,"ObjectName":"H132","Inventarnummer":"DE_HAUMB_AB3-74","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"sp\u00e4tere Auflage","en":"later edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,9 x 20,9 cm \n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0074] (accessed 10.01.2018)\n","en":"sheet:  34.9 x 20.9 cm \n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0074] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Alter Besitz, Zugang vor 1878\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0074] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITE-\/BERGAM, ANNO DOMINI M.D.XXII.\n\nUnten:\nzwei Verspaaren in zwei Spalten:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christtum viuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma vale.\n\nIn drei Spalten:\nANNVS CONFESSIONIS\/ VVORMATIAE 1521.\/ Caesaris ante pedes, proceres stetit ante potentes\/ Accola qu\u00e0 Rheni Vangio hitus adit.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans capitur, ben\u00e8 conscia Path-\/ Tecta, Papae fugiens retina structa, petit. (mi\nANNVS REDITVS EX\/ PATHMO 1522.\/ Carlstadij ob furias ad Saxona tectarecurrit,\/ Faucibus ex saeuis rursus ouesque rapit.","en":"Top:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITE-\/BERGAM, ANNO DOMINI M.D.XXII.\n\nBelow:\nTwo couplets in two columns:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christtum viuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma vale.\n\nIn three columns:\nANNVS CONFESSIONIS\/ VVORMATIAE 1521.\/ Caesaris ante pedes, proceres stetit ante potentes\/ Accola qu\u00e0 Rheni Vangio hitus adit.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans capitur, ben\u00e8 conscia Path-\/ Tecta, Papae fugiens retina structa, petit. (mi\nANNVS REDITVS EX\/ PATHMO 1522.\/ Carlstadij ob furias ad Saxona tectarecurrit,\/ Faucibus ex saeuis rursus ouesque rapit."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928084":{"Type":"0","Oid":928084,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_V3-1696","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1579,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1584,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132d"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"sp\u00e4tere Auflage","en":"later edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,8 x 21,1 cm \n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-v3-1696] (accessed 10.01.2018)\n","en":"sheet: 34.8 x 21.1 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-v3-1696] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Vasel, August (Fr\u00fcherer Besitzer)\n- Zugang 1910, Fr\u00fchere Inv. Nr. 3309; V 1696\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-v3-1696] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO D. MARTINI LVTHERI EO HABIT V\/ EXPRESSA; QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVI- \/TEBERGAM, ANNO M.D.XXII.\n\nUnten:\nzwei Verspaaren in zwei Spalten: \nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christtum viuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma vale.\n\nIn drei Spalten: \nANNVS CONFESSIONIS\/ VVormatiae 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proceres stetIt ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LhtVs aDIt.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans capitVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgIens retIna strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ Pathmo 1522. (rIt,\/ CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCta reCVr-,\/ FaVCIbVs eX saeVIs rVrsVsoVesqVe rapIt.\nVVITEBERGAE Johannes Schwertel excudebat, Anno 1579","en":"Top:\nIMAGO D. MARTINI LVTHERI EO HABIT V\/ EXPRESSA; QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVI- \/TEBERGAM, ANNO M.D.XXII.\n\nBelow:\nTwo couplets in two columns:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christtum viuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma vale.\n\nIn three columns:\nANNVS CONFESSIONIS\/ VVormatiae 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proceres stetIt ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LhtVs aDIt.\nANNVS PATHMI\/ 1521.\/ A Rheno properans capitVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgIens retIna strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ Pathmo 1522. (rIt,\/ CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCta reCVr-,\/ FaVCIbVs eX saeVIs rVrsVsoVesqVe rapIt.\nVVITEBERGAE Johannes Schwertel excudebat, Anno 1579"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928101":{"Type":"0","Oid":928101,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_GNMN_Mp14637a","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132c"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 28,2 x 20,6 cm \n[https:\/\/www.graphikportal.org\/document\/gpo00289377] (accessed 10.01.2018)\n","en":"block marks: 28.2 x 20.6 cm\n[https:\/\/www.graphikportal.org\/document\/gpo00289377] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- \u00fcber der Darstellung: \n3-zeilig & zentriert - Typendruck - lateinisch - Majuskel - Name (Dargestellter) & Druckort & Druckjahr:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO WITTE=\/ BERGAM ANNO DOMONI 1522. \/\/\n\n- unter der Darstellung:\nGedichtform - 4-zeilig - Typendruck - lateinisch - Minuskel - Gedicht:\nQuaestius toties, toties tibi Roma petitus, \/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc. \/ Vna mihi Spes est, quo non fraudabor, Iesus, \/ Hunc ego dum teneam, perfida Roma uale. \/\/\n- unten links - 4-zeilig & zentriert - Typendruck - lateinisch - Majuskel & Minuskel:\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/ MACIAE 1521. \/ Caesaris ante peDes, proCeres stetit ante potentes \/ ACCoLa qVa Rheni Vanglo LIttVs aDit. \/\/\n- unten Mitte - 4-zeilig & zentriert - Typendruck - lateinisch - Majuskel & Minuskel: \nANNVS PATHMI \/ 1521. \/ A Rheno properans CapitVr, bene consCIa PathMI \/ TeCta, PApe fVglens retla strVCta, petit. \/\/\n- unten rechts - 4-zeilig - Typendruck - lateinisch - Majuskel & Minuskel:\nANNVS REDITVS EX \/ PATHMO 1522. \/ CarLstaDII ob fVrias aD saXona teCta reCVrrit, \/ FaVCibVs ex faVis oVesqVe rapit. \/\/\n[https:\/\/www.graphikportal.org\/document\/gpo00289377] (accessed 10.01.2018)","en":"- Top: \nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO WITTE=\/ BERGAM ANNO DOMONI 1522. \/\/\n\n- below:\ntwo couplets: \nQuaestius toties, toties tibi Roma petitus, \/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc. \/ Vna mihi Spes est, quo non fraudabor, Iesus, \/ Hunc ego dum teneam, perfida Roma uale. \/\/\n\nin three columns:\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/ MACIAE 1521. \/ Caesaris ante peDes, proCeres stetit ante potentes \/ ACCoLa qVa Rheni Vanglo LIttVs aDit. \/\/\n\nANNVS PATHMI \/ 1521. \/ A Rheno properans CapitVr, bene consCIa PathMI \/ TeCta, PApe fVglens retla strVCta, petit. \/\/\n\nANNVS REDITVS EX \/ PATHMO 1522. \/ CarLstaDII ob fVrias aD saXona teCta reCVrrit, \/ FaVCibVs ex faVis oVesqVe rapit. \/\/\n[https:\/\/www.graphikportal.org\/document\/gpo00289377] (accessed 10.01.2018)"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928130":{"Type":"0","Oid":928130,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A 6645","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 42,2 x 31,2 cm \n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"sheet: 42.2 x 31.2 cm \n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben: 'Luthcrus'\nUnten:\nQuesitus toties, toties tibi Rhoma petitus\/En ego per Christum viuo Lutherus adhuc\/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Rhoma vale.","en":"Top: 'Luthcrus'\nBelow:\nQuesitus toties, toties tibi Rhoma petitus\/En ego per Christum viuo Lutherus adhuc\/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Rhoma vale."},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Hand and text written in red chalk in margin"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928132":{"Type":"0","Oid":928132,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SSB_I-L-44","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 28,3 x 20,2 cm\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 98, Bd. I, No. 42]\n","en":"block marks: 28.3 x 20.2 cm\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 98, Bd. I, No. 42]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI, EO HABITV EXPRES=|SA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTEN=|bergam. Anno Domini. 1522.\n      \nTextvarianten unten:\n      Z.1: \"Qu`situs,\", Z.2: \"[...].\", Z.3: \"[...],\"\n[Armin Kunz, unpubliziert]","en":"Top:\nIMAGO MARTINI LVTHERI, EO HABITV EXPRES=|SA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTEN=|bergam. Anno Domini. 1522.\n      \nText variation below:\nL1: 'Qu`situs,', L2: '[...].', L3: '[...],'\n[Armin Kunz, unpublished]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928140":{"Type":"0","Oid":928140,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_H64","Title":{"de":"Martin Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"martin-luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132c"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2.  Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 35,3 x 21,4 cm\n[Cat. Coburg 1972, 44, No. 92]\n","en":"sheet: 35.3 x 21.4 cm\n[Cat. Coburg 1972, 44, No. 92]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=\/PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nUnten:\nQuaestius toties, toties tibi Roma petitus, \/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc. \/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus, \/ Hunc mihidum teneam, perfida Roma uale. \/\/\n\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/ MACIAE 1521. \/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes \/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LIttVs aDIt. \/\/\nANNVS PATHMI \/ 1521. \/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI \/ TeCta, PApae fVglens retla strVCta, petIt. \/\/\nANNVS REDITVS EX \/ PATHMO 1521[2?]. \/ CarLstaDII ob fVrias aD SaXona teCta reCVrrIt, \/ FaVCibVs ex faVis rVrsVs oVesqVe rapIt. \/\/\n\n[http:\/\/www.portraitindex.de\/documents\/obj\/33907123\/coh-64]","en":"Top:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=\/PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nBelow:\nQuaestius toties, toties tibi Roma petitus, \/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc. \/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus, \/ Hunc mihidum teneam, perfida Roma uale. \/\/\n\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/ MACIAE 1521. \/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes \/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LIttVs aDIt. \/\/\nANNVS PATHMI \/ 1521. \/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI \/ TeCta, PApae fVglens retla strVCta, petIt. \/\/\nANNVS REDITVS EX \/ PATHMO 1521[2?]. \/ CarLstaDII ob fVrias aD SaXona teCta reCVrrIt, \/ FaVCibVs ex faVis rVrsVs oVesqVe rapIt. \/\/\n\n[http:\/\/www.portraitindex.de\/documents\/obj\/33907123\/coh-64]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928147":{"Type":"0","Oid":928147,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_WSE_G1359","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132b"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 37 x 29,6 cm\n[Exhib. Cat. Eisenach 2015, 90, 91, No. 22]\n","en":"sheet: 37 x 29.6 cm\n[Exhib. Cat. Eisenach 2015, 90, 91, No. 22]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Lateinische Text \u00fcber dem Portr\u00e4t:\nIMAGO MARTINI LVTERI EO HABITV EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO\/ VVITENBERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nVierzeiler unter dem Portr\u00e4t verweist auf den Reichstag in Worms, auf sein Wartburgaufenthalt und seine R\u00fcckkehr. \n[Exhib. Cat. Eisenach 2015, 90, 91, No. 22]","en":"Latin text above the portrait:\nIMAGO MARTINI LVTERI EO HABITV EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO\/ VVITENBERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nfour line verse under the portrait with reference to the diet of Worms, Luther's stay at the Wartburg and his return. \n[Exhib. Cat. Eisenach 2015, 90, 91, No. 22]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928151":{"Type":"0","Oid":928151,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_NGA_1943-3-2875","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132b"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 30,8 x 20,8 cm \n[https:\/\/www.nga.gov\/Collection\/art-object-page.6051.html","en":"bibliography] (accessed 10.01.2018)\n"},"Provenienz":{"de":"-  Sammlung Rosenwald\n[https:\/\/www.nga.gov\/Collection\/art-object-page.6051.html#bibliography] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO\/ VVITENBERGAM. ANNO DOMINI, 1522.","en":"Top:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO\/ VVITENBERGAM. ANNO DOMINI, 1522."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Northampton, MA, 1953, nr. 52\nHanover, Poughkeepsie, Omaha, 2000-2001.","en":"Northampton, MA, 1953, no. 52\nHanover, Poughkeepsie, Omaha, 2000-2001."}},"928152":{"Type":"0","Oid":928152,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSW_DK-181-83","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132c"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"","en":""},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Text (A) oben (kursiv):\n\"IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=|PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=|BERGAM ANNO DOMINI 1522.\"\n      Textvarianten unten zu c: \n      I.1 f.: \"CONFESSIONIS  VVOR=|MACI\u00bf  1521.\", Z.4: \"RhenI\";\n      II.1: \"PATHMI\", 3: \"Rheno properans CapItVr, ben\u0160\";\n      III.1 f.: \"EX | PATHMO  1522.\", Z.4: \"ex s`VIs\";\nlinke obere Ecke der Einfassungslinie fehlt nun bei einigen Drucken ganz (oben ca. 6, links ca. 15\/16 mm), ein bis zwei winzige Randl\u00fccken oben ganz rechts.","en":"Text (A) top (italics):\n'IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=|PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=|BERGAM ANNO DOMINI 1522.'\n\nText variation c: \n      I.1 f.: 'CONFESSIONIS  VVOR=|MACI'  1521.', L.4: 'RhenI';\n      II.1: 'PATHMI', 3: 'Rheno properans CapItVr, ben\u0160';\n      III.1 f.: 'EX | PATHMO  1522.', L.4: 'ex s'VIs';\nat the top left corner the boaderline is missing (top c. 6, left c. 15\/16 mm), one or two tiny holes at top right."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928290":{"Type":"0","Oid":928290,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SGSM_1912-997D","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1579,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1584,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132d"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"sp\u00e4tere Auflage","en":"later edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,8 x 21,3 cm \n[http:\/\/www.portraitindex.de\/bilder\/zoom\/gs1912-997d] (accessed 10.01.2018)\n","en":"sheet: 34.8 x 21.3 cm\n[http:\/\/www.portraitindex.de\/bilder\/zoom\/gs1912-997d] (accessed 10.01.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Vasel, August (Fr\u00fcherer Besitzer)\n- Zugang 1910, Fr\u00fchere Inv. Nr. 3309; V 1696\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-v3-1696] (accessed 10.01.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Oben:\nIMAGO D. MARTINI LVTHERI EO HABIT V\/ EXPRESSA; QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVI- \/TEBERGAM, ANNO M.D.XXII.\n\nUnten:\nzwei Verspaaren in zwei Spalten: \nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum viuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma vale.\n\nIn drei Spalten:\nANNVS CONFESSIONIS\/ VVormatiae 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LIitVs aDIt.\nANNVS PATHMI,\/ 1521.\/ A Rheno properans CapitVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgIens retIa strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ Pathmo, 1522 (rI[t,]\/ CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCta reCV[r-],\/ FaVCIbVs eX saeVIs rVrsVsoVesqVe rapI[t.]\nVVITEBERGAE Iohannes Schwertel excudebat, Anno 1[579]","en":"Top:\nIMAGO D. MARTINI LVTHERI EO HABIT V\/ EXPRESSA; QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVI- \/TEBERGAM, ANNO M.D.XXII.\nBelow:\nTwo couplets in two columns:\nQueasitus toties, toties tibi Roma petitus,\/ En ego per Christum viuo Lutherus adhuc.\nVna mihi spes est, quo non fraudabor, IESVS,\/ Hunc mihi dum teneam, perfida Roma vale.\nIn three columns:\nANNVS CONFESSIONIS\/ VVormatiae 1521.\/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes\/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LIitVs aDIt.\nANNVS PATHMI,\/ 1521.\/ A Rheno properans CapitVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI\/ TeCta, Papae fVgIens retIa strVCta, petIt. \nANNVS REDITVS EX\/ Pathmo, 1522 (rI[t,]\/ CarLstaDII ob fVrIas aD SaXonateCta reCV[r-],\/ FaVCIbVs eX saeVIs rVrsVsoVesqVe rapI[t.]\nVVITEBERGAE Iohannes Schwertel excudebat, Anno 1[579]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928308":{"Type":"0","Oid":928308,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"BE_KBR_S-II20715","Title":{"de":"Luther als Junker J\u00f6rg"},"Link":"luther-als-junker-jorg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"- Hollstein 132c"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Auflage","en":"2nd edition"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,3 x 20,2 cm\n[Exhib. Cat. Brussels 2010, 223, No. 134]\n","en":"sheet: 28.3 x 20.2 cm\n[Exhib. Cat. Brussels 2010, 223, No. 134]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX-\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE-\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.","en":"IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX-\/ PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE-\/BERGAM ANNO DOMINI 1522."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"928335":{"Type":"0","Oid":928335,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMBKSK_86-10","Title":{"de":"Kreuzigung Christi"},"Link":"kreuzigung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1495,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"Der Kreuzigung Christi und der beiden Sch\u00e4cher zeigt Cranach hier in der Darstellung eines vielfigurigen Kalvarienbergs. M\u00e4chtige, unbehauene Baumst\u00e4mme bilden die monumentalen Kreuze, die, gerade im Vergleich mit dem am rechten Bildrand zu sehenden Baum, eher wie nat\u00fcrlich gewachsen denn vom Menschen geschaffen wirken. Abweichend von der traditionell frontalen Ansicht ist das zentrale Kreuz Christi nach links gedreht, das Lendentuch des Gekreuzigten l\u00e4uft wie z\u00fcngelnde Flammen an den Seiten seines K\u00f6rpers hinauf und endet in einer bauschig nach links auswehenden Stoffbahn. Die Expressivit\u00e4t dieser Darstellung wird durch den linken Sch\u00e4cher noch gesteigert, dessen K\u00f6rper in einer makabren Verrenkung \u00fcber den Querbalken des Kreuzes gespannt ist, die in ihrer Drastik den verwesenden K\u00f6rpern, \u00fcber die die Pferde hinwegsteigen.\n[G\u00f6rres, Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 5]","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"nur in diesem einen Abzug \u00fcberliefert","en":"only known impression"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 39,9 x 28,5 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]\n","en":"Sheet: 39.9 x 28.5 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Basel 1974, Nr. 63 (Faksimile)\nFrankfurt 2007, Nr. 6\nBrussels 2010, Nr. 9\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 5","en":"Basel 1974, No. 63 (facsimile)\nFrankfurt 2007, No. 6\nBrussels 2010, No. 9\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 5"}},"928385":{"Type":"0","Oid":928385,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"DE_SMBKSK_89","Title":{"de":"Doppelbildnis Kurf\u00fcrst Friedrichs III. des Weisen und Johanns des Best\u00e4ndigen von Sachsen"},"Link":"doppelbildnis-kurfurst-friedrichs-iii-des-weisen-und-johanns-des-bestandigen-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1510,"DateBeginn":1505,"DateEnd":1515,"Longtext":{"de":"","en":"This impression exhibits an impression of Cranach's woodcut of the church of All Saints printed on the verso (Hollstein, 96), but the book title in letter print has not survived."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,2 x 11,8 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]\n","en":"Sheet: 13.2 x 11.8 cm\n[Kupferstichkabinett, Berlin, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Br\u00fcssel 2010, Nr. 33","en":"Brussels 2010, No. 33"}},"929035":{"Type":"0","Oid":929035,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP-352D","Title":{"de":"Hl. Christophorus"},"Link":"hl-christophorus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"- 1st. state (Hollstein Ia):\nwith the date 1506. Chiaroscuro woodcut printed from two blocks, in red-brown"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand (Hollstein Ia)","en":"1st. state (Hollstein Ia)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 28,7 x 19 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 65]\n","en":"sheet: 28.7 x 19 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 65]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 65","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 65"}},"929439":{"Type":"0","Oid":929439,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-43-64","Title":{"de":"Hl. Christophorus"},"Link":"hl-christophorus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"","en":"- 2nd state (Hollstein IIa?):\nthe date below the serpent removed. Outline block only.  No additional text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand (Hollstein IIa)","en":"2nd state (Hollstein IIa)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,3 x 21,2 cm\n[Cat. Coburg 1972, 34, No. 65]\n","en":"sheet:  29.3 x 21.2 cm\n[Cat. Coburg 1972, 34, No. 65]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 66","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 66"}},"929476":{"Type":"0","Oid":929476,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP-350D","Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des hl. Chrysostomus"},"Link":"die-busse-des-hl-chrysostomus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,7 x 20 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 156, No. 68] \n","en":"Sheet: 25.7 x 20 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 156, No. 68]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 68","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 68"}},"929546":{"Type":"0","Oid":929546,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1958-12","Title":{"de":"Der hl. Augustin in Anbetung des Schmerzensmannes"},"Link":"der-hl-augustin-in-anbetung-des-schmerzensmannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":1547,"DateBeginn":1542,"DateEnd":1552,"Longtext":{"de":"","en":"Impression from HORTVLVS ANIMAE. Lustgarten der Seelen, Georg Rhau, Wittenberg 1547\/1548 [VD16 R 1687]\nwith letterpress, top: 'S. Bernhards Betrachtung'"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 x 10,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 170, No. 78]\n","en":"sheet: 13.1 x 10.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 170, No. 78]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Text, oben: \"S. Bernhards Betrachtung\"","en":"Letterpress, top: 'S. Bernhards Betrachtung'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 78","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 78"}},"933707":{"Type":"0","Oid":933707,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_27-54-3","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg"},"Link":"christus-am-olberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1496,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Unikat","en":"Unique"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 39 x 28,2 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/336241?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=20&amp;rpp=20&amp;pos=26] (accessed 10.04.2018)\n","en":"Sheet: 39 x 28.2 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/336241?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=20&amp;rpp=20&amp;pos=26] (accessed 10.04.2018)"},"Provenienz":{"de":"- P. & D. Colnaghi & Co.\n- C. G. Boerner, Leipzig\n- Harris Brisbane Dick Fund, 1927[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/336241?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=20&amp;rpp=20&amp;pos=26] (accessed 10.04.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Verso:\ncentre left: The Metropolitan Museum of Art stamp \n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/336241?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=20&amp;rpp=20&amp;pos=26] (accessed 10.04.2018)"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 1997 \nMadrid 2007, Nr. 163\nBrussels 2010, Nr. 8 \nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 4","en":"New York 1997 \nMadrid 2007, No. 163\nBrussels 2010, No. 8 \nD\u00fcsseldorf 2017, No. 4"}},"933790":{"Type":"0","Oid":933790,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"NL_RM_RP-P-2005-215","Title":{"de":"Hl. Stephanus"},"Link":"hl-stephanus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1502,"DateBeginn":1497,"DateEnd":1507,"Longtext":{"de":"","en":"The frontispiece for the 'Missale Pataviense' published by the Viennese printer Johannes Winterburger on the 25th of May 1503."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien 1503 [VD 16 M 5606]","en":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Vienna 1503 [VD 16 M 5606]"},"Dimensions":{"de":"Blatt Ma\u00dfe: 22 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]\n","en":"sheet: 22 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Text, unten: \"Sanctvs Stephanvs prothomartyr.\"","en":"Text, bottom: 'Sanctvs Stephanvs prothomartyr.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"- at the bottom centre: collector' coat of arms or stamp"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"- also in Vienna, Basel private collection, Bayerische Staatsbibliothek"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Br\u00fcssel 2010, Nr. 11\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 6","en":"Brussels 2010, No. 11\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 6"}},"933848":{"Type":"0","Oid":933848,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-82","Title":{"de":"Hl. Stephanus"},"Link":"hl-stephanus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1502,"DateBeginn":1497,"DateEnd":1507,"Longtext":{"de":"","en":"The frontispiece for the 'Missale Pataviense' published by the Viennese printer Johannes Winterburger on the 25th of May 1503."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien 1503, [VD 16 M 5606]","en":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Vienna 1503, [VD 16 M 5606]"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 23,7 x 15,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 23.7 x 15.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Text, unten: \"Sanctvs Stephanvs prothomartyr.\"","en":"Text, bottom: 'Sanctvs Stephanvs prothomartyr.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Frankfurt, Wien, M\u00fcnchen 2014\/2015, Nr. 90","en":"Frankfurt, Vienna, Munich 2014\/2015, No. 90"}},"933888":{"Type":"0","Oid":933888,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-83","Title":{"de":"Maria und Johannes unter dem Gekreuzigten (aus dem Missale Pataviense, Wien 1503)"},"Link":"maria-und-johannes-unter-dem-gekreuzigten-aus-dem-missale-pataviense-wien-1503","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1497,"DateEnd":1508,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 26,8 x 20,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 26.8 x 20.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Pergament\n[cda 2018]","en":"Print on parchment\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"- also Basel, Berlin, London"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Wien 1995\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 7","en":"Vienna 1995\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 7"}},"934765":{"Type":"0","Oid":934765,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_27-54-23","Title":{"de":"Das von Christus und dem Hl. Geist erf\u00fcllte Herz des Gl\u00e4ubigen"},"Link":"das-von-christus-und-dem-hl-geist-erfullte-herz-des-glaubigen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1505,"DateBeginn":1505,"DateEnd":1505,"Longtext":{"de":"- mit der Inschrift:  \"Virgo Mater Maria\"","en":"Christ appears on the cross with a banderole with the inscription 'Virgo Mater Maria'."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand ?","en":"1st state ?"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 38 \u00d7 28,4 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625311?offset=60&rpp=20&pg=4&pos=65&ft=cranach] (accessed 10.04.2018)\n","en":"sheet: 38 \u00d7 28.4 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625311?offset=60&rpp=20&pg=4&pos=65&ft=cranach] (accessed 10.04.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Friedrich August II von Sachsen (1797-1854)\n- P. & D. Colnaghi & Co.\n- C. G. Boerner, Leipzig\n- Harris Brisbane Dick Fund, 1927[[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625311?offset=60&rpp=20&pg=4&pos=65&ft=cranach] (accessed 10.04.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- unten, mittig: 'VIRGO MATER MARIA'","en":"- in banderole: 'VIRGO MATER MARIA'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Verso:\nlower centre: Metropolitan Museum of Art stamp\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/625311?offset=60&rpp=20&pg=4&pos=65&ft=cranach] (accessed 10.04.2018)"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"London"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 8","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 8"}},"934789":{"Type":"0","Oid":934789,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-98","Title":{"de":"Gro\u00dfe Hirschjagd"},"Link":"grosse-hirschjagd","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1501,"DateEnd":1511,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: electoral coat of arms, sable in base"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I.  Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 37,8 x 51,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 37.8 x 51.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"- Amsterdam, Kunstsammlung Schloss Wolfegg, Salamander Fine Arts (second state)\n- Oxford (1st state)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 9\nMailand 2018, Nr. 1\/29","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 9\nMilan 2018, No. 1\/29"}},"934821":{"Type":"0","Oid":934821,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-99","Title":{"de":"Gro\u00dfe Hirschjagd"},"Link":"grosse-hirschjagd","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1501,"DateEnd":1511,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 36,6 \u00d7 51,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.6 x 51.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"- Amsterdam, Kunstsammlung Schloss Wolfegg, Salamander Fine Arts (second state)\n- Oxford (1st state)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"934837":{"Type":"0","Oid":934837,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6623","Title":{"de":"Das erste Turnier"},"Link":"das-erste-turnier","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dresden, Oxford (1st state)\nCoburg, Gotha, Frankfurt, Basel (2nd state)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 26,4 x 37,2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"sheet: 26.4 x 37.2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dresden, Oxford (1st state)\nCoburg, Gotha, Frankfurt, Basel (2nd state)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 10","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 10"}},"934847":{"Type":"0","Oid":934847,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6625","Title":{"de":"Das vierte Turnier mit Schwertern"},"Link":"das-vierte-turnier-mit-schwertern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 30 x 41,8 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"sheet: 30 x 41.8 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 11","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 11"}},"934855":{"Type":"0","Oid":934855,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6626","Title":{"de":"Das zweite Turnier mit Simson und dem L\u00f6wen auf dem Balkonteppich"},"Link":"das-zweite-turnier-mit-simson-und-dem-lowen-auf-dem-balkonteppich","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schloss Wolfegg, Amsterdam, Coburg"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,8 x 42,2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"sheet: 29.8 x 42.2 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Schloss Wolfegg, Amsterdam, Coburg","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 12","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 12"}},"934872":{"Type":"0","Oid":934872,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6627","Title":{"de":"Das dritte Turnier mit Lanzen"},"Link":"das-dritte-turnier-mit-lanzen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,5 x 42,1 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]\n","en":"sheet: 29.5 x 42.1 cm\n[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 13","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 13"}},"934890":{"Type":"0","Oid":934890,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-76","Title":{"de":"Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrst von Mainz"},"Link":"kardinal-albrecht-von-brandenburg-erzbischof-und-kurfurst-von-mainz","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 14,9 x 9,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 200, No. 107]\n","en":"Sheet: 14.9 x 9.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 200, No. 107]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/76]&showtype=record]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"ohne Inschriften","en":"without inscriptions"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 107","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 107"}},"934926":{"Type":"0","Oid":934926,"ObjectName":"H096.106","Inventarnummer":"DE_BSB_Rar99","Title":{"de":"'Der Sechst Gang' mit Hl. Andreas aus der Wittenberger Heiltumsbuch"},"Link":"der-sechst-gang-mit-hl-andreas-aus-der-wittenberger-heiltumsbuch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1510,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1510,"Longtext":{"de":"","en":"Reliquary with the face of St Bartholomew; silver statuette of St Andrew"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,7 x 15,6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 123, No. 27]\n","en":"Sheet:  20.7 x 15.6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 123, No. 27]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Der Sechst gang\/ Nam vn zwanzig andre partickel des gebeins sant Bartholomei\/ Die ganze hawt des angesichts sant Bartholomei\/ Summa.rlv. partickel\n\ndis heiligthums\/ zum .rii. Ein silberen Bildt sant Andree\/ vom Creuz sant Andree. ri. partickel Von seinem Rock ein partic.\/ Von einem Arm sant Andree win partickel Vo seinem houbt. i. ptickel\/ Dreyssig andre partickel von seinem heiligen gebein\/ Summa. rl\u00fcii. partickel","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 27","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 27"}},"934931":{"Type":"0","Oid":934931,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-72","Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, den heiligen Bartholom\u00e4us anbetend"},"Link":"friedrich-der-weise-kurfurst-von-sachsen-den-heiligen-bartholomaus-anbetend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1515,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,2 x 15,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.2 x 15.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"- also in Brussels, Hamburg, New York"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 29","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 29"}},"934937":{"Type":"0","Oid":934937,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"US_MMANY_26-106-3","Title":{"de":"Kurf\u00fcrst Friedrich der Weise betet die Madonna an"},"Link":"kurfurst-friedrich-der-weise-betet-die-madonna-an","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df:  36,6 x 22,6 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/392024?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=100&amp;rpp=20&amp;pos=118] (accessed 10.04.2018)\n","en":"Sheet: 36.6 x 22.6 cm\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/392024?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=100&amp;rpp=20&amp;pos=118] (accessed 10.04.2018)"},"Provenienz":{"de":"- Friedrich August II von Sachsen\n- Colnaghi \n- Harris Brisbane Dick Fund, 1926[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/392024?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=100&amp;rpp=20&amp;pos=118] (accessed 10.04.2018)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Keine","en":"None"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Recto:\nLower Right: Collection stamp of Mark of Friedrich August II (1797-1854): Lugt 971\nVerso:\nLower Left: Metropolitan Museum of Art stamp\n[https:\/\/www.metmuseum.org\/art\/collection\/search\/392024?sortBy=Relevance&amp;ft=cranach&amp;offset=100&amp;rpp=20&amp;pos=118] (accessed 10.04.2018)"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":"- also Vienna, Dresden, London"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Brussels 2010, Nr. 36","en":"Brussels 2010, No. 36"}},"934950":{"Type":"0","Oid":934950,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-41-17","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"christus-am-olberg-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,8 x 16,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 30]\n","en":"sheet: 24.8 x 16.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 30]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 30","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 30"}},"934955":{"Type":"0","Oid":934955,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-41-18","Title":{"de":"Gefangennahme Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"gefangennahme-christi-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1543,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 31]\n","en":"sheet: 25 x 17.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 31]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Auf der R\u00fcckseite: 'Die erste Predigt vom leiden Christi... Denn sind wir nicht auch'","en":"- on the reverse: 'Die erste Predigt vom leiden Christi... Denn sind wir nicht auch'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 31","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 31"}},"934956":{"Type":"0","Oid":934956,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-21","Title":{"de":"Gei\u00dfelung Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"geisselung-christi-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1543,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":"- version with lettered text on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: M. Anton Corvinus, Kurtze und einfeltige auslegung der Episteln und Euangelien... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in: M. Anton Corvinus, Kurtze und einfeltige auslegung der Episteln und Euangelien... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 35]\n","en":"sheet: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 35]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Auf der R\u00fcckseite: 'nicht ergreiffe... Von dem an\/ trachtet Pilatus'","en":"- on the reverse: 'nicht ergreiffe... Von dem an\/ trachtet Pilatus'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 35","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 35"}},"934957":{"Type":"0","Oid":934957,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-22a","Title":{"de":"Dornenkr\u00f6nung Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"dornenkronung-christi-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1543,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":"- on the reverse: Ecco Homo"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Johann Bugenhagen, Passional Buch... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in: Johann Bugenhagen, Passional Buch. Vom Leiden vnd Aufferstehung vnsers Herrn Jhesu Christi... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, no. 36]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, no. 36]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 36","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 36"}},"934958":{"Type":"0","Oid":934958,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-24","Title":{"de":"Christus vor Pilatus (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"christus-vor-pilatus-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1543,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":"- version with text on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: M. A. Corvinus... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in: M. A. Corvinus... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 36]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 36]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Verso: 'Pilatus\/ wie er in... Pilatus bekennet selbst.'","en":"Verso: 'Pilatus\/ wie er in... Pilatus bekennet selbst.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 38","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 38"}},"934959":{"Type":"0","Oid":934959,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-25","Title":{"de":"Kreuztragung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"kreuztragung-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1543,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":"Verso: Christ before Pilate\n- traces of letterpress visible along the top edge."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Johann Bugenhagen, Passional Buch... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)","en":"Used in:  Johann Bugenhagen, Passional Buch. Vom Leiden vnd Aufferstehung vnsers Herrn Jhesu Christi... Wittenberg 1543 (Georg Rhaw)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 25,2 x 17,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 39]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 39]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 39","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 39"}},"934962":{"Type":"0","Oid":934962,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_KSVC_1-42-28","Title":{"de":"Beweinung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)"},"Link":"beweinung-aus-der-passion-christi-folge-von-14-holzschnitten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":"- letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,5 x 16,6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 41]\n","en":"sheet: 24.5 x 16.6 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 125, No. 41]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Verso: 'Herr Jhesus zu der Noynen zeit... Betrachtung Zu der Vesperzeit.'","en":"Verso: 'Herr Jhesus zu der Noynen zeit... Betrachtung Zu der Vesperzeit.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 41","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 41"}},"934964":{"Type":"0","Oid":934964,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_3195","Title":{"de":"Christus vor Hannas"},"Link":"christus-vor-hannas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,2 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0012]\n","en":"sheet: 24.2 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0012]"},"Provenienz":{"de":"Alter Besitz, Zugang vor 1878\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0012]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 32","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 32"}},"934989":{"Type":"0","Oid":934989,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_AB3-14","Title":{"de":"Christus vor Herodes"},"Link":"christus-vor-herodes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0014]\n","en":"sheet: 24.6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0014]"},"Provenienz":{"de":"Alter Besitz, Zugang vor 1878\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0014]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 34","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 34"}},"934998":{"Type":"0","Oid":934998,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_HAUMB_AB3-25","Title":{"de":"Auferstehung"},"Link":"auferstehung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0025]\n","en":"sheet: 24.6 x 17 cm\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0025]"},"Provenienz":{"de":"- Alter Besitz, Zugang vor 1878\n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=l-cranach-d-ae-ab3-0025]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 43","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 43"}},"935011":{"Type":"0","Oid":935011,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_1908-26","Title":{"de":"Christus vor Kaiphas"},"Link":"christus-vor-kaiphas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,7 x 16,8 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964341] (accessed 23.04.2018)\n","en":"sheet: 24.7 x 16.8 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964341] (accessed 23.04.2018)"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 33","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 33"}},"935099":{"Type":"0","Oid":935099,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A1892-98","Title":{"de":"Ecce Homo"},"Link":"ecce-homo","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,9 x 17 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964344] (accessed 23.04.2018)\n","en":"sheet: 24.9 x 17 cm\n[https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/964344] (accessed 23.04.2018)"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 37","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 37"}},"935100":{"Type":"0","Oid":935100,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP_349D","Title":{"de":"Kreuzigung"},"Link":"kreuzigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,9 x 17,3 cm\n[Museum Kunstpalast, revised 2018]\n","en":"sheet: 24.9 x 17.3 cm\n[Museum Kunstpalast, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 40","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 40"}},"935101":{"Type":"0","Oid":935101,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"NL_RM_RP-P-1964-633","Title":{"de":"Grablegung"},"Link":"grablegung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,6 x 17,1 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 42]\n","en":"sheet: 24.6 x 17.1 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 42]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 42","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 42"}},"935353":{"Type":"0","Oid":935353,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6618","Title":{"de":"Prinz zu Pferde"},"Link":"prinz-zu-pferde","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms with the shield replaced by one of simpler outlines, sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,2 x 12,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 44]\n","en":"sheet: 18.2 x 12.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 44]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 44","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 44"}},"935468":{"Type":"0","Oid":935468,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6617","Title":{"de":"Reitendes Paar"},"Link":"reitendes-paar","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: electoral coat of arms, sable in base"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 17,2 x 12,3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 45]\n","en":"sheet: 17.2 x 12.3 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 45]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 45","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 45"}},"935470":{"Type":"0","Oid":935470,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6616","Title":{"de":"F\u00fcrst bei der Wildschweinjagd"},"Link":"furst-bei-der-wildschweinjagd","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1501,"DateEnd":1511,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: the electoral coat of arms, sable in base"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18 x 12,4 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 46]\n","en":"sheet: 18 x 12.4 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 46]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 46","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 46"}},"935472":{"Type":"0","Oid":935472,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A6519","Title":{"de":"Hl. Georg zu Pferd mit dem Schwert gegen den Drachen k\u00e4mpfend"},"Link":"hl-georg-zu-pferd-mit-dem-schwert-gegen-den-drachen-kampfend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1511,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,4 x 12,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 47]\n","en":"sheet: 16.4 x 12.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 47]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 47","en":"D\u00fcsseldorf 2017, no. 47"}},"935473":{"Type":"0","Oid":935473,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"NL_RM_RP-P-OB-4474","Title":{"de":"Hl. Georg in R\u00fcstung"},"Link":"hl-georg-in-rustung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: electoral coat of arms, sable in chief; ducal coat of arms, five leaves"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 38 x 27,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 48]\n","en":"sheet: 38 x 27.8  cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 48]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"- collector's mark, stamp: Lugt 240"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 48","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 48"}},"935478":{"Type":"0","Oid":935478,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A5394","Title":{"de":"Hl. Familie mit Engelsreigen"},"Link":"hl-familie-mit-engelsreigen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":"The Holy Family in a landscape. The Virgin sits with the infant Christ on a grassy bank, behind stands Joseph, leaning against the trunk of a tree. They are surrounded by a circle of dancing putti and the Saxon shields decorate the upper corners."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34,2 x 23,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 49]\n","en":"Sheet: 34.2 x 23.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 49]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 49","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 49"}},"935483":{"Type":"0","Oid":935483,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SGSM_1926-0172D","Title":{"de":"Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Link":"ruhe-auf-der-flucht-nach-agypten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"impression in chiaroscuro from two blocks"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 x 18,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 50]\n","en":"Sheet: 28.6 x 18.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 50]"},"Provenienz":{"de":"- Sammlung Lanna, Prag (versteigert 1909)\n- Sammlung Gaa, Mannheim (versteigert 1926)\n- erworben auf auktion C. G. Boerner 150, Leipzig, 5.\/6. Mai 1926, Nr. 340\n[Staatliche Graphische Sammlung M\u00fcnchen, revised 2018]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 50","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 50"}},"935505":{"Type":"0","Oid":935505,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A8523","Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des hl. Hieronymus"},"Link":"die-busse-des-hl-hieronymus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,7 x 21 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 51]\n","en":"sheet: 29.7 x 21 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 51]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 51","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 51"}},"935512":{"Type":"0","Oid":935512,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-187","Title":{"de":"Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura"},"Link":"die-himmelsleiter-des-heiligen-bonaventura","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":"- later version (after 1550)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 40,4 \u00d7 29,3 cm\n[Albertina, revised 2018]\n","en":"Sheet: 40.4 \u00d7 29.3 cm\n[Albertina, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- oben:\n\"Das himlische Letterlein S. Bonaventura.\"","en":"- top, in gothic type:\n'Das himlische Letterlein S. Bonaventura.'\n\n- later version (after 1550) in gothic type:\nOn the ladder on the l. upright: 'Ich bin der weg, die warheit vnd das leben. Niemand kompt zum Vater, den durch mich.' \nOn the opposite upright, ' Das ist das ewige lebe, das sie dich, das du allein warer Gott bist vnd den du gesand hast etc. Joh. 17.'\nOn the rungs 'Tauff.', Abendmal Christi.', and 'Vergebug der s\u00fcnde.'\nBeneath and above: 'Furcht ewiger pein.' and 'Ewiges Leben.'\n- on the circles: 'Ich bin der HErr, vnd ist ausser mir kein Heiland, Esa. xliij. Ich bin der Erst, vnd bin der Letzt, Esa. 44,' and 'Heilig, Heilig, Heilig ist Gott der HErr, der allmechtige, der da war, vnd der da ist, vnd der da kompt! Apoca. 4.'\n- on a scroll held above the Trinity by angels: 'Heilig, Heilig, Heilig ist der HErr\/ Zebaoth, Alle Land sind seiner\/ ehren vol, Esaie 6.'\n- God the Father holds a scroll in his hands: 'Kompt alle zu mir, die jr mit s\u00fcnden seit beladen, Ich wil euch durch meinen Son laben.'\n- on the scroll enfolding the groups either side of God the Father: 'Die welt haben wir gelassen, vnd auff Christum vns verlassen drumb frewe wir vns ewiglich, mit Gott in seinem, Himelreich.'\n- below these groups is a flying angel bearing a scroll: (l.) 'ringet darnach, das\/ jr durch die enge Pfor-\/ te eingehet, Luce 13.', (r.) 'Kompt herzu, last vns dem\/ HErrn\nfrolocken, jautzen dem\/ Hort vnsers heils, Psal. 95.'\n- above Friedrich the Wise is a scroll: 'Das Blut Jhesu Christi reinigt vns von allen s\u00fcnden.'\n- above the women: 'Hhilff vns Gott durch Christu.' \n- on either side is a devil, on the l. : 'So Gott kein gefallen hat in ewrem verderben,\/\nWas arbeit jr so hart in tugent bis auff ewr sterben?' - on the r.: 'Der Teuffel spricht.\/ Hut dich mensch, du bist schwacher natur.\/ Brauch in wollust, weil du lebst, Gottes Creatur.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 52","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 52"}},"935592":{"Type":"0","Oid":935592,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-188","Title":{"de":"Die H\u00f6lle"},"Link":"die-holle","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":"- later version (after 1550)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,8 \u00d7 30,5 cm\n[Albertina, revised 2018]\n","en":"sheet: 13.8 \u00d7 30.5 cm\n[Albertina, revised 2018]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/188]&showtype=record]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- oben im Bildfeld: \n\"Die erbarmliche Klage der Verdampten \/ vom jmmer werende wehe der Hellen.\"","en":"- in the block at the top:\n'Die erbarmliche Klage der Verdampten \/ vom jmmer werende wehe der Hellen.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 53","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 53"}},"935593":{"Type":"0","Oid":935593,"ObjectName":"H122","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-190","Title":{"de":"Der Kalender des Bonifacius von Czorbegk"},"Link":"der-kalender-des-bonifacius-von-czorbegk","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"Dass sich von diesem Holzschnitt nur der hier pr\u00e4sentierte Abzug erhalten hat, ist vermutlich auf eine geringe Auflage zur\u00fcckzuf\u00fchren, vor allem aber darauf, dass dieser Druck nicht nur betrachtet, sondern aktiv gebraucht werden kann. Korrekt ausgerichtet, fungiert das Blatt mithilfe eines eigens angefertigten Gnomons, der wahrscheinlich \u00fcber dem zentralen Kreissymbol aufgestellt wird, als Sonnenuhr. Neben der Tageszeit kann der kundige Benutzer an den astronomischen Tabellen, die Cranach in Form von Pfeilern am Rand anordnet, Informationen wie den Zeitpunkt des sonnenauf- oder -untergang ablesen. Gerahmt von Ritterfiguren zeigt die Mitte den Einfluss der damals bekannten Planeten auf die T\u00e4tigkeiten des Menschen, darunter die Bildhauerei und die Malerei, die unter dem Stern des 'Mercurius' erscheinen. [...] Die Wappen des Kurf\u00fcrsten Friedrich III. sind prominent im Bild zu sehen. [...]. Der geistiger Urheber des Holzschnitts war der Mathematiker Bonifatius Rode von Z\u00f6rbig.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]","en":"This is the only surviving impression of this woodcut, which suggests a limited print run and moreover reflects the fact that this print could also be used. The sheet could be employed as a sundial if it was aligned correctly with the assistance of a gnomon positioned over the central circle. In addition to the time of day an informed user could calculate the times of the sunrise and sunset with the astronomical chart arranged around the edge. Framed by knights the influence of the planets on mankind\u00bfs activity is illustrated in the centre. Below the arts of sculpture and painting are shown beneath the planet Mercury. [..] Elector Friedrich the III\u00bfs coats of arms are shown in a prominent position above. The mathematician Bonifatius Rode von Z\u00f6rbig is the intellectual creator of the woodcut.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"1. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 31,9 x 38,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]\n","en":"Sheet: 31.9 x 38.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 54]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/190]&showtype=record]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- oben: \n\"Ein ewig nutzbarlich Planetisch werck: von magistro Bonifacio vo[n] Czorbegk\/ vorsamelt. Leichtlich tzuermessen der planeten natur vnd stunden der sonnen vnd Monds lauf yn tzeichen vnnd grad. Der sonnen aufgang vnd vndergang. Des tags vnd nachts lenge mit vil andern nutzbar st\u00fccken. Wie\/ die geschrift vnden antzeigt.\"","en":"- top:\n'Ein ewig nutzbarlich Planetisch werck: von magistro Bonifacio vo[n] Czorbegk\/ vorsamelt. Leichtlich tzuermessen der planeten natur vnd stunden der sonnen vnd Monds lauf yn tzeichen vnnd grad. Der sonnen aufgang vnd vndergang. Des tags vnd nachts lenge mit vil andern nutzbar st\u00fccken. Wie\/ die geschrift vnden antzeigt.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 54","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 54"}},"935598":{"Type":"0","Oid":935598,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SKD_A5391","Title":{"de":"Adam und Eva"},"Link":"adam-und-eva","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,3 x 23 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 58]\n","en":"Sheet: 33.3 x 23 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 58]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 58","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 58"}},"935601":{"Type":"0","Oid":935601,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_KA-FP-360D","Title":{"de":"Venus und Cupido"},"Link":"venus-und-cupido","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: with the altered shoulder line. Outline block only, in black ink"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 28,2 x 20 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 147, No. 59]\n","en":"sheet: 28.7 x 19 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 147, No. 59]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 59","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 59"}},"935670":{"Type":"0","Oid":935670,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-103","Title":{"de":"Das Urteil des Paris"},"Link":"das-urteil-des-paris","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1508,"DateBeginn":1503,"DateEnd":1513,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 37,1 x 25,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 37.1 x 25.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 63","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 63"}},"935675":{"Type":"0","Oid":935675,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-78","Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Link":"martin-luther-als-augustinermonch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1515,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"I. Zustand: vor der zweiten waagerechten Linie und senkrechter Schraffierung unmittelbar \u00fcber der ersten Schriftzeile. Vor Hinzuf\u00fcgung des Profilkopfes links oben. Dass diese Grafik, von der sich nur wenige Abz\u00fcge erhalten haben, weite Verbreitung fand, ist unwahrscheinlich.","en":"1st state: before the second horizontal line and vertical hatching strokes above the first line of text. Before the addition of the profiled head at the top left. As only a few impressions of this state survive it may be assumed that it was not widespread."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,9 x 9,7 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/78]&showtype=record]\n","en":"sheet: 13.9 x 9.7 cm\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/78]&showtype=record]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/78]&showtype=record]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 93","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 93"}},"935690":{"Type":"0","Oid":935690,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-80","Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch in der Nische"},"Link":"martin-luther-als-augustinermonch-in-der-nische","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1515,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,5 x 11,5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.5 x 11.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/80]&showtype=record]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 94","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 94"}},"935692":{"Type":"0","Oid":935692,"ObjectName":"H008","Inventarnummer":"DE_SKD_A5389","Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch mit Doktorhut"},"Link":"martin-luther-als-augustinermonch-mit-doktorhut","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1521,"DateBeginn":1516,"DateEnd":1526,"Longtext":{"de":"Vor dem Reichstag in Worms fertigte Cranach 1521 ein zweites Lutherportr\u00e4t als Kupferstich. Auch dieses Bildnis ist in mehreren Zust\u00e4nden \u00fcberliefert. Gezeigt im Brustbild, die strenge Profilansicht stellt das Portr\u00e4t in die Tradition von Herrscherbildnissen auf M\u00fcnzen und Medaillen. Luther tr\u00e4gt erneut die M\u00f6nchskutte, doch tritt an die Stelle der Tonsur das k\u00e4mpferisch in den Nacken geschobene Barett, das ihn als Doktor auszeichnet. Im Unterschied zu den Arbeiten von 1520 wird Luther zudem weniger asketisch und deutlich f\u00fclliger gezeigt. W\u00e4hrend der nur in wenigen Abz\u00fcgen \u00fcberlieferte erste Zustand Luther vor einen hellen Hintergrund setzte, ist im hier gezeigten zweiten Zustand der Hintergrund schwarz schraffiert. Gleichzeitig wurden die dunklen Schattenpartien im Gesicht zur\u00fcckgenommen. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 191, No. 95]","en":"Cranach completed this second engraved portrait of Luther in 1521 before the Reichstag in Worms. This portrait has survived in a number of states. Shown as a bust-length figure this strict profile of Luther ranks it in the tradition of ruler portraits on coins and medallions. Luther is shown wearing a habit, but on this occasion instead of a tonsure he now wears a cap pushed to the back of his head, identifying him as an academic doctor. In contrast with the works from 1520 Luther appears less ascetic and considerably plumper.  Whereas the first state of which only very few impressions survive) is set against a light background, the second state shows the portrait against a dark hatched background. The darker areas of shadow were also reduced. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 191, No. 95]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"2. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,9 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 95]\n","en":"Sheet: 20.9 x 15 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 95]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- unten: \"LVCAE.OPVS.EFFIGIES.HAEC.EST.MORITURA.LVTHERI. \/ AETHERNAM.MENTIS.EXPRIMIT.IPSE.SVAE\" (Dieses Bildnis der sterblichen Gestalt Luthers ist des Lucas Werk, das ewige seines Geistes pr\u00e4gt er selbst.)","en":"- at the bottom: 'LVCAE.OPVS.EFFIGIES.HAEC.EST.MORITURA.LVTHERI. \/ AETHERNAM.MENTIS.EXPRIMIT.IPSE.SVAE'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 95","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 95"}},"935726":{"Type":"0","Oid":935726,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_ub_LMU_WaLuth-36","Title":{"de":"Die Offenbarung aus Das Newe Testament Deutzsch"},"Link":"die-offenbarung-aus-das-newe-testament-deutzsch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"Martin Luthers erste Fassung der deutschen \u00dcbersetzung des Neuen Testaments erschien im September 1522 in einem von Cranach zusammen mit dem Goldschmied Christian D\u00f6ring eigens gegr\u00fcndeten Verlag. Cranach und einer seiner Mitarbeiter, der die letzte Illustration mit dem Monogramm 'HB' (Hans Brosamer?) signierte, versahen die Apokalypse des Johannes mit Holzschnittillustrationen [21], die sich stark an D\u00fcrers Folge zur Apokalyse von 1498 orientieren [...]. Hier dargestellt ist die Vermessung von Gottes Tempel (Offb. 11, 1-2). Das dort beschriebene Tier aus dem Abgrund tr\u00e4gt die p\u00e4pstliche Tiara. Nach Beschwerden des altgl\u00e4ubigen Herzogs von Sachsen, Goerg, genannt der B\u00e4rtige, wurde diese Polemik in der zwei Monate sp\u00e4ter erschienenen und daher 'Dezembertestament genannten Auflage getilgt.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 194, No. 98]","en":"Martin Luther's first version of the German translation of the New Testament appeared in September 1522 as a publication by the press established by Cranach and the goldsmith Christian D\u00f6ring. Cranach and his assistant, who signed the last illustration with the monogram 'HB' (Hans Brosamer?), furnished the Apocalypse of St John with woodcuts [21], drawing heavily on D\u00fcrer`s series of the Apocalypse from 1498 [...]. This sheet shows \u00bfThe Measuring of the Temple of God\u00bf (Rev. 11, 1-2). The animal from the abyss described in the text is depicted here wearing the papal tiara. However, after complaints by Georg, Duke of Saxony, a believer in the Old Faith this image was removed from the edition published two months later known as the 'Dezembertestament'. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 194, No. 98]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Das Newe Testament Deutzsch, Melchior Lotter d. J., Wittenberg 1522, Verleger: Christian D\u00f6ring, Cranach d. \u00c4","en":"Used in: Das Newe Testament Deutzsch, Melchior Lotter the Younger., Wittenberg 1522, publisher: Christian D\u00f6ring, Lucas Cranach the Elder"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,7 x 19,8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 194, No. 98]\n","en":"Sheet:  29.7 x 19.8 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 194, No. 98]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"\"Die offenbarung\"","en":"'Die offenbarung' (The Book of Revelations)"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 98","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 98"}},"935744":{"Type":"0","Oid":935744,"ObjectName":"H095","Inventarnummer":"DE_EKW_EKW001","Title":{"de":"Der Himmel- und H\u00f6llenwagen des Andreas Bodenstein, genannt Karlstadt"},"Link":"der-himmel-und-hollenwagen-des-andreas-bodenstein-genannt-karlstadt","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1519,"DateBeginn":1519,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"Der Herausgabe dieses nur in drei Abz\u00fcgen erhaltenen Holzschnitts ging eine zirka zweij\u00e4hrige Korrespondenz zwischen dem Wittenberger Theologen Andreas Bodenstein und der scholastischen Kapazit\u00e4t Ingolstadts, Johannes Eck, voraus. [Nach Luthers Thesen vom 31. Oktober 1517] entbrannte eine theologische Diskussion, die in einer vom 27. Juni bis zum 15. Juli 1519 stattfindenden \u00f6ffentlichen Disputation in Leipzig m\u00fcndete. Im Vorfeld dieser Leipziger Disputation gab Karlstadt den vorliegenden Holzschnitt bei Cranach in Auftrag. Das Blatt stellt polemisch eine auf Augustinus und Paulus fu\u00dfende Theologie, die den Weg zu Christus bereitet (oben, rechts nach links), einer scholastischen Position gegen\u00fcber, die direkt in den H\u00f6llenschlund f\u00fchrt (unten, links nach rechts). Das textlastige Flugblatt markiert den Beginn von Cranachs Bildpropaganda im Dienste der Reformation und verfehlte die angestrebte Wirkung nicht: Eck h\u00f6chstpers\u00f6nlich beschwerte sich beim Kurf\u00fcrsten und Leipziger Geistliche zerrissen das Blatt \u00f6ffentlich auf der Kanzel oder horchten Studenten im Beichtstuhl aus, ob sie dar\u00fcber gelacht h\u00e4tten. Ein Exemplar des Drucks erreichte unter anderem auch Albrecht D\u00fcrer in N\u00fcrnberg.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 195, No. 99]","en":"A correspondence lasting about two years between the Wittenberg theologian Andreas Bodenstein and the eminent scholar of Ingolstadt, Johannes Eck, preceded the publication of this woodcut. Only three specimens are known to have survived.  Following Luther's Theses from 31 October 1517 a theological discussion flared up, culminating in a public disputation that took place in Leipzig from the 27 June until the 15 July 1519. Prior to this disputation Karlstadt commissioned Cranach to produce this woodcut. The print polemically juxtaposes a theological stance based on Augustine and Paul, which shows the way to Christ (top, right to left), and a scholarly one, that leads directly into Hell (bottom, left to right). The message is reinforced by a large amount of text. The sheet marks the beginning of Cranach's Reformation propaganda and achieved its goal: Eck complained to the elector and the clergy in Leipzig tore it up on the pulpit and asked students in the confession box whether they had laughed. An impression of the print was also received by Albrecht D\u00fcrer in Nuremberg. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 195, No. 99]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,9 x 40,7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 99]\n","en":"Sheet: 29.9 x 40.7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 99]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 99","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 99"}},"935871":{"Type":"0","Oid":935871,"ObjectName":"H066e","Inventarnummer":"DE_ALD_Georg895e","Title":{"de":"Die Fu\u00dfwaschung aus dem 'Passional Christi und Antichristi'"},"Link":"die-fusswaschung-aus-dem-passional-christi-und-antichristi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1521,"DateBeginn":1516,"DateEnd":1526,"Longtext":{"de":"Das 'Passional Christi und Antichristi' mit seinen 26 Holzschnitte hat Cranach im M\u00e4rz 1521, vor Er\u00f6ffnung des Wormser Reichstages fertiggestellt. F\u00fcr das Buch, das ohne Verfassernamen publiziert wurde, hatten Philipp Melanchthon und Johann Schwertfeger Zitate aus der Bibel und dem kanonischen Recht ausgew\u00e4hlt. Cranach nutzte das Mittel der polemischen Kontrastierung. So stellte er den Bildern aus der Passion Christi Szenen aus der Vita des Papstes gegen\u00fcber, die zeigen sollten, wie weit sich das Leben des Papstes von der Botschaft Jesu entfernt hatte. Hier befindet sich die schriftliche Erl\u00e4uterung unter die Bildfelder.\n[Dieses Bild zeigt die Fu\u00dfwaschung und wird einer Darstellung des Papstes wie er a vom Kaiser auf dem Zeh gek\u00fcsst wird, gegen\u00fcbergestellt.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]","en":"Cranach completed the 'Passional Christi und Antichristi' with 26 woodcut illustrations in March 1521 just before the Reichstag in Worms convened. The book was published as authorless, but contains quotations from the Bible and the canon law chosen by Philipp Melanchthon and Johann Schwertfeger. Cranach polemically employed opposites by juxtaposing scenes from Christ's Passion with events from the Pope's life to show how far removed it was from Christ's message. Here the text is located beneath the image. \n[This image shows Christ washing the Apostles` Feet and is juxtaposed with an image 'The Emperor kissing the Pope's toe'.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521","en":"Used in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]\n","en":"Sheet:  20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 100","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 100"}},"935880":{"Type":"0","Oid":935880,"ObjectName":"H066f","Inventarnummer":"DE_ALD_Georg895f","Title":{"de":"Der Kaiser k\u00fcsst den Papst am Zeh aus dem 'Passional Christi und Antichristi'"},"Link":"der-kaiser-kusst-den-papst-am-zeh-aus-dem-passional-christi-und-antichristi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1521,"DateBeginn":1516,"DateEnd":1526,"Longtext":{"de":"Das 'Passional Christi und Antichristi' mit seinen 26 Holzschnitte hat Cranach im M\u00e4rz 1521, vor Er\u00f6ffnung des Wormser Reichstages fertiggestellt. F\u00fcr das Buch, das ohne Verfassernamen publiziert wurde, hatten Philipp Melanchthon und Johann Schwertfeger Zitate aus der Bibel und dem kanonischen Recht ausgew\u00e4hlt. Cranach nutzte das Mittel der polemischen Kontrastierung. So stellte er den Bildern aus der Passion Christi Szenen aus der Vita des Papstes gegen\u00fcber, die zeigen sollten, wie weit sich das Leben des Papstes von der Botschaft Jesu entfernt hatte. Hier befindet sich die schriftliche Erl\u00e4uterung unter die Bildfelder.\n[Dieses Bild zeigt wie der Kaiser den Papst auf dem Zeh k\u00fcsst, und wird einer Darstellung der Fu\u00dfwaschung gegen\u00fcbergestellt.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]","en":"Cranach completed the 'Passional Christi und Antichristi' with 26 woodcut illustrations in March 1521 just before the Reichstag in Worms convened. The book was published as authorless, but contains quotations from the Bible and the canon law chosen by Philipp Melanchthon and Johann Schwertfeger. Cranach polemically employed opposites by juxtaposing scenes from Christ's Passion with events from the Pope's life to show how far removed it was from Christ's message. Here the text is located beneath the image. \n[This image shows 'The Emperor kissing the Pope's toe' and is juxtaposed with an image of 'Christ washing the Apostles' Feet'.]\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 196, No. 100]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521","en":"Used in: Passional Christi und Antichristi, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1521"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]\n","en":"Sheet:  20 x 14 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf, 196, No. 100]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 100","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 100"}},"935881":{"Type":"0","Oid":935881,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1928-2871","Title":{"de":"Titelrahmen mit altem Mann und von Bienen umschw\u00e4rmten Trinker"},"Link":"titelrahmen-mit-altem-mann-und-von-bienen-umschwarmten-trinker","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with a man with a squirrel on his shoulder, a man drinking, the arms of Saxony above and those of Wittenberg below. Used in at least ten editions of Martin Luther's 'Ein heylsams Buchlein von doctor Martinus Luther August. von der Beicht gemacht durch Georgiu Spalatinu geteutscht' published by J. Rhau-Grunenberg in Wittenberg between 1520-1522. In later editions (1522-1525) the shield at the top is empty.\n[cda 2018]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Ein heylsams Buchlein [...] von der Beicht [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1520 (Titelblatt)","en":"Used in: Ein heylsams Buchlein [...] von der Beicht [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1520 (Title-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,4 x 12,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 101]\n","en":"Sheet: 16.4 x 12.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 101]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 101","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 101"}},"935913":{"Type":"0","Oid":935913,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1928-2870","Title":{"de":"Titelrahmen mit Petrus und Paulus, dem Gekreuzigten und Evangelistensymbolen"},"Link":"titelrahmen-mit-petrus-und-paulus-dem-gekreuzigten-und-evangelistensymbolen","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with Sts Peter and Paul, Christ on the Cross, the Symbols of the Evangelists, the arms of Saxony. Used as the title-page for Martin Luther's 'Au\u00dflegung der Epistelln un[d] Evangelien die nach brauch der kirchen gele\u00dfen werde[n], von Christag bi\u00df auff den Sontag nach Epiphanie' published in 1522 by J. Rhau-Grunenberg in Wittenberg.\n[cda 2018]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Au\u00dflegung der Epistelln un[d] Evangelien [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Titelblatt)","en":"Used in: Au\u00dflegung der Epistelln un[d] Evangelien die nach brauch der kirchen gel, Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Title-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,7 x 13,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 102]\n","en":"Sheet: 16.7 x 13.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 102]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 102","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 102"}},"935924":{"Type":"0","Oid":935924,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1971-1624","Title":{"de":"Titelrahmen mit einem Trinker, Tieren im Kampf und Druckern bei der Arbeit"},"Link":"titelrahmen-mit-einem-trinker-tieren-im-kampf-und-druckern-bei-der-arbeit","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with birds, animals, printing press and monogram JG. Used in at least seven editions of Martin Luther's 'Uon menmenschen lere czu meyden, Anttwort auff spr\u00fcche \u00dfo man furet menschen lere tzu stercken' published by J. Rhau-Grunenberg in Wittenberg between 1520-1525. \n[cda 2018]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Uon men [sic!] menschen lere czu meyden, [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Titelblatt)","en":"Used in: Uon men [sic!] menschen lere czu meyden, [...], Johann Rhau-Grunenberg, Wittenberg 1522 (Titel-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19,6 x 13,2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 103]\n","en":"Sheet: 19.6 x 13.2 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 103]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 103","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 103"}},"935966":{"Type":"0","Oid":935966,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"DE_SMKP_K-1928-2869","Title":{"de":"Titelrahmen mit Hirschen in der Landschaft"},"Link":"titelrahmen-mit-hirschen-in-der-landschaft","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1527,"DateBeginn":1527,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"","en":"Title-border with three stags and a hind. Used in at least three editions of Martin Luther's 'Das diese wort Christi (Das ist mein leib etce) noch fest stehen widder die Schwerm geister ' published by M. Lotter the Younger in Wittenberg in 1526 and 1527. \n[cda 2018]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Das diese wort Christi [...] widder die Schwerm geister, M. Lotter d. J., Wittenberg 1527 (Titelblatt)","en":"Used in: Das diese wort Christi [...] noch fest stehen widder die Schwerm geister, M. Lotter the Younger, Wittenberg 1527 (Titel-page)"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19 x 13,9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 104]\n","en":"Sheet: 19 x 13.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 197, No. 104]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 104","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 104"}},"935975":{"Type":"0","Oid":935975,"ObjectName":"H124","Inventarnummer":"DE_SGSM_51979D","Title":{"de":"Christian II. von D\u00e4nemark, 1523 [R\u00fcckseite des Titelblatts]"},"Link":"christian-ii-von-danemark-1523-ruckseite-des-titelblatts","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1523,"DateBeginn":1518,"DateEnd":1528,"Longtext":{"de":"Da er die Reformation in seinem Land einzuf\u00fchren versucht hatte, dabei aber am Widerstand des Adels gescheitert war, musste K\u00f6nig Christian II. von D\u00e4nemark aus seiner residenzstadt Kopenhagen fliehen und wurde im Jahr 1523 im Haus Cranachs untergebracht. Die wohl bei diesem Treffen entstandene Portr\u00e4taufnahme nutzten Cranach und seine Werkstatt f\u00fcr mindestens drei gemalte Bildnisse sowie drei Holzschnittportr\u00e4ts.[...]\ndie Bildinschrift z\u00e4hlt die Herrschaftsbereiche des K\u00f6nigs auf, die sich in den umlaufenden wappenfeldern wiederfinden. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 199, No. 105]","en":"Portrait of Christian II, King of Denmark; half-length; three-quarter face to right, wearing the collar of the Golden Fleece; situated under a round arch,decorated with escutcheons; below, on a ledge is a tablet with text; used on verso of the title-page to Cornelius Scepperus, Illvstrissimi Et Invictissimi Principis, Domini Christierni eius nominis secundi Danie ... regis ... ad emissos contra se Lubicensium articulos, quibus suscepti aduersus eum belli ratione~ prescribunt ... Responsio, M. Lotter, Wittenberg or Leipzig, 1524"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"Verwendung in: Illvstrissimi Et Invictissimi Principis, [...] Responsio, M. Lotter 1524, Wittenberg\/Leipzig (V. des Titelblatts)","en":"Used in:  Illvstrissimi Et Invictissimi Principis, [...] Responsio, M. Lotter 1524, Wittenberg\/Leipzig (Verso of the title-page)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,8 x 11,9 cm \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 199, No. 105]\n","en":"Sheet: 16.8 x 11.9 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 199, No. 105]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 105","en":"D\u00fcsseldorf 2017. No. 105"}},"935997":{"Type":"0","Oid":935997,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-75","Title":{"de":"Doppelbildnis Friedrichs des Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, und Johann des Best\u00e4ndigen, Herzog von Sachsen (Titelbild des Wittenberger Heiltumbuchs)"},"Link":"doppelbildnis-friedrichs-des-weise-kurfurst-von-sachsen-und-johann-des-bestandigen-herzog-von-sachsen-titelbild-des-wittenberger-heiltumbuchs","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1510,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1510,"Longtext":{"de":"","en":"This engraving served as the title-page to the second edition of the Wittenberg Heiligthumsbuch. This impression exhibits an impression of Cranach's woodcut of the church of All Saints printed on the verso (Hollstein, 96), but the book title in letter print has not survived."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,1 x 11,7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 123, No. 28]\n","en":"Sheet: 13.1 x 11.7 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 123, No. 28]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 28","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 28"}},"936004":{"Type":"0","Oid":936004,"ObjectName":"H085","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-185","Title":{"de":"Die Predigt Johannes des T\u00e4ufers"},"Link":"die-predigt-johannes-des-taufers","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1516,"DateBeginn":1511,"DateEnd":1521,"Longtext":{"de":"Das Albertina-Blatt geh\u00f6rt zu den wenigen fr\u00fchen Abz\u00fcgen dieses Holzschnitte, die den Detail- und Variantenreichtum des anspruchsvollen Entwurfs noch in einem klaren Druck abbilden. Cranach stellt dem in das Kamelfell gekleideten stehenden T\u00e4ufer das ihm lauschende Volk gegen\u00fcber, das aus Menschen jeden Geschlechts, Alters und sozialen Standes besteht, unter den Wappen des Kurf\u00fcrsten versammelt. An den Mienen mancher Zuh\u00f6rer, die anhand ihrer Kleidung als Zeitgenossen Cranachs erkennbar sind, l\u00e4sst sich ihre Reue ablesen. Johannes [...] galt Luther als Vermittler zwischen dem Alten und dem Neuen Testament.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]","en":"This sheet ranks among the few surviving early impressions of this woodcut that accurately reflect the rich detail and variety of the ambitious design. Cranach depicts St John the Baptist in a fur robe, standing opposite a crowd of listeners composed of people of every gender, age and social position, gathered under the electoral coat of arms. Some of the listeners wear contemporary dress and their facial expressions show true contrition. St John the Baptist was considered by Luther as a mediator between the old and new testaments.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"- fr\u00fcher Abzug","en":"- early impression"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 34 x 23,5 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]\n","en":"Sheet: 34 x 23.5 cm\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 206, No. 112]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier\n[cda 2018]","en":"Print on paper\n[cda 2018]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 112","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 112"}},"945941":{"Type":"0","Oid":945941,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1927-128","Title":{"de":"Die Kreuzigung Christi"},"Link":"die-kreuzigung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1550,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.280; Nagler Monogrammisten III.580.22 (Hans Sch\u00e4ufelin); Hollstein German VI.26.28"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 26,8 \u00d7 17,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 26.8 x 17.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Friedrich August II. von Sachsen (1797-1854)\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.280; Nagler Monogrammisten III.580.22 (Hans Sch\u00e4ufelin); Hollstein German VI.26.28","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945942":{"Type":"0","Oid":945942,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-73","Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des heiligen Johannes Chrysostomus"},"Link":"die-busse-des-heiligen-johannes-chrysostomus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.276.1; Hollstein German VI.2.1; Jahn S. 204; TIB 11.313.1 (276); Schuchardt II.184.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,7 \u00d7 20 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.7 x 20 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.276.1; Hollstein German VI.2.1; Jahn S. 204; TIB 11.313.1 (276); Schuchardt II.184.1","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945943":{"Type":"0","Oid":945943,"ObjectName":"Kupferstich: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041341","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-74","Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des heiligen Johannes Chrysostomus"},"Link":"die-busse-des-heiligen-johannes-chrysostomus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.276.1; Hollstein German VI.2.1; Jahn S. 204; TIB 11.313.1 (276); Schuchardt II.184.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,2 \u00d7 19,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.2 x 19.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.276.1; Hollstein German VI.2.1; Jahn S. 204; TIB 11.313.1 (276); Schuchardt II.184.1","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945944":{"Type":"0","Oid":945944,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-77","Title":{"de":"Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrst von Mainz"},"Link":"kardinal-albrecht-von-brandenburg-erzbischof-und-kurfurst-von-mainz","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.277.4; Hollstein German VI.3.2; Jahn S. 211; TIB 11.316.4 (277); Schuchardt II.188.5"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,7 \u00d7 11,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.7 x 11.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"r.o. \"ALBERTVS MI DI SA SANC \/ ROMANE ECCLAE TI SAN \/ CHRYSOGONI PBR CARDINA \/ MAGVN AC MAGDE ARCHI \/ EPS ELECTOR IMPE PRIMAS \/ ADMINI HALBER MARCHI \/ BRANDEBVRGENSIS\"\nunten: \"SIC OCVLOS SIC ILLE GENAS SIC \/ ORA FEREBAT \/ ANNO ETATIS SVE XXX \/ MDXX\"","en":"- top right:\n'ALBERTVS MI DI SA SANC \/ ROMANE ECCLAE TI SAN \/ CHRYSOGONI PBR CARDINA \/ MAGVN AC MAGDE ARCHI \/ EPS ELECTOR IMPE PRIMAS \/ ADMINI HALBER MARCHI \/ BRANDEBVRGENSIS'\n- bottom: \n'SIC OCVLOS SIC ILLE GENAS SIC \/ ORA FEREBAT \/ ANNO ETATIS SVE XXX \/ MDXX'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.277.4; Hollstein German VI.3.2; Jahn S. 211; TIB 11.316.4 (277); Schuchardt II.188.5","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945945":{"Type":"0","Oid":945945,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-79","Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Link":"martin-luther-als-augustinermonch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1515,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"III. Zustand: Der Profilkopf links oben zum grossen Teil getilgt, Spuren des Umrisses schwach sichtbar.","en":"3rd state: much of the head in profile at the top right has been removed"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.317.5 (278); Schuchardt II.189.6; Heller 1844, 123.5 (33)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"III. Zustand","en":"3rd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 14,3 \u00d7 9,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019] \n","en":"sheet: 14.3 \u00d7 9.7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.317.5 (278); Schuchardt II.189.6; Heller 1844, 123.5 (33)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945946":{"Type":"0","Oid":945946,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-81","Title":{"de":"Martin Luther im Profil mit Doktorhut"},"Link":"martin-luther-im-profil-mit-doktorhut","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1521,"DateBeginn":1516,"DateEnd":1526,"Longtext":{"de":"","en":"- 2nd state with cross-hatching in the background"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.318.6 (278); Schuchardt II.190.8"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,9 \u00d7 15 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.9 x 15 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.318.6 (278); Schuchardt II.190.8","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945947":{"Type":"0","Oid":945947,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-84","Title":{"de":"Die Jungfrau, der heilige Johannes, der heilige Laurentius und der heilige Rochus beten das Kreuz an (Verehrung des Herzens Jesu)"},"Link":"die-jungfrau-der-heilige-johannes-der-heilige-laurentius-und-der-heilige-rochus-beten-das-kreuz-an-verehrung-des-herzens-jesu","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1505,"DateBeginn":1505,"DateEnd":1505,"Longtext":{"de":"","en":"without text in the scroll"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.287.76; Hollstein German VI.44.69 I; Jahn S. 320; TIB 11.394.76 (287); Geisberg 609; Dodgson II.281.1; Schuchardt II.233.95; Heller 1844, 171.98 (245)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.287.76; Hollstein German VI.44.69 I; Jahn S. 320; TIB 11.394.76 (287); Geisberg 609; Dodgson II.281.1; Schuchardt II.233.95; Heller 1844, 171.98 (245)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945948":{"Type":"0","Oid":945948,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-85","Title":{"de":"Die Versuchung des heiligen Antonius"},"Link":"die-versuchung-des-heiligen-antonius","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 40 \u00d7 27,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 40 x 27.1 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 40 \u00d7 27,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 40 x 27.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945949":{"Type":"0","Oid":945949,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-86","Title":{"de":"Landsknecht und Dame"},"Link":"landsknecht-und-dame","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1499,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.413.120 (292); TIB 6.414.121 (292)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,4 \u00d7 18,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.4 x 18.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.413.120 (292); TIB 6.414.121 (292)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945950":{"Type":"0","Oid":945950,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-87","Title":{"de":"Der heilige Michael als Seelenw\u00e4ger"},"Link":"der-heilige-michael-als-seelenwager","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: Electoral coat of arms sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.393.75 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,4 \u00d7 14,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.4 x 14.1 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 24,4 \u00d7 14,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.4 x 14.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.393.75 (286)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945951":{"Type":"0","Oid":945951,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-88","Title":{"de":"Der heilige Michael als Seelenw\u00e4ger"},"Link":"der-heilige-michael-als-seelenwager","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: Electoral coat of arms sable in chief; later impression with the upper part of the electoral coat of arms broken off"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.393.75 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 25 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 25 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 25 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.393.75 (286)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945952":{"Type":"0","Oid":945952,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-89","Title":{"de":"Maria Magdalena von Engeln zu Himmel getragen"},"Link":"maria-magdalena-von-engeln-zu-himmel-getragen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: The electoral coat of arms sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.390.72 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 14,5 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.6 x 14.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.390.72 (286)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945953":{"Type":"0","Oid":945953,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-90","Title":{"de":"Maria Magdalena von Engeln zu Himmel getragen"},"Link":"maria-magdalena-von-engeln-zu-himmel-getragen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: The electoral coat of arms sable in chief; later impressions: the upper part of the block with a part of the coats of arms broken off."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.72; Hollstein German VI.70.94 (sp\u00e4ter Abdruck); Jahn S. 326; TIB 11.390.72 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,2 \u00d7 15,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.2 x 15.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.286.72; Hollstein German VI.70.94 (sp\u00e4ter Abdruck); Jahn S. 326; TIB 11.390.72 (286)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945954":{"Type":"0","Oid":945954,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-91","Title":{"de":"Der heilige Georg"},"Link":"der-heilige-georg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: electoral coat of arms, sable in chief; ducal coat of arms, five leaves"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.385.67 (285)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 38 \u00d7 27,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 38 x 27.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.385.67 (285)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945955":{"Type":"0","Oid":945955,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-92","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Erasmus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-erasmus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: electoral coat of arms, sable in base"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.377.59 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,8 \u00d7 15,6 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 22.8 x 15.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.377.59 (283)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945956":{"Type":"0","Oid":945956,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-93","Title":{"de":"Ritter nach rechts reitend"},"Link":"ritter-nach-rechts-reitend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Geisberg 628; Schuchardt II.279.126"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 17.6 x 11.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Geisberg 628; Schuchardt II.279.126","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945957":{"Type":"0","Oid":945957,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-94","Title":{"de":"Vornehmes Paar auf einem Pferd reitend"},"Link":"vornehmes-paar-auf-einem-pferd-reitend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: electoral coat of arms, shield altered and sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 17.9 x 12.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945958":{"Type":"0","Oid":945958,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-95","Title":{"de":"Prinz auf einem Pferd reitend"},"Link":"prinz-auf-einem-pferd-reitend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms with the shield replaced by one of simpler outlines, sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.409.116 (292)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18 x 12.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.409.116 (292)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945959":{"Type":"0","Oid":945959,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-96","Title":{"de":"Reiter im Wald auf Wildschweinjagd"},"Link":"reiter-im-wald-auf-wildschweinjagd","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1501,"DateEnd":1511,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms with altered shield, sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.411.118 (292)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II.  Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 17.8 x 12.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.411.118 (292)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945960":{"Type":"0","Oid":945960,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-97","Title":{"de":"Das Turnier auf dem Marktplatz"},"Link":"das-turnier-auf-dem-marktplatz","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.417.124 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26 \u00d7 36,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 26 x 36.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.417.124 (293)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945961":{"Type":"0","Oid":945961,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-100","Title":{"de":"Der heilige Georg zu Pferd"},"Link":"der-heilige-georg-zu-pferd","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1502,"DateEnd":1512,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the electoral coat of arms, sable in chief"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.383.65 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 23,3 \u00d7 15,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 23.3 x 15.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.383.65 (284)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945962":{"Type":"0","Oid":945962,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-101","Title":{"de":"Der Opfertod des Marcus Curtius"},"Link":"der-opfertod-des-marcus-curtius","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1501,"DateEnd":1511,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 6.405.112 (291)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,6 \u00d7 23,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.6 x 23.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 6.405.112 (291)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945963":{"Type":"0","Oid":945963,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-102","Title":{"de":"Die Kreuzigung (Kanonblatt zum Missale Pragense, N\u00fcrnberg 1508)"},"Link":"die-kreuzigung-kanonblatt-zum-missale-pragense-nurnberg-1508","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1508,"DateBeginn":1503,"DateEnd":1513,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27; Jahn S. 455; TIB 11.339.21 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 15,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.8 x 15.2 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 24,8 \u00d7 15,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 24.8 x 15.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27; Jahn S. 455; TIB 11.339.21 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945964":{"Type":"0","Oid":945964,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-104","Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Link":"der-heilige-christophorus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: (b) with date. Outline block only."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand (b)","en":"1st state (b)"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,1 \u00d7 19,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.1 x 19.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945965":{"Type":"0","Oid":945965,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-105","Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Link":"der-heilige-christophorus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1554,"DateEnd":1554,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state (could be one of the following):\na. the date below the serpent removed. Outline block only. At top: 'AdImaginem Divi\/ Christophori.'; below: 'In Imaginem Divi Christophori' and 26 verses by Johann Stigel in two columns 1554\nb. as a. but with the date 1556\nc. with 86 lines letterpress to the right and the date 1556\nd. with the date 1560"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schuchardt II.220.72; Geisberg 594"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 \u00d7 19,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.6 x 19.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Schuchardt II.220.72; Geisberg 594","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945966":{"Type":"0","Oid":945966,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-106","Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Link":"der-heilige-christophorus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1549,"DateEnd":1559,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state (could be one of the following):\na. the date below the serpent removed. Outline block only. At top: 'AdImaginem Divi\/ Christophori.'; below: 'In Imaginem Divi Christophori' and 26 verses by Johann Stigel in two columns 1554\nb. as a. but with the date 1556\nc. with 86 lines letterpress to the right and the date 1556\nd. with the date 1560 [Schuchardt 1870, 224]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,8 \u00d7 20,4 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.8 x 20.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945967":{"Type":"0","Oid":945967,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-107","Title":{"de":"Der heilige Christophorus"},"Link":"der-heilige-christophorus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state [Hollstein 56.79]:\n[e]. the date removed. Chiaroscuro, printed in slate grey."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 28,9 \u00d7 20,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.9 x 20.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945968":{"Type":"0","Oid":945968,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-108","Title":{"de":"Venus und Amor"},"Link":"venus-und-amor","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state, later impression with letterpress:\na. at top: 'Venus vnd ir Son Cupido; below two columns with six verses each, signed C. M. O."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,9 \u00d7 19,5 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 32.9 x 19.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"o. \"Venus vnd jr Son Cupido.\"; u. gereimter deutscher Zw\u00f6lfzeiler in zwei Spalten","en":"- at top: 'Venus vnd ir Son Cupido; below two columns with six verses each, signed C. M. O."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945969":{"Type":"0","Oid":945969,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-109","Title":{"de":"Venus und Amor"},"Link":"venus-und-amor","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"later impression with letterpress:\nb. below: 'In Imaginem veneris... amo'; and two columns of nine latin verses each, signed I. L. C."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,9 \u00d7 19,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.9 x 19.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"u. \"In Imaginem Veneris.\" und lateinischer Achtzehnzeiler in zwei Spalten","en":"- below: 'In Imaginem veneris... amo'; and two columns of nine latin verses each, signed I. L. C."},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945970":{"Type":"0","Oid":945970,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-110","Title":{"de":"Venus und Amor"},"Link":"venus-und-amor","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the left shoulder corrected. Outline impression only. Paper support toned with an orange\/brown wash"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 27,7 \u00d7 19,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 27.7 x 19.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945971":{"Type":"0","Oid":945971,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-111","Title":{"de":"Venus und Amor"},"Link":"venus-und-amor","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"2nd state: the left shoulder corrected. Outline impression only, in black ink"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.406.113 (291)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"II. Zustand","en":"2nd state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,45 \u00d7 20,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.45 x 20.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.406.113 (291)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945972":{"Type":"0","Oid":945972,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-112","Title":{"de":"Der heilige Augustin betet den Schmerzensmann an"},"Link":"der-heilige-augustin-betet-den-schmerzensmann-an","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1511,"DateEnd":1521,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.375.57 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,4 \u00d7 11,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.4 x 11.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.375.57 (283)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945973":{"Type":"0","Oid":945973,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-113","Title":{"de":"Der heilige Paulus (aus dem Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509, Sechster Gang, Nr. xiii)"},"Link":"der-heilige-paulus-aus-dem-wittenberger-heiltumsbuch-wittenberg-1509-sechster-gang-nr-xiii","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.96.Sch.90; Jahn S. 520; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27; Heller 1844, 179.141 (289)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 11,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.5 x 11.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.96.Sch.90; Jahn S. 520; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27; Heller 1844, 179.141 (289)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945974":{"Type":"0","Oid":945974,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-114","Title":{"de":"Der heilige Petrus (aus dem Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509, Sechster Gang, Nr. xvi)"},"Link":"der-heilige-petrus-aus-dem-wittenberger-heiltumsbuch-wittenberg-1509-sechster-gang-nr-xvi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.400.93 (290)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13 \u00d7 9,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 13 x 9.1 cm\n[Albertina, revised 2019]","en":"Blatt: 13 \u00d7 9,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\nsheet: 13 x 9.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.400.93 (290)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945975":{"Type":"0","Oid":945975,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-115","Title":{"de":"Wappen des Herzogs Johann des Best\u00e4ndigen von Sachsen (Holzschnitt zum Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509)"},"Link":"wappen-des-herzogs-johann-des-bestandigen-von-sachsen-holzschnitt-zum-wittenberger-heiltumsbuch-wittenberg-1509","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.117; Passavant IV.21.208; Heller 1844, 228.308 (542); Jahn S. 544"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,2 \u00d7 11 cm \n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.2 x 11 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.117; Passavant IV.21.208; Heller 1844, 228.308 (542); Jahn S. 544","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945976":{"Type":"0","Oid":945976,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-116","Title":{"de":"Christus und die Samariterin am Brunnen"},"Link":"christus-und-die-samariterin-am-brunnen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"1st state: with two coats of arms on the roof of the well"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.340.22 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"I. Zustand","en":"1st state"},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 23,2 \u00d7 15,9 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 23.2 x 15.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.340.22 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945977":{"Type":"0","Oid":945977,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-117","Title":{"de":"Der S\u00fcndenfall"},"Link":"der-sundenfall","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.319.1 (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,4 \u00d7 23 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.4 x 23 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.319.1 (279)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945978":{"Type":"0","Oid":945978,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-118","Title":{"de":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Link":"die-ruhe-auf-der-flucht-nach-agypten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.321.3-I (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 \u00d7 19,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.6 x 19.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.321.3-I (279)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945979":{"Type":"0","Oid":945979,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-119","Title":{"de":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Link":"die-ruhe-auf-der-flucht-nach-agypten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"Clair-obscur-Holzschnitt in zwei Platten (r\u00f6tlich-braun)","en":"Chiaroscuro impression from two blocks (reddish-brown)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.321.3-I (279); Geisberg 540; Schuchardt II.195.7; Heller 1844, 125.3 (39)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 28,6 \u00d7 18,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 28.6 x 18.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Mariette 1642\n[Albertina, revised 2019]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.321.3-I (279); Geisberg 540; Schuchardt II.195.7; Heller 1844, 125.3 (39)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945980":{"Type":"0","Oid":945980,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-120","Title":{"de":"David und Abigail"},"Link":"david-und-abigail","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"o. \"Historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.\"; u. gereimter deutscher Zw\u00f6lfzeiler in zwei Spalten","en":"impression lettered at the top: 'Historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.'; below: 12 verses in German: 'Zu Nabal K\u00f6nig David... Erwirbt C. M. O.'"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,1 \u00d7 17 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29.1 x 17 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":"- at the top: \n'historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.'\n- below: 12 verses in German: \n'Zu Nabal K\u00f6nig David sandt\/\nLies freundlich bitten umb Proviant\/\nEr aber der heillose Man\/\nLest lehr die Botten von sich gan\/\nDavid erz\u00fcrnt\/ r\u00fcst sich mit macht\/\nUnd Nabal nach seim leben tracht\/\n\nAls solchs alles der Keuschn Matron\/\nAbigail wird Kund gethan\/\nSchafft sie David ein sch\u00f6n vorrad\/\nBringt iren Man damit zu gnad\/\nNach zehen tagen Nabel stirbt\/\nSein Weib David hernach erwirbt.\nC. M. O.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.415.122 (293)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945981":{"Type":"0","Oid":945981,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-121","Title":{"de":"David und Abigail"},"Link":"david-und-abigail","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 24,3 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.3 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945982":{"Type":"0","Oid":945982,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-122","Title":{"de":"David und Abigail"},"Link":"david-und-abigail","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 23,8 \u00d7 17,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 23.8 x 17.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945983":{"Type":"0","Oid":945983,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-123","Title":{"de":"Die Bu\u00dfe des heiligen Hieronymus"},"Link":"die-busse-des-heiligen-hieronymus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 6.381.63 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 33,8 \u00d7 23,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 33.8 x 23.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 6.381.63 (284)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945984":{"Type":"0","Oid":945984,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-124","Title":{"de":"Das Turnier mit Lanzen"},"Link":"das-turnier-mit-lanzen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.418.125 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29 \u00d7 41,5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29 x 41.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.418.125 (294)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945985":{"Type":"0","Oid":945985,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-125","Title":{"de":"Das Turnier mit Schwertern"},"Link":"das-turnier-mit-schwertern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.420.127 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 29,5 \u00d7 41,4 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29.5 x 41.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.420.127 (294)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945986":{"Type":"0","Oid":945986,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-126","Title":{"de":"Das Turnier mit dem Simson-Teppich"},"Link":"das-turnier-mit-dem-simson-teppich","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.419.126 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,7 \u00d7 41,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29.7 x 41.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.419.126 (294)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945987":{"Type":"0","Oid":945987,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-127","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (Passion Christi, 1)"},"Link":"christus-am-olberg-passion-christi-1","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218; TIB 11.325.7 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.7 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218; TIB 11.325.7 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945988":{"Type":"0","Oid":945988,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-128r","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (Passion Christi, 1)"},"Link":"christus-am-olberg-passion-christi-1","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":"with the arrest of Christ depicted on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,7 \u00d7 16,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 22.7 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945989":{"Type":"0","Oid":945989,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-128v","Title":{"de":"Die Gefangennahme (Passion Christi, 2)"},"Link":"die-gefangennahme-passion-christi-2","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":"with the Agony in the Garden depicted on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,7 \u00d7 16,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 22.7 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945990":{"Type":"0","Oid":945990,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-129","Title":{"de":"Die Gefangennahme (Passion Christi, 2)"},"Link":"die-gefangennahme-passion-christi-2","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220; TIB 11.326.8 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,3 \u00d7 16,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.3 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220; TIB 11.326.8 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945991":{"Type":"0","Oid":945991,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-130","Title":{"de":"Christus vor Kaiphas (Passion Christi, 4)"},"Link":"christus-vor-kaiphas-passion-christi-4","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.9; Hollstein German VI.21.13 (dort Bartsch 10); Jahn S. 224"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.1 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.9; Hollstein German VI.21.13 (dort Bartsch 10); Jahn S. 224","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945992":{"Type":"0","Oid":945992,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-131","Title":{"de":"Christus vor Annas (Passion Christi, 3)"},"Link":"christus-vor-annas-passion-christi-3","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.10; Hollstein German VI.21.12 (dort Bartsch 9=; Jahn S. 222; TIB 11.328.10 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 16,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.7 x 16.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.10; Hollstein German VI.21.12 (dort Bartsch 9=; Jahn S. 222; TIB 11.328.10 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945993":{"Type":"0","Oid":945993,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-132","Title":{"de":"Christus vor Herodes (Passion Christi, 5)"},"Link":"christus-vor-herodes-passion-christi-5","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.11; Hollstein German VI.21.14; Jahn S. 226; TIB 11.329.11 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,2 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.9 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.11; Hollstein German VI.21.14; Jahn S. 226; TIB 11.329.11 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945994":{"Type":"0","Oid":945994,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-133","Title":{"de":"Die Gei\u00dfelung (Passion Christi, 6)"},"Link":"die-geisselung-passion-christi-6","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.330.12 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,2 \u00d7 17,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.2 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.330.12 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945995":{"Type":"0","Oid":945995,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-134","Title":{"de":"Die Dornenkr\u00f6nung (Passion Christi, 7)"},"Link":"die-dornenkronung-passion-christi-7","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.331.13 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.1 x 17.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.331.13 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945996":{"Type":"0","Oid":945996,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-135","Title":{"de":"Ecce Homo (Passion Christi, 8)"},"Link":"ecce-homo-passion-christi-8","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.332.14 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.9 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.332.14 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945997":{"Type":"0","Oid":945997,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-136","Title":{"de":"Handwaschung des Pilatus (Passion Christi, 9)"},"Link":"handwaschung-des-pilatus-passion-christi-9","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.333.15 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet:  25.1 x 17.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.333.15 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945998":{"Type":"0","Oid":945998,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-137","Title":{"de":"Die Kreuztragung (Passion Christi, 10)"},"Link":"die-kreuztragung-passion-christi-10","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.334.16 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 17 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.8 x 17 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.334.16 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"945999":{"Type":"0","Oid":945999,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-138","Title":{"de":"Die Kreuzigung (Passion Christi, 11)"},"Link":"die-kreuzigung-passion-christi-11","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.335.17 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.335.17 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946000":{"Type":"0","Oid":946000,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-139","Title":{"de":"Die Beweinung Christi (Passion Christi, 12)"},"Link":"die-beweinung-christi-passion-christi-12","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.336.18 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 17,2 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25.1 x 17.2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.336.18 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946001":{"Type":"0","Oid":946001,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-140","Title":{"de":"Die Grablegung (Passion Christi, 13)"},"Link":"die-grablegung-passion-christi-13","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.19; Hollstein German VI.21.22; Jahn S. 242; TIB 11.337.19 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 17,1 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.19; Hollstein German VI.21.22; Jahn S. 242; TIB 11.337.19 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946002":{"Type":"0","Oid":946002,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-141","Title":{"de":"Die Auferstehung (Passion Christi, 14)"},"Link":"die-auferstehung-passion-christi-14","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.20; Hollstein German VI.21.23; Jahn S. 244; TIB 11.338.20 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25 \u00d7 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 25 x 17,2 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.20; Hollstein German VI.21.23; Jahn S. 244; TIB 11.338.20 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946003":{"Type":"0","Oid":946003,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-142","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg (Passion Christi, 1)"},"Link":"christus-am-olberg-passion-christi-1","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"Version mit Umrahmung","en":"Version with frame"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\n \n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.2 x 25.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"1.  Mein Vater, ists nicht m\u00fcglich, das dieser Kelch von mir gehe, ich trincke in denn, so gesche dein \/ wille. Matthej xxvi.\"","en":"below: '1. Mein Vater, ists nicht m\u00fcglich, das dieser Kelch von mir gehe, ich trincke in denn, so gesche dein \/ wille. Matthej xxvi.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.7; Hollstein German VI.21.10; Jahn S. 218;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946004":{"Type":"0","Oid":946004,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-143","Title":{"de":"Die Gefangennahme (Passion Christi, 2)"},"Link":"die-gefangennahme-passion-christi-2","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,7 \u00d7 25,3 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.7 x 25.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"2.  Der Verrheter Judas hatte inen ein Zeichen gegeben, vnd gesagt, Welchen ich k\u00fcssen werde, \/ der ists, den greiffet. Matth. xxvi.\"","en":"below the image, lettered: '2.  Der Verrheter Judas hatte inen ein Zeichen gegeben, vnd gesagt, Welchen ich k\u00fcssen werde, \/ der ists, den greiffet. Matth. xxvi.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.8; Hollstein German VI.21.11; Jahn S. 220","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946005":{"Type":"0","Oid":946005,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-144","Title":{"de":"Christus vor Kaiphas (Passion Christi, 4)"},"Link":"christus-vor-kaiphas-passion-christi-4","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.9; Hollstein German VI.21.13 (dort Bartsch 10); Jahn S. 224"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,4 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.4 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"3.  Ich habe frey \u00f6ffentlich geredt f\u00fcr der Welt, Ich habe allezeit geleret in der Schule vnd in dem \/ Tempel, da alle J\u00fcden zusammenkomen etc. Johan. xviij.\"","en":"below the image, lettered: '3.  Ich habe frey \u00f6ffentlich geredt f\u00fcr der Welt, Ich habe allezeit geleret in der Schule vnd in dem \/ Tempel, da alle J\u00fcden zusammenkomen etc. Johan. xviij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.9; Hollstein German VI.21.13 (dort Bartsch 10); Jahn S. 224","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946006":{"Type":"0","Oid":946006,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-145","Title":{"de":"Christus vor Annas (Passion Christi, 3)"},"Link":"christus-vor-annas-passion-christi-3","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.10; Hollstein German VI.21.12 (dort Bartsch 9); Jahn S. 222; TIB 11.328.10 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,5 \u00d7 25,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.5 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"4.  Caiphas spricht zu Christo, Ich beschwere dich bey dem lebendigen Gott, das du vns sagest, ob \/ du seiest Christus, der Son Gottes etc. Matth. xxvj.\"","en":"below the image, lettered: '4.  Caiphas spricht zu Christo, Ich beschwere dich bey dem lebendigen Gott, das du vns sagest, ob \/ du seiest Christus, der Son Gottes etc. Matth. xxvj.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.10; Hollstein German VI.21.12 (dort Bartsch 9); Jahn S. 222; TIB 11.328.10 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946007":{"Type":"0","Oid":946007,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-146","Title":{"de":"Christus vor Herodes (Passion Christi, 5)"},"Link":"christus-vor-herodes-passion-christi-5","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.329.11 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,6 \u00d7 25,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.6 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"5.  Du hettest keine macht vber mich, wenn sie dir nicht were von oben herab gegeben, Darumb der \/ mich dir vberantwortet hat, der hats gr\u00f6sser S\u00fande. Johan. xix.\"","en":"below the image, lettered: '5.  Du hettest keine macht vber mich, wenn sie dir nicht were von oben herab gegeben, Darumb der \/ mich dir vberantwortet hat, der hats gr\u00f6sser S\u00fande. Johan. xix.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.329.11 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946008":{"Type":"0","Oid":946008,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-147","Title":{"de":"Die Gei\u00dfelung (Passion Christi, 6)"},"Link":"die-geisselung-passion-christi-6","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- with a decorative frame and lettered text."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.330.12 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,5 \u00d7 25,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.5 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"6.  Die Straff ligt auff im, auff das wir friede hetten, Und durch seine wunden sind wir alle geheilet. \/ Esaie liij.\"","en":"- below the image, lettered: '6.  Die Straff ligt auff im, auff das wir friede hetten, Und durch seine wunden sind wir alle geheilet. \/ Esaie liij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.330.12 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946009":{"Type":"0","Oid":946009,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-148","Title":{"de":"Die Dornenkr\u00f6nung (Passion Christi, 7)"},"Link":"die-dornenkronung-passion-christi-7","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.331.13 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,3 \u00d7 25,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.3 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"7.  Wir giengen alle in der irre, wie Schafe, ein jgliche sahe auff seinen weg, Aber der HERR warff \/ vnser aller S\u00fande auff in. Esaie liij.\"","en":"below the image, lettered: '7.  Wir giengen alle in der irre, wie Schafe, ein jgliche sahe auff seinen weg, Aber der HERR warff \/ vnser aller S\u00fande auff in. Esaie liij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.331.13 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946010":{"Type":"0","Oid":946010,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-149","Title":{"de":"Ecce Homo (Passion Christi, 8)"},"Link":"ecce-homo-passion-christi-8","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.332.14 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,3 \u00d7 25,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.3 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"8.  Er hatte keine gestalt noch Sch\u00f6ne, wir sahen jn, aber da war keine gestalt, das wir sein hetten m\u00fcgen \/ begeren. Esaie liij.\"","en":"below the image, lettered: '8.  Er hatte keine gestalt noch Sch\u00f6ne, wir sahen jn, aber da war keine gestalt, das wir sein hetten m\u00fcgen \/ begeren. Esaie liij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.332.14 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946011":{"Type":"0","Oid":946011,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-150","Title":{"de":"Handwaschung des Pilatus (Passion Christi, 9)"},"Link":"handwaschung-des-pilatus-passion-christi-9","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.333.15 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.2 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"9.  Da Pilatus sahe, das er nichts schaffet etc. nam er wasser, wusch die hende, vnd sprach, Ich bin vn= \/ schuldig an dem blut dieses gerechten, Sehet jr zu. Matth. xxvij.\"","en":"- below the image, lettered: '9.  Da Pilatus sahe, das er nichts schaffet etc. nam er wasser, wusch die hende, vnd sprach, Ich bin vn= \/ schuldig an dem blut dieses gerechten, Sehet jr zu. Matth. xxvij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.333.15 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946012":{"Type":"0","Oid":946012,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-151","Title":{"de":"Die Kreuztragung (Passion Christi, 10)"},"Link":"die-kreuztragung-passion-christi-10","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.334.16 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,4 \u00d7 25,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.4 x 25.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"10.  Jhesus wandte sich vmb zu den Weibern, vnd sprach, Jr T\u00f6chter von Jerusalem, weinet nicht \/ vber mich, sondern weinet vber euch selbs, vnd ewre Kinder. Luce xxiij.\"","en":"below the image, lettered: '10.  Jhesus wandte sich vmb zu den Weibern, vnd sprach, Jr T\u00f6chter von Jerusalem, weinet nicht \/ vber mich, sondern weinet vber euch selbs, vnd ewre Kinder. Luce xxiij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.334.16 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946013":{"Type":"0","Oid":946013,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-152","Title":{"de":"Die Kreuzigung (Passion Christi, 11)"},"Link":"die-kreuzigung-passion-christi-11","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.335.17 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,3 \u00d7 25,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.3 x 25.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"11.  Er ist den Ubelthetern gleich gerechnet, vnd hat vieler S\u00fcnde getragen, vnd f\u00fcr die Ubeltheter gebe= \/ ten. Esaie liij.\"","en":"- below the image, lettered: '1.  Er ist den Ubelthetern gleich gerechnet, vnd hat vieler S\u00fcnde getragen, vnd f\u00fcr die Ubeltheter gebe= \/ ten. Esaie liij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.335.17 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946014":{"Type":"0","Oid":946014,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-153","Title":{"de":"Die Beweinung Christi (Passion Christi, 12)"},"Link":"die-beweinung-christi-passion-christi-12","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.336.18 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,9 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 35.9 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"12.  Er ist vmb vnser missethat willen verwundet, vnd vmb vnser S\u00fcnde willen zuschlagen. Esaie liij.\"","en":"below the image, lettered: '12.  Er ist vmb vnser missethat willen verwundet, vnd vmb vnser S\u00fcnde willen zuschlagen. Esaie liij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.336.18 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946015":{"Type":"0","Oid":946015,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-154","Title":{"de":"Die Grablegung (Passion Christi, 13)"},"Link":"die-grablegung-passion-christi-13","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.19; Hollstein German VI.21.22; Jahn S. 242; TIB 11.337.19 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,6 \u00d7 25,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 35.6 x 25.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"13. Er ist begraben wie Gottlosen, vnd gestorben wie ein Reicher. Esaie liij.\"","en":"below the image, lettered: '13. Er ist begraben wie Gottlosen, vnd gestorben wie ein Reicher. Esaie liij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.19; Hollstein German VI.21.22; Jahn S. 242; TIB 11.337.19 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946016":{"Type":"0","Oid":946016,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-155","Title":{"de":"Die Auferstehung (Passion Christi, 14)"},"Link":"die-auferstehung-passion-christi-14","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":"- version with decorative frame and lettered text"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.20; Hollstein German VI.21.23; Jahn S. 244; TIB 11.338.20 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 26 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 36.2 x 26 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"14. Gleich wie Jonas war dren tag vnd dren nacht in des Walfischs bauch, Also wird des menschen \/ Son, dren tag vnddren nacht, mitten in der erden sein. Matth. xij.\"","en":"below the image, lettered: '14. Gleich wie Jonas war dren tag vnd dren nacht in des Walfischs bauch, Also wird des menschen \/ Son, dren tag vnddren nacht, mitten in der erden sein. Matth. xij.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.20; Hollstein German VI.21.23; Jahn S. 244; TIB 11.338.20 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946017":{"Type":"0","Oid":946017,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-156","Title":{"de":"Das Martyrium der heiligen Barbara"},"Link":"das-martyrium-der-heiligen-barbara","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 24.9 x 16.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946018":{"Type":"0","Oid":946018,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-157","Title":{"de":"Das Martyrium der heiligen Barbara"},"Link":"das-martyrium-der-heiligen-barbara","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"Later impression with letterpress at the top: 'Dioscorus S. Barbare Vater.'; below 12 lines in letterpress: 'Gleich wie die... mit allem vleis. C.M.O.'"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Geisberg 605; Schuchardt II.230.87; Dodgson II.300.77; Heller 1844, 168.92 (234)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,3 \u00d7 17,1 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 29.3 x 17.1 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"o. \"Dioscorus S. Barabare Vater.\"; u. gereimter deutscher Zw\u00f6lfzeiler in zwei Spalten:\nli. Spalte: \"GLeich wie die heilsam Christlich lehr \/ Wird allezeit verfolget sehr, \/ Von Tyranney vnd gros gewalt, \/ Durch Ketzerey gar mannigfalt, \/ Also hielt Dioscorus auch, \/ Bey seinem leben diesen brauch,\";\nre. Spalte: \"Das er Christum vnd seine Herd \/ Hefftig verfolget mit dem Schwerd, \/ Bis er endlich aus gfasem grim \/ Sein Tochter Barbara richtet hin, \/ Wie denn solch grewlich gstalt vnd weis \/ Hie ist gemalt mit allem vleis. \/ C. M. O.\"","en":"- top:\n'Dioscorus S. Barabare Vater.'\n- below 12 lines of rhyme in two columns: \nleft: 'GLeich wie die heilsam Christlich lehr \/ Wird allezeit verfolget sehr, \/ Von Tyranney vnd gros gewalt, \/ Durch Ketzerey gar mannigfalt, \/ Also hielt Dioscorus auch, \/ Bey seinem leben diesen brauch,'\nright: 'Das er Christum vnd seine Herd \/ Hefftig verfolget mit dem Schwerd, \/ Bis er endlich aus gfasem grim \/ Sein Tochter Barbara richtet hin, \/ Wie denn solch grewlich gstalt vnd weis \/ Hie ist gemalt mit allem vleis. \/ C. M. O.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Geisberg 605; Schuchardt II.230.87; Dodgson II.300.77; Heller 1844, 168.92 (234)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946019":{"Type":"0","Oid":946019,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-158","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.355.37 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12,7 cm \n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.355.37 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946020":{"Type":"0","Oid":946020,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-159","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Andreas"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.356.38 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,5 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.356.38 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946021":{"Type":"0","Oid":946021,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-160","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des \u00c4lteren"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-jakobus-des-alteren","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.357.39 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.357.39 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946022":{"Type":"0","Oid":946022,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-161","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Johannes"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.358. 40 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.358. 40 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946023":{"Type":"0","Oid":946023,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-162","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Philippus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.359.41 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,2 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.2 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.359.41 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946024":{"Type":"0","Oid":946024,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-163","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Bartholom\u00e4us"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.360.42 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.360.42 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946025":{"Type":"0","Oid":946025,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-164","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Thomas"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.361.43 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.361.43 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946026":{"Type":"0","Oid":946026,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-165","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matth\u00e4us (Hollstein German); \nDas Martyrium des heiligen Paulus (TIB)"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-matthaus-hollstein-german-das-martyrium-des-heiligen-paulus-tib","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.362.44 (282) (St. Paul)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,7 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.362.44 (282) (St. Paul)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946027":{"Type":"0","Oid":946027,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-166","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des J\u00fcngeren"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-jakobus-des-jungeren","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.363.45 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.363.45 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946028":{"Type":"0","Oid":946028,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-167","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Simon"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-simon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.364.46 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,2 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.2 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.364.46 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946029":{"Type":"0","Oid":946029,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-168","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matthias"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-matthias","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.366.48 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.366.48 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946030":{"Type":"0","Oid":946030,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-169","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Judas Thadd\u00e4us"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-judas-thaddaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.365.47 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.365.47 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946031":{"Type":"0","Oid":946031,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-170","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,8 \u00d7 12,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.8 x 12.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Petrus.\";\ndarunter: \"Der Erste Artickel. \/ Ich glaube an Gott Vater allmechtigen\/ Sche= \/ pffer Himels vnd der erden.\"","en":"- in the upper margin: 'S. Petrus.';\n in the lower margin: 'Der Erste Artickel. \/ Ich glaube an Gott Vater allmechtigen\/ Sche= \/ pffer Himels vnd der erden.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946032":{"Type":"0","Oid":946032,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-171","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Andreas"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,8 \u00d7 12,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.8 x 12.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Andreas.\";\ndarunter: \"Der Ander Artickel. \/ Vnd an Jhesum Christum, seinen einigen Son, \/ unsern HERRN.\"","en":"in the upper margin: 'S. Andreas.';\n in the lower margin: 'Der Ander Artickel. \/ Vnd an Jhesum Christum, seinen einigen Son, \/ unsern HERRN.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946033":{"Type":"0","Oid":946033,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-172","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des \u00c4lteren"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-jakobus-des-alteren","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,8 \u00d7 12,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.8 x 12.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Jacob der gr\u00f6sser.\";\ndarunter: \"Der Dritte Artickel. \/ Der empfangen ist von dem Heiligen Geist, Ge= \/ boren von der Jungfrawen Maria.\"","en":"in the upper margin: 'S. Jacob der gr\u00f6sser.';\n in the lower margin: 'Der Dritte Artickel. \/ Der empfangen ist von dem Heiligen Geist, Ge= \/ boren von der Jungfrawen Maria.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946034":{"Type":"0","Oid":946034,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-173","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Johannes"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.358. 40 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,8 \u00d7 12,9 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.8 x 12.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Johannes der Evangelist.\";\ndarunter: \"Der Vierde Artickel. \/ Gelitten unter Pontio Pilato, Gecreuziget, Ge= \/ storben vnd begraben.\"","en":"in the upper margin: 'S. Johannes der Evangelist.';\n in the lower margin: 'Der Vierde Artickel. \/ Gelitten unter Pontio Pilato, Gecreuziget, Ge= \/ storben vnd begraben.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.358. 40 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946035":{"Type":"0","Oid":946035,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-174","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Philippus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.359.41 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,9 \u00d7 12,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.9 x 12.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Philippus.\";\ndarunter: \"Der F\u00fcnffte Artickel. \/ Niddergefaren zur hellen\/ am dritten tage \/ aufferstanden von den todten.\"","en":"in upper margin: 'S. Philippus.';\n in lower margin: 'Der F\u00fcnffte Artickel. \/ Niddergefaren zur hellen\/ am dritten tage \/ aufferstanden von den todten.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.359.41 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946036":{"Type":"0","Oid":946036,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-175","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Bartholom\u00e4us"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.360.42 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,8 \u00d7 12,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.8 x 12.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Bartholomeus.\";\ndarunter: \"Der Sechste Artickel. \/ Auffgefaren gen Himel, Sitzend zu der rechten \/ Gottes des allmechtigen Vaters.\"","en":"in the upper margin: 'S. Bartholomeus.';\n in the lower margin: 'Der Sechste Artickel. \/ Auffgefaren gen Himel, Sitzend zu der rechten \/ Gottes des allmechtigen Vaters.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.360.42 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946037":{"Type":"0","Oid":946037,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-176","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Thomas"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.361.43 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,7 \u00d7 12,9 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.7 x 12.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Thomas.\";\ndarunter: \"Der Siebend Artickel. \/ Von dannen er komen wird\/ zu richten die le= \/ bendigen vnd die todten.\"","en":"in the upper margin: 'S. Thomas.';\n in the lower margin: 'Der Siebend Artickel. \/ Von dannen er komen wird\/ zu richten die le= \/ bendigen vnd die todten.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.361.43 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946038":{"Type":"0","Oid":946038,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-177","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matth\u00e4us (Hollstein German); \nDas Martyrium des heiligen Paulus (TIB)"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-matthaus-hollstein-german-das-martyrium-des-heiligen-paulus-tib","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1539,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1544,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.362.44 (282) (St. Paul)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 20,2 \u00d7 12,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 20.2 x 12.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Mattheus.\";\ndarunter: \"Der Achte Artickel. \/ Ich glaube an den heiligen Geist.\"","en":"in the upper margin: 'S. Mattheus.'; \nin the lower margin: 'Der Achte Artickel. \/ Ich glaube an den heiligen Geist.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.362.44 (282) (St. Paul)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946039":{"Type":"0","Oid":946039,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-178","Title":{"de":"Der Werwolf"},"Link":"der-werwolf","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.408.115 (291)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16,1 \u00d7 12,3 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16.1 x 12.3 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.408.115 (291)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946040":{"Type":"0","Oid":946040,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-179","Title":{"de":"Der Drachenkampf des heiligen Georg"},"Link":"der-drachenkampf-des-heiligen-georg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.382.64 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 16 \u00d7 12,8 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 16 x 12.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Altbestand\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.382.64 (284)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946041":{"Type":"0","Oid":946041,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-180","Title":{"de":"Die Kreuzigung (Holzschnitt zu Adam von Fulda, Ein ser andechtig Cristenlich Buchlein ..., Wittenberg 1512)"},"Link":"die-kreuzigung-holzschnitt-zu-adam-von-fulda-ein-ser-andechtig-cristenlich-buchlein-wittenberg-1512","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1512,"DateBeginn":1512,"DateEnd":1512,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 11,3 \u00d7 7,6 cm\n \n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 11.3 x 7.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946042":{"Type":"0","Oid":946042,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-181","Title":{"de":"Die Heilige Sippe"},"Link":"die-heilige-sippe","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.5; Hollstein German VI.46.71; Jahn S. 350; TIB 11.323.5 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 22,8 \u00d7 32,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 22.8 x 32.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.5; Hollstein German VI.46.71; Jahn S. 350; TIB 11.323.5 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946043":{"Type":"0","Oid":946043,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-182","Title":{"de":"Madonna und Jesuskind mit der heiligen Anna"},"Link":"madonna-und-jesuskind-mit-der-heiligen-anna","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946044":{"Type":"0","Oid":946044,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-183","Title":{"de":"Das Jesuskind auf dem Grabe stehend und Engel mit den Leidenswerkzeugen"},"Link":"das-jesuskind-auf-dem-grabe-stehend-und-engel-mit-den-leidenswerkzeugen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.73; Hollstein German VI.45.70; Jahn S. 319; TIB 6.391.73 (286)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 17,6 cm\nPlatte: 24,2 \u00d7 17,3 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 17,6 cm\nPlatte: 24,2 \u00d7 17,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.286.73; Hollstein German VI.45.70; Jahn S. 319; TIB 6.391.73 (286)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946045":{"Type":"0","Oid":946045,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-184","Title":{"de":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten mit Engelreigen"},"Link":"die-ruhe-auf-der-flucht-nach-agypten-mit-engelreigen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.280.4; Hollstein German VI.18.8; Jahn S. 357; TIB 11.322.4 (280); Dodgson II.316.123"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 24 cm\nPlatte: 33,9 \u00d7 23,8 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 24 cm\nPlatte: 33,9 \u00d7 23,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.280.4; Hollstein German VI.18.8; Jahn S. 357; TIB 11.322.4 (280); Dodgson II.316.123","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946046":{"Type":"0","Oid":946046,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-186","Title":{"de":"Die Predigt Johannes des T\u00e4ufers"},"Link":"die-predigt-johannes-des-taufers","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1516,"DateBeginn":1516,"DateEnd":1516,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.60; Hollstein German VI.85 (II); Jahn S. 341; TIB 11.378.60 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,7 \u00d7 23,2 cm","en":"Blatt: 33,7 \u00d7 23,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt (Clair-obscur-Holzschnitt), von zwei Platten","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.283.60; Hollstein German VI.85 (II); Jahn S. 341; TIB 11.378.60 (283)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946047":{"Type":"0","Oid":946047,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-189","Title":{"de":"Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura"},"Link":"die-himmelsleiter-des-heiligen-bonaventura","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":"- later version (after 1550)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 9.396.78 (287)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,9 \u00d7 29,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 38.9 x 29.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":"- in latin type:\nOn the ladder on the l. upright: 'Ich bin der weg, die warheit vnd das leben. Niemand kompt zum vater, denn durch mich.' \nOn the opposite upright, ' Das ist das ewige leben, das sie dich kenn, das du allein warer Gott bist, vnd den du gesand hast etc. Iohan 17.'\nOn the rungs 'Tauff.', Abendmal Christi.', and 'vergebung der sunde.'\nBeneath and above: 'Furcht ewiger pein.' and 'Evviges leben.'\n- on the circles: 'Ich bin der HERR, vnd ist ausser mir kein Heiland, Esa. xliij. Ich bin der Erst, vnd bin der letzt, Esa. 44,' and 'Heilig, Heilig, Heilig ist Gott der HERR, der Allmechtige, der da war, vnd der da ist, vnd der da kompt. Apoca. 4'\n- on a scroll held above the Trinity by angels: 'Heilig, Heilig, Heilig ist der HERR\/ Zebaoth, Alle Land sind seiner ehren\/ vol, Esaie 6.'\n- God the Father holds a scroll in his hands: 'Kompt alle zu mir, die jr mit sunden seit beladen, Ich wil euch durch meinen Son laben'\n- on the scroll enfolding the groups either side of God the Father: 'Die welt haben wir gelassen, vnd auff Christum vns verlassen, drumb frewe wir vns ewiglich, mit Gott in seynem Himelreich.'\n- below these groups is a flying angel bearing a scroll: (l.) 'Ringet darnach, das\/ jr durch die enge Pfor-\/ te eingehet, Luce 13.', (r.) 'Kompt herzu, last vns dem\/ Heerrn frolocken, jautzen dem\/ Hort vnsers heils, Psal. 95.'\n- above Friedrich the Wise is a scroll: 'Das Blut Jhesu Christi reinigt vns von allen sunden,'\n- above the women: 'Hilff ons Gott durch Christij.' \n- on either side is a devil, on the l. : 'So Gott kein gefallen hat in\/ ewrem verderben,\/\nWas arbeit jr hart in tugent\/ bis auff ewr sterben?' - on the r.: 'Der Teuffel spricht:\/ Huet dich mensch, du dist schwacher\/ natur.\/ Brauch iu wollust, weil du lebst,\/ Gottes Creatur.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 9.396.78 (287)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946048":{"Type":"0","Oid":946048,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-191","Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Link":"die-verkundigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.2; Hollstein German VI.16.6; Jahn S. 354; TIB 11.320.2 (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 16,8 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 16,8 cm\nPlatte: 24,5 \u00d7 16,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.279.2; Hollstein German VI.16.6; Jahn S. 354; TIB 11.320.2 (279)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946049":{"Type":"0","Oid":946049,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-192","Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Link":"die-verkundigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.279.2; Hollstein German VI.16.6; Jahn S. 354; TIB 11.320.2 (279)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,5 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 24,4 \u00d7 16,8 cm","en":"Blatt: 34,5 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 24,4 \u00d7 16,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.279.2; Hollstein German VI.16.6; Jahn S. 354; TIB 11.320.2 (279)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946050":{"Type":"0","Oid":946050,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-193","Title":{"de":"Christus Salvator"},"Link":"christus-salvator","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,8 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 33,8 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 33,8 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 33,8 \u00d7 18,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946051":{"Type":"0","Oid":946051,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-194","Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Link":"der-apostel-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946052":{"Type":"0","Oid":946052,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-195","Title":{"de":"Der Apostel Andreas"},"Link":"der-apostel-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,7 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 31,7 \u00d7 18,8 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 18,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946053":{"Type":"0","Oid":946053,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-196","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-altere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 31,3 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,8 cm\nPlatte (ca.): 31,3 \u00d7 18,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946054":{"Type":"0","Oid":946054,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-197","Title":{"de":"Der Evangelist und Apostel Johannes"},"Link":"der-evangelist-und-apostel-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; Geisberg 571"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,6 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; Geisberg 571","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946055":{"Type":"0","Oid":946055,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-198","Title":{"de":"Der Apostel Philippus"},"Link":"der-apostel-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,9 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,9 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946056":{"Type":"0","Oid":946056,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-199","Title":{"de":"Der Apostel Bartholom\u00e4us"},"Link":"der-apostel-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,6 cm","en":"Blatt: 31,5 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 18,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946057":{"Type":"0","Oid":946057,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-200","Title":{"de":"Der Apostel Thomas"},"Link":"der-apostel-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,4 \u00d7 19 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 31,4 \u00d7 19 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946058":{"Type":"0","Oid":946058,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-201","Title":{"de":"Der Apostel Matth\u00e4us"},"Link":"der-apostel-matthaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946059":{"Type":"0","Oid":946059,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-202","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der J\u00fcngere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-jungere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946060":{"Type":"0","Oid":946060,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-203","Title":{"de":"Der Apostel Simon"},"Link":"der-apostel-simon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,9 \u00d7 18,7 cm\nPlatte (ca.): 32,9 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 32,9 \u00d7 18,7 cm\nPlatte (ca.): 32,9 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946061":{"Type":"0","Oid":946061,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-204","Title":{"de":"Der Apostel Judas Thadd\u00e4us"},"Link":"der-apostel-judas-thaddaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,6 cm","en":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946062":{"Type":"0","Oid":946062,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-205","Title":{"de":"Der Apostel Matthias"},"Link":"der-apostel-matthias","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,3 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946063":{"Type":"0","Oid":946063,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-206","Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Link":"der-apostel-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 31,2 \u00d7 18,7 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946064":{"Type":"0","Oid":946064,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-207","Title":{"de":"Christus Salvator"},"Link":"christus-salvator","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248; TIB 11.341.23 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 37,3 \u00d7 25 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 37,3 \u00d7 25 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"Jhesus Christus warhaffti= \/ ger Gott vnd Mensch.\";\nrechts daneben \"ALso ist es ge= \/ schrieben, \/ vnd also muste \/ Christus leiden \/ vnd aufferstehen \/ von den Todten \/ am dritten tage, \/ vnd predigen la= \/ ssen inn seinem Namen, Busse \/ vnd Vergebung \/ der S\u00fcnden, vn= \/ ter allen V\u00f6lck= \/ ern. Darumb \/ sprach Jhesus zu \/ seinen J\u00fcngern, \/ Gehet hin in  al= \/ le Welt, vnd pre= \/ diget das Euan= \/ gelium allen Cre \/ aturen, Wer da \/ gleubet vnd ge= \/ taufft wird, der wird selig wer= \/ den, Wer aber \/ nicht geleubet, der \/ wird verdampt \/ werden.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248; TIB 11.341.23 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946065":{"Type":"0","Oid":946065,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-208","Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Link":"der-apostel-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,6 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 35,6 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Petrus.\";\nrechts daneben \"EIN Galileer \/ von Bethsai \/ da, ein Fischer, \/ Andree Bruder, \/ Von ihm findet \/ man in Euange= \/ listen vnd Ge= \/ schichten, i. ij. iij. \/ iiij. v. ix. x. xv. \/ xviij. etc. Hat ge= \/ leret in Ponto, Bithynia, Asia, \/ Cappadocia etc. \/ v. jar, Vnd dar= \/ nach zu Antio= \/ chia vij. jar. Von \/ Antiochia schrei= \/ bet man sey er ge= \/ zogen gen Rom, \/ vnd alda Pfarr= \/ herr gesen xxv. \/ Jar. Ist vom Re= \/ xone mit den bei= \/ nen auffgehengt, \/ vnd ans Creutz \/ geschlagen wor= \/ den .\";\nunten \"I. Ich gleub an Gott Vater allmechtigen Sch\u00f6pffer Himels vnd \/ der Erden.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946066":{"Type":"0","Oid":946066,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-209","Title":{"de":"Der Apostel Andreas"},"Link":"der-apostel-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \u00bfS. Andreas.\u00bf; r. daneben \u00bfVon Andrea \/ Petri Bru= \/ der, vnd Johan= \/ des Teuffers \/ J\u00fcnger, findest \/ du Johannis j. \/ vj. Xj. Luce v. vj. \/ Matthei iiij. etc. \/ Hat gepredigt in \/ Senthia, Achaia \/ etc. Vnd letzlich \/ von der Edissener \/ K\u00f6nigs heubt= \/ man gefangen, \/ vnd gecreutziget \/ worden, Und sol \/ am Creuz zween \/ tag gelebt, vnd \/ viel Menschen be= \/ kert haben.\u00bf;\nDarunter \u00bfVnd an Jhesum Christum, seinen einigen Son, vnsern \/ Herrn.\u00bf","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946067":{"Type":"0","Oid":946067,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-210","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-altere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 36,2 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Jacob der gr\u00f6sser.\";\nrechts daneben \"Zebedei Son, \/ Johannis E= \/ uangelisten Bru \/ der, Von ste= \/ het Matthei iiij. \/ xvj. xxdj. Luce \/ diij. etc. Hat gele= \/ ret in Spanien, \/ Aber ist endlich \/ wider in Jude= \/ am komen. Und \/ dieweil er einen \/ grossen zufall be= \/ komen, ist im son= \/ derlich Abiathar \/ der Hohepriester \/ gram worden, \/ vnd durch prac= \/ tiken so viel zu \/ wege gebracht, \/ das er in als ei= \/ nen Auffrh\u00fcrer \/ hat lassen einzie= \/ hen, vnd Herodt \/ Agrippe vberant \/ wortet, der hat \/ in entheubte las= \/ sen, Acto. xij.\";\nunten \"III. Der empfangen ist von dem heiligen Geist, Geboren aus \/ Marai der Jungfrawen. \"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946068":{"Type":"0","Oid":946068,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-211","Title":{"de":"Der Evangelist und Apostel Johannes"},"Link":"der-evangelist-und-apostel-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; TIB 11.345.27 (281); Geisberg 571"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,7 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 35,7 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Johannes der Euangelist.\";\nrechts daneben \"DIEsen hat \/ Domicia= \/nus zu Epheso \/ greiffen, vnd zu \/ Rom martern \/ lassen. Darnach \/ inn die Insel \/ Pathmos ver= \/ schickt, Da hat \/ er geschrieben \/ das Buch der \/ Offenbarung. \/ Vnd eben zu der \/ zeit sind entstan= \/ den Marcion, \/ Ebion, Cerin= \/thus. Aber wie \/ Domicianus \/ stirbt, k\u00f6mpt Jo= \/ hannes wider= \/umb gen Ephe= \/so, alda hat er ge= \/ schrieben sein E= \/ uangelium, wi= \/der die gemelten \/ Ketzer. Ist ge= \/ storben vnter Traiano, Anno \/ Christi cj. seines \/ alters xc.\";\nunten \"IIII. Gelitten vnter Pontio Pilato, gecreuziget, gestorben vnd \/ begraben.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; TIB 11.345.27 (281); Geisberg 571","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946069":{"Type":"0","Oid":946069,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-212","Title":{"de":"Der Apostel Philippus"},"Link":"der-apostel-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Philippus.\";\nrechts daneben \"AUch ein Ga= \/ lileer, Petri \/ v[n] Andree lands \/ man, Sein wird \/ gedacht, Johan. \/ J. VJ. xiiij. etc. \/ Vnd ist nicht der \/ Philippus, da= \/ uon Act. xxj. ste= \/ het, welcher nicht \/ ein Apostel, son= \/ dern einer aus \/ den vij. Diaken \/ gewesen ist. Er \/ sol in Scythia \/ xx. Jar gepredi= \/ get, vnd da viel \/ Wunderzeichen \/ gethan haben. \/ Danach sey er \/ gezogen in Asi= \/ am, seines alters \/ lxxxvij. Jar, Da \/ ist er gecreutziget \/ worden, wie Po= \/ lycrates schrei= \/ bet.\";\nunten \"V. Nidder gefaren zur Hellen, am dritten tage wider auffer= \/ standen von den Todten.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946070":{"Type":"0","Oid":946070,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-213","Title":{"de":"Der Apostel Bartholom\u00e4us"},"Link":"der-apostel-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 35,8 \u00d7 25,2 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Bartholomeus.\";\nrechts daneben \"VOn diesem \/ finde ich, \/ das er in India \/ gepredigt habe. \/ Philaletus schrei \/ bet er habe des \/ K\u00f6nigs Polemij \/ Tochter gesund, \/ vnd den K\u00f6nig \/ zum Christen ge= \/ macht, Die G\u00f6= \/ tzen abgeworffen, \/ vnd das Chri= \/ stentumb gepflantzt. Derhal= \/ ben die G\u00f6tzen= \/ priester sind ent= \/ r\u00fcstet worden, \/ haben schutz bey \/ des K\u00f6nigs bru= \/ der gesucht. Der \/ sol Bartholome= \/ um haben creu= \/ tzigen, vnd dar= \/ nach schinden, \/ vnd endlich k\u00f6p= \/ ffen lassen.\";\nunten \"VI: Auffgefaren gen Himel, Sitzend zu der rechten Gottes des \/ Allmechtigen Vaters.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946071":{"Type":"0","Oid":946071,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-214","Title":{"de":"Der Apostel Thomas"},"Link":"der-apostel-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255; TIB 11.348.30 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25,4 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \u00bfS. Thomas.\u00bf; r. daneben \u00bfBEnand Zwil \/ ling, welch= \/ er nicht gleuben \/ wollte, das Chri= \/ stus aufferstan= \/ den were etc. Jo= \/ han xx. Er sol \/ auch in India ge \/ predigt, vnd viel \/ Wunderzeichen \/ gethan, vnd gros= \/ se verfolgung dr\u00fc \/ ber erlidden ha= \/ ben, bis er end= \/ lich, als er einen \/ Abgott zu schan= \/ den machte, im \/ Tempel, von des= \/ selbigen B\u00f6sen \/ pfaffen ist mit ei= \/ nem Spiese, wie \/ Isidorus schrei= \/ bet erstochen wor \/ den.\u00bf;\nDarunter \u00bfVII. Von dannen er komen wird zu richten die Lebendigen vnd \/ die Todten.\u00bf","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255; TIB 11.348.30 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946072":{"Type":"0","Oid":946072,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-215","Title":{"de":"Der Apostel Matth\u00e4us"},"Link":"der-apostel-matthaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 35 \u00d7 25,3 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Mattheus.\";\nrechts daneben \"EIn Z\u00f6lner, \/ Matthei ix. \/ Marc. ij. Luc. v. \/ Hat geprediget \/ inn Macedonia, \/ Egypto, vnd E= \/ thyopia, Vnd sol \/ sein Herberge ge= \/ habt haben zu \/ Radabar, bey \/ dem Kemmerer, \/ welchen Philip= \/ pus tauffte, Ac= \/ troum viij. Vnd \/ sol auch alda des \/ K\u00f6nigs son auff= \/ erweckt haben. \/ Als aber der Ko= \/ nig gestorben \/ war, hat Hirta= \/ cus die Tochter \/ habn, vnd das \/ Reich zu sich re= \/ ssen wollen. Da \/ aber Mattheus \/ solches widerra= \/ ten, hat Hirta= \/ cus im vber dem \/ Altar den Kopff \/ abhawen lassen.\";\nunten \"VIII. Ich gleube an den heiligen Geist.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946073":{"Type":"0","Oid":946073,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-216","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der J\u00fcngere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-jungere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,7 \u00d7 25,1 cm","en":"Blatt: 34,7 \u00d7 25,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Jacob der kleiner.\";\nrechts daneben \"ALphei Son, \/ Simonis \/ vnd Jude bru= \/ der, ein heiliger \/ Man, Sein \/ wird gedacht \/ Gal. ij. Matth. \/ xxvij. Marci vij. \/ xv. Acto. xv. \/ Ist zu Jerusa= \/ lem blieben, vn[d] \/ hat alda geleret \/ xxx. jar. Ist vn= \/ ter dem Land= \/ pfleger Albino, \/ im vj. jar Nero= \/ nis, zu Jerusa= \/ lem von der \/ Canzel, vnd \/ aus dem Tem= \/ pel geworffen \/ vnd erschlagen \/ worden.\";\nunten \"IX. Eine heilige Christliche Kirche, die gemeine der heiligen.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946074":{"Type":"0","Oid":946074,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-217","Title":{"de":"Der Apostel Simon"},"Link":"der-apostel-simon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25,5 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber \"S. Simon.\";\nrechts daneben \"At gepredi= \/ get in Egyp= \/ ten, Letzlich ist er \/ mit Juda inn \/ Persien komen, \/ vnd alda mit \/ zweien Zeube= \/ rern viel zu thun \/ gehabt, Bis jr \/ betrug durch die \/ Apostele ist of= \/ fenbar geworden, \/ da haben sie \/ m\u00fcssen weichen, \/ vnd seind komen \/ gen Samnir, da \/ haben sie der \/ G\u00f6tzen pfaffen \/ zugerichtet, das \/ sie beide Apo= \/ steln, als sie hin \/ kam, vnd pre= \/ digen wolten, \/ umbbracht ha= \/ ben.\";\nunten \"X. Vergebung der S\u00fcnden.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946075":{"Type":"0","Oid":946075,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-218","Title":{"de":"Der Apostel Judas Thadd\u00e4us"},"Link":"der-apostel-judas-thaddaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm","en":"Blatt: 36 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 18,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Judas Thadeus.\";\nrechts daneben \"JUdas, Si= \/ mon, vnd \/ Jacobus, sind \/ Br\u00fcder gewest. \/ Vom Juda \/ schreibt Eusebi= \/ us, wie er nach Himelfart \/ Christi zum K\u00f6 \/ nig Abagaro \/ komen sey, vnd \/ alda Wunder= \/ zeichen gethan. \/ Hernach ist er \/ gerheiset in Me= \/ sopotamiam \/ vnd Pontum, \/ vnd alda gepre= \/ diget.\";\nunten \"XI. Aufferstehung des Fleisches.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946076":{"Type":"0","Oid":946076,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-219","Title":{"de":"Der Apostel Matthias"},"Link":"der-apostel-matthias","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35 \u00d7 25,1 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 35 \u00d7 25,1 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 18,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Matthias.\";\nrechts daneben \"ISt erwehlet \/ worden an \/ Judas Ischari= \/ oth stat Acto. j. \/ Sol sein geboren \/ zu Bethlehem. \/ Hat gepredigt in \/ Judea, vnd gro= \/ sse Zeichen ge= \/ than. Darumb \/ haben in die J\u00fc= \/ den durch falsch \/ gezeugnis, vom \/ leben bracht, \/ Vnd man schrei= \/ bet, im sey der \/ Kopff mit einem \/ Fallbeil, nach R\u00f6 \/ mischer weis ab= \/ gehawen wor= \/ den.\";\nunten \"XII. Vnd ein ewiges Leben, Amen.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946077":{"Type":"0","Oid":946077,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-220","Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Link":"der-apostel-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,8 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm","en":"Blatt: 34,8 \u00d7 25 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Dar\u00fcber \"S. Paulus.\";\nrechts daneben \"S. Pulus ist \/ zu Tharso \/ in Cilicia gebo= \/ ren, Sein Vater \/ ist ein J\u00fcd vnd \/ Phariseer, vn[d] er \/ erstlich ein Ver= \/ folger der Chri= \/ sten gewesen, \/ Darnach von \/ Christo im xix. \/ Jar des Keisers \/ Tiberij, zum A= \/ postelampt be= \/ ruffen, hat bis in das xiij. Jar \/ Neronis das E= \/ uangeliu, durch \/ Arabiam, Asi= \/ am, Greciam, \/ Macedoniam, \/ Illyricum, Ita= \/ liam vnd Hispa= \/ niam, xxv. Jar \/ geprediget, Ist \/ zu letzt vom Ne= \/ rone gek\u00f6pffet \/ worden.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946078":{"Type":"0","Oid":946078,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-221","Title":{"de":"Christus Salvator"},"Link":"christus-salvator","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,6 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 33,1 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 36,6 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 33,1 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Jesus Christus warhafftiger \/ GOTT vnd mensch.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31; Jahn S. 248","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946079":{"Type":"0","Oid":946079,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-222","Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Link":"der-apostel-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,8 \u00d7 20,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 33,8 \u00d7 20,2 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"1. S. Petrus. Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.24; Hollstein German VI.30.32; Jahn S. 249; TIB 11.342.24 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946080":{"Type":"0","Oid":946080,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-223","Title":{"de":"Der Apostel Andreas"},"Link":"der-apostel-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 19,1 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,2 \u00d7 19,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"2. S. Andreas. Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.25; Hollstein German VI.30.33; Jahn S. 250; TIB 11.343.25 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946081":{"Type":"0","Oid":946081,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-224","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-altere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,5 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,5 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"3. S. Jacob der gr\u00f6sser. Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.26; Hollstein German VI.30.34; Jahn S. 251; TIB 11.344.26 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946082":{"Type":"0","Oid":946082,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-225","Title":{"de":"Der Evangelist und Apostel Johannes"},"Link":"der-evangelist-und-apostel-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; Geisberg 571"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"4. S. Johannes Apostel. vnd Euangelist.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.27; Hollstein German VI.30.35; Jahn S. 252; Geisberg 571","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946083":{"Type":"0","Oid":946083,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-226","Title":{"de":"Der Apostel Philippus"},"Link":"der-apostel-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,4 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,4 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"5. S. Philippus Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.28; Hollstein German VI.30.36; Jahn S. 253; TIB 11.346.28 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946084":{"Type":"0","Oid":946084,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-227","Title":{"de":"Der Apostel Bartholom\u00e4us"},"Link":"der-apostel-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,1 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,1 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"6. S. Bartholomeus Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.29; Hollstein German VI.30.37; Jahn S. 254; TIB 11.347.29 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946085":{"Type":"0","Oid":946085,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-228","Title":{"de":"Der Apostel Thomas"},"Link":"der-apostel-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 33,9 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"7. S. Thomas Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.30; Hollstein German VI.30.38; Jahn S. 255","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946086":{"Type":"0","Oid":946086,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-229","Title":{"de":"Der Apostel Matth\u00e4us"},"Link":"der-apostel-matthaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich Hollstein German VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19,1 cm","en":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 19,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"8. S. Mattheus Apostel. vnd Euangelist.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.31; Hollstein German VI.30.34 (Druckfehler, eigentlich Hollstein German VI.30.39); Jahn S. 256; TIB 11.349.31 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946087":{"Type":"0","Oid":946087,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-230","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der J\u00fcngere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-jungere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19,1 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,1 cm\nPlatte: 31,6 \u00d7 19,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"9. S. Jacob der kleiner Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.32; Hollstein German VI.30.40; Jahn S. 257; TIB 11.350.32 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946088":{"Type":"0","Oid":946088,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-231","Title":{"de":"Der Apostel Simon"},"Link":"der-apostel-simon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,2 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,7 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"10. S. Simon Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.33; Hollstein German VI.30.41; Jahn S. 258; TIB 11.351.33 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946089":{"Type":"0","Oid":946089,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-232","Title":{"de":"Der Apostel Judas Thadd\u00e4us"},"Link":"der-apostel-judas-thaddaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,8 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,8 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20,8 cm\nPlatte: 31,4 \u00d7 18,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"11. S. Juda Thadeus Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.34; Hollstein German VI.30.42; Jahn S. 259; TIB 11.352.34 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946090":{"Type":"0","Oid":946090,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-233","Title":{"de":"Der Apostel Matthias"},"Link":"der-apostel-matthias","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,3 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"12. S. Matthias Apostel.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.35; Hollstein German VI.30.43; Jahn S. 260; TIB 11.353.35 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946091":{"Type":"0","Oid":946091,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-234","Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Link":"der-apostel-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1510,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm","en":"Blatt: 34,3 \u00d7 20 cm\nPlatte: 31,5 \u00d7 19 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Apostel S. Paulus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.36; Hollstein Geman VI.30.44; Jahn S. 261; TIB 11.354.36 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946092":{"Type":"0","Oid":946092,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-235","Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, die Madonna anbetend"},"Link":"friedrich-der-weise-kurfurst-von-sachsen-die-madonna-anbetend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1508,"DateEnd":1518,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.287.77; Hollstein German VI.47.72; Jahn S. 403; TIB 11.395.77 (287); Schuchardt II.234.97; Geisberg 566; Dodgson II.314.117; Heller 1844, 171.100 (247)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,5 \u00d7 22,8 cm\nPlatte (ca.): 36,5 \u00d7 22,8 cm","en":"Blatt: 36,5 \u00d7 22,8 cm\nPlatte (ca.): 36,5 \u00d7 22,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.287.77; Hollstein German VI.47.72; Jahn S. 403; TIB 11.395.77 (287); Schuchardt II.234.97; Geisberg 566; Dodgson II.314.117; Heller 1844, 171.100 (247)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946093":{"Type":"0","Oid":946093,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-236","Title":{"de":"Die Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers"},"Link":"die-enthauptung-johannes-des-taufers","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.283.61; Hollstein German VI.63.86 (II); Jahn S. 330; TIB 11.379.61 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 40,2 \u00d7 27,8 cm\nPlatte: 40,2 \u00d7 27,8 cm","en":"Blatt: 40,2 \u00d7 27,8 cm\nPlatte: 40,2 \u00d7 27,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.283.61; Hollstein German VI.63.86 (II); Jahn S. 330; TIB 11.379.61 (283)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946094":{"Type":"0","Oid":946094,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-237","Title":{"de":"Die Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers"},"Link":"die-enthauptung-johannes-des-taufers","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.62; Hollstein German VI.64.87; Jahn S. 297; TIB 11.380.62 (284)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,5 \u00d7 23,5 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 23,3 cm","en":"Blatt: 33,5 \u00d7 23,5 cm\nPlatte: 33,3 \u00d7 23,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.284.62; Hollstein German VI.64.87; Jahn S. 297; TIB 11.380.62 (284)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946095":{"Type":"0","Oid":946095,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-238","Title":{"de":"Ritter in Turnierr\u00fcstung"},"Link":"ritter-in-turnierrustung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.123; Hollstein German VI.89.112; Jahn S. 386; TIB 11.416.123 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 16,5 cm\nPlatte: 24,7 \u00d7 16,5 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 16,5 cm\nPlatte: 24,7 \u00d7 16,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.293.123; Hollstein German VI.89.112; Jahn S. 386; TIB 11.416.123 (293)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946096":{"Type":"0","Oid":946096,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-239","Title":{"de":"Ritter in Turnierr\u00fcstung"},"Link":"ritter-in-turnierrustung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1506,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1506,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.123; Hollstein German VI.89.112; Jahn S. 386; TIB 11.416.123 (293); Schuchardt II.278.125; Dodgson II.309.87; Heller 1844, 211.263 (413); Geisberg 624"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,1 \u00d7 16,7 cm\nPlatte (ca.): 24,9 \u00d7 16,7 cm","en":"Blatt: 29,1 \u00d7 16,7 cm\nPlatte (ca.): 24,9 \u00d7 16,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"o. \"Der Adel.\", u. gereimter deutscher Zw\u00f6lfzeiler in zwei Spalten:\nli. Spalte: \"EIn Sprichwort heist, ist wol bekant \/ Durchaus im ganzen Deutschenland: \/ Da Adam reut vnd Eva span, \/ Wer war doch da ein Edelman: \/ Es ist wol war, Doch weil gewis \/ Der Adel Gottes ordnung ist,\";\nre. Spalte: \"Soln wir im sein geb\u00fcrlich ehr \/ Erzeigen, nach S. Pauli lehr, \/ Auch sol der Adel dencken dran, \/ Wie Keiser Maximilian: \/ Ich bin gleich wie ein ander Man, \/ Nur das mit Gott die Ehre gan. \/ C. M. O.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.293.123; Hollstein German VI.89.112; Jahn S. 386; TIB 11.416.123 (293); Schuchardt II.278.125; Dodgson II.309.87; Heller 1844, 211.263 (413); Geisberg 624","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946097":{"Type":"0","Oid":946097,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-240","Title":{"de":"Die heilige Barbara"},"Link":"die-heilige-barbara","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1519,"DateBeginn":1519,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.69; Hollstein German VI.68.92; Jahn S. 344; TIB 11.387.69 (285); Geisberg 606; Dodgson II.316.121; Schuchardt II.229.84; Heller 1844, 168.91 (233)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 21,5 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 21,5 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 21,5 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 21,5 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.285.69; Hollstein German VI.68.92; Jahn S. 344; TIB 11.387.69 (285); Geisberg 606; Dodgson II.316.121; Schuchardt II.229.84; Heller 1844, 168.91 (233)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946098":{"Type":"0","Oid":946098,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-241","Title":{"de":"Die heilige Katharina"},"Link":"die-heilige-katharina","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1519,"DateBeginn":1519,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.286.71; Hollstein German VI.69.93; Jahn S. 345; TIB 11.389.71 (286); Geisberg 607; Dodgson II.316.122; Schuchardt II.230.85; Heller 1844, 168.93 (235)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 21,4 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 21,4 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 21,4 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 21,4 \u00d7 12,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.286.71; Hollstein German VI.69.93; Jahn S. 345; TIB 11.389.71 (286); Geisberg 607; Dodgson II.316.122; Schuchardt II.230.85; Heller 1844, 168.93 (235)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946100":{"Type":"0","Oid":946100,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-253","Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"friedrich-der-weise-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1530,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.189.43 (siehe Online Ressourcen; D\u00fcrer); Hollstein German VI.104.129 (s. Kommentar c); vgl. Jahn S. 407;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29,6 \u00d7 27,1 cm","en":"Blatt: 29,6 \u00d7 27,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt (Clair-obscur-Holzschnitt), von zwei Platten","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.189.43 (siehe Online Ressourcen; D\u00fcrer); Hollstein German VI.104.129 (s. Kommentar c); vgl. Jahn S. 407;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946101":{"Type":"0","Oid":946101,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-254","Title":{"de":"Der heilige Sebastian"},"Link":"der-heilige-sebastian","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.284.66; Hollstein German VI.75.96.Sch.75; TIB 11.384.66 (284); Heller 1844, 176.124 (272)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,2 \u00d7 7 cm\nPlatte: 12,9 \u00d7 6,8 cm","en":"Blatt: 13,2 \u00d7 7 cm\nPlatte: 12,9 \u00d7 6,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.284.66; Hollstein German VI.75.96.Sch.75; TIB 11.384.66 (284); Heller 1844, 176.124 (272)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946102":{"Type":"0","Oid":946102,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-255","Title":{"de":"Der heilige Paulus"},"Link":"der-heilige-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.Sch.90; Hollstein German VI.75.92; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 14 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.92; Hollstein German VI.75.Sch.90; Hollstein German VI.75.92; TIB 11.400.92 (290); Dodgson II.291.27","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946103":{"Type":"0","Oid":946103,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-256r","Title":{"de":"Der heilige Petrus"},"Link":"der-heilige-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96.Sch.93; TIB 11.400.93 (290); Dodgson II.291.24;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9 cm","en":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Petrus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96.Sch.93; TIB 11.400.93 (290); Dodgson II.291.24;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946104":{"Type":"0","Oid":946104,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-256v","Title":{"de":"Adam und Eva"},"Link":"adam-und-eva","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.94; Hollstein German VI.76.96.Sch.107; TIB 11.400.94 (290); Dodgson II.291.43; Heller 1844, 181.157 (305)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,9 cm","en":"Blatt: 14 \u00d7 10,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.94; Hollstein German VI.76.96.Sch.107; TIB 11.400.94 (290); Dodgson II.291.43; Heller 1844, 181.157 (305)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946105":{"Type":"0","Oid":946105,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-257","Title":{"de":"Madonna mit dem Christuskind"},"Link":"madonna-mit-dem-christuskind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,9 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,8 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,9 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946106":{"Type":"0","Oid":946106,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-258","Title":{"de":"Salvator Mundi"},"Link":"salvator-mundi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.90; Hollstein German VI.75.96.Sch.99; TIB 11.399.90 (289); Dodgson II.291.31; Heller 1844, 172.103 (251)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,3 \u00d7 6 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,65 cm","en":"Blatt: 13,3 \u00d7 6 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,65 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.90; Hollstein German VI.75.96.Sch.99; TIB 11.399.90 (289); Dodgson II.291.31; Heller 1844, 172.103 (251)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946107":{"Type":"0","Oid":946107,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-259","Title":{"de":"Salvator Mundi"},"Link":"salvator-mundi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.90; Hollstein German VI.75.96.Sch.99; TIB 11.399.90 (289); Dodgson II.291.31; Heller 1844, 172.103 (251)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,2 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.90; Hollstein German VI.75.96.Sch.99; TIB 11.399.90 (289); Dodgson II.291.31; Heller 1844, 172.103 (251)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946108":{"Type":"0","Oid":946108,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-260","Title":{"de":"Eine Harfe spielender Engel"},"Link":"eine-harfe-spielender-engel","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.114; Dodgson II.290.22; Heller 1844,178.137 (285)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,2 \u00d7 9,3 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 13,2 \u00d7 9,3 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.114; Dodgson II.290.22; Heller 1844,178.137 (285)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946109":{"Type":"0","Oid":946109,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-261","Title":{"de":"Eine Harfe spielender Engel"},"Link":"eine-harfe-spielender-engel","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.114; Dodgson II.290.22; Heller 1844,178.137 (285)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 9,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"Ehre sey Gott in der H\u00f6he\/ vnd Frie= \/ de auff Erden\/ vnd den Menschen ein Wolgefallen.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.76.96.Sch.114; Dodgson II.290.22; Heller 1844,178.137 (285)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946110":{"Type":"0","Oid":946110,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-262r","Title":{"de":"Reliquiar mit der Wurzel Jesse und Maria mit Kind, umgeben von Engeln"},"Link":"reliquiar-mit-der-wurzel-jesse-und-maria-mit-kind-umgeben-von-engeln","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Heller 1844, 182.161 (309)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Heller 1844, 182.161 (309)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946111":{"Type":"0","Oid":946111,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-262v","Title":{"de":"Madonna mit dem Christuskind"},"Link":"madonna-mit-dem-christuskind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946112":{"Type":"0","Oid":946112,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-263r","Title":{"de":"Reliquiar mit der Wurzel Jesse und Maria mit Kind, umgeben von Engeln"},"Link":"reliquiar-mit-der-wurzel-jesse-und-maria-mit-kind-umgeben-von-engeln","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Heller 1844, 182.161 (309)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,1 cm","en":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Heller 1844, 182.161 (309)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946113":{"Type":"0","Oid":946113,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-263v","Title":{"de":"Madonna mit dem Christuskind"},"Link":"madonna-mit-dem-christuskind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm","en":"Blatt: 13,9 \u00d7 8,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.86; Hollstein German VI.75.96.Sch.98; TIB 11.398.86 (289); Dodgson II.291.30; Heller 1844, 177.129 (277); Schuchardt II.266.98","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946114":{"Type":"0","Oid":946114,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-264","Title":{"de":"Der auferstandene Christus"},"Link":"der-auferstandene-christus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.97; Hollstein German VI.76.96.Sch.116 I; TIB 11.401.97 (290); Dodgson II.290.18; Heller 1844, 173.104 (252)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,1 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.97; Hollstein German VI.76.96.Sch.116 I; TIB 11.401.97 (290); Dodgson II.290.18; Heller 1844, 173.104 (252)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946115":{"Type":"0","Oid":946115,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-265","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg"},"Link":"christus-am-olberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.91; Hollstein German VI.75.96.Sch.103; TIB 11.400.91 (290); Heller 1844, 181.153 (301)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 10,8 \u00d7 8,1 cm","en":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 10,8 \u00d7 8,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.91; Hollstein German VI.75.96.Sch.103; TIB 11.400.91 (290); Heller 1844, 181.153 (301)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946116":{"Type":"0","Oid":946116,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-266r","Title":{"de":"Die Madonna mit Kind"},"Link":"die-madonna-mit-kind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.87; Hollstein German VI.77.99 I; TIB 11.399.87 (289); Dodgson II.292.48; Heller 1844, 192.224 (375)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm","en":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.87; Hollstein German VI.77.99 I; TIB 11.399.87 (289); Dodgson II.292.48; Heller 1844, 192.224 (375)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946118":{"Type":"0","Oid":946118,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-266v","Title":{"de":"Das Jesuskind"},"Link":"das-jesuskind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.292.49"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm","en":"Blatt: 13,7 \u00d7 5,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.292.49","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946119":{"Type":"0","Oid":946119,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-267","Title":{"de":"Johannes der T\u00e4ufer"},"Link":"johannes-der-taufer","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.98; Hollstein German VI.75.96.Sch.95; TIB 11.401.98 (290); Dodgson II.291.29; Heller 1844, 175.118 (266)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.98; Hollstein German VI.75.96.Sch.95; TIB 11.401.98 (290); Dodgson II.291.29; Heller 1844, 175.118 (266)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946120":{"Type":"0","Oid":946120,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-268","Title":{"de":"Reliquiar mit der Beweinung Christi"},"Link":"reliquiar-mit-der-beweinung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.84; Hollstein German VI.75.84; TIB 11.398.84 (289); Dodgson II.292.46; Heller 1844, 182.160 (308)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,7 \u00d7 6,9 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,7 \u00d7 6,9 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.84; Hollstein German VI.75.84; TIB 11.398.84 (289); Dodgson II.292.46; Heller 1844, 182.160 (308)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946121":{"Type":"0","Oid":946121,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-269r","Title":{"de":"Christus in der Vorh\u00f6lle"},"Link":"christus-in-der-vorholle","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.95; Hollstein German VI.74.96.Sch.154; TIB 11.401.95 (290); Heller 1844, 181.154 (302)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm\nPlatte: 11,1 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm\nPlatte: 11,1 \u00d7 8,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.95; Hollstein German VI.74.96.Sch.154; TIB 11.401.95 (290); Heller 1844, 181.154 (302)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946122":{"Type":"0","Oid":946122,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-269v","Title":{"de":"Die Auferstehung"},"Link":"die-auferstehung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.96; Hollstein German VI.75.96.Sch.56; TIB 11.401.96 (290)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 11,6 \u00d7 9,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.96; Hollstein German VI.75.96.Sch.56; TIB 11.401.96 (290)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946123":{"Type":"0","Oid":946123,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-270","Title":{"de":"Georg Rhaw"},"Link":"georg-rhaw","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1547,"DateBeginn":1547,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.318.125; Heller 1844, 228.307 (541); Schuchardt II.318.193"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,2 \u00d7 12,2 cm\nPlatte (mit Inschrift): 10 cm","en":"Blatt: 15,2 \u00d7 12,2 cm\nPlatte (mit Inschrift): 10 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"auf der Kreisperipherie: \"GEORGIVS RHAVVS TYPOGRAPHVS WITTEMB. ANNO \u00c6TATIS SV\u00c6 . LIIII:\";\ndarunter die vier Verse: \"Qui iuuit studio, studia & monumenta piorum \/ Dum graphica varios exprimit arte libros, \/ Lustra decem vit\u00e6 numerans & quatuor annos \/ RHAVVS amans Christi dogmata, talis erat.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.318.125; Heller 1844, 228.307 (541); Schuchardt II.318.193","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946124":{"Type":"0","Oid":946124,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-271","Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Link":"die-verkundigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.89; Hollstein German VI.39.65c; Passavant IV.7.79-111.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm","en":"Blatt: 11,5 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.89; Hollstein German VI.39.65c; Passavant IV.7.79-111.3","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946125":{"Type":"0","Oid":946125,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-272","Title":{"de":"Madonna mit Kind"},"Link":"madonna-mit-kind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.88; Hollstein German VI.77.100; TIB 11.399.88 (289); Dodgson II.292.50; Heller 1844, 192.223 (374)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,4 \u00d7 8,5 cm\nPlatte: 13 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 13,4 \u00d7 8,5 cm\nPlatte: 13 \u00d7 8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.88; Hollstein German VI.77.100; TIB 11.399.88 (289); Dodgson II.292.50; Heller 1844, 192.223 (374)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946126":{"Type":"0","Oid":946126,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-273r","Title":{"de":"Die Auferstehung"},"Link":"die-auferstehung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1548,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.288.79; Hollstein German VI.75.96.Sch.56; TIB 11.397.79 (288); VD16 R 1687"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 8,4 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 8,4 \u00d7 8,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"HORTVLVS ANIM\u00c6. \/ Lustgarten der See= \/ len: Mit sch\u00f6nen lieb= \/ lichen Figuren.\"; \nunten: \"1548.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.288.79; Hollstein German VI.75.96.Sch.56; TIB 11.397.79 (288); VD16 R 1687","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946127":{"Type":"0","Oid":946127,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-273v","Title":{"de":"Kruzifix"},"Link":"kruzifix","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.288.80; Hollstein German VI.75.96.Sch.101; TIB 11.397.80 (288); Dodgson II.292.45; Schuchardt II.267.101; Heller 1844, 183.164 (312)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 15,7 \u00d7 10,9 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.288.80; Hollstein German VI.75.96.Sch.101; TIB 11.397.80 (288); Dodgson II.292.45; Schuchardt II.267.101; Heller 1844, 183.164 (312)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946128":{"Type":"0","Oid":946128,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-274","Title":{"de":"Die Heilige Dreifaltigkeit"},"Link":"die-heilige-dreifaltigkeit","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.81; Hollstein German VI.77.97; TIB 11.397.81 (289); Schuchardt II.270.108; Dodgson II.292.52; Heller 1844, 191.220 (370)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,8 \u00d7 12,2 cm\nPlatte: 12,5 \u00d7 10,2 cm","en":"Blatt: 14,8 \u00d7 12,2 cm\nPlatte: 12,5 \u00d7 10,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die Heilige Dreifaltigkeit\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.81; Hollstein German VI.77.97; TIB 11.397.81 (289); Schuchardt II.270.108; Dodgson II.292.52; Heller 1844, 191.220 (370)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946129":{"Type":"0","Oid":946129,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-275","Title":{"de":"Der heilige Petrus"},"Link":"der-heilige-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.99; Hollstein German VI.75.96.Sch.92; TIB 11.402.99 (290); Heller 1844, 173.105 (253); Dodgson II.291.28"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6 cm","en":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Petrus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.99; Hollstein German VI.75.96.Sch.92; TIB 11.402.99 (290); Heller 1844, 173.105 (253); Dodgson II.291.28","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946130":{"Type":"0","Oid":946130,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-276","Title":{"de":"Der heilige Andreas"},"Link":"der-heilige-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.100; Hollstein German VI.75.96.Sch.89; TIB 11.402.100 (290); Dodgson II.290.23; Schuchardt II.265.89"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 7,1 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 7,4 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 7,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Andreas.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.100; Hollstein German VI.75.96.Sch.89; TIB 11.402.100 (290); Dodgson II.290.23; Schuchardt II.265.89","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946131":{"Type":"0","Oid":946131,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-277","Title":{"de":"Der heilige Jakobus der \u00c4ltere"},"Link":"der-heilige-jakobus-der-altere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.101; Hollstein German VI.75.96.Sch.85; TIB 11.402.101 (290); Dodgson II.291.39; Schuchardt II.265.85; Heller 1844, 174.108 (256)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,9 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 5,9 cm","en":"Blatt: 14,9 \u00d7 6,3 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 5,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Jacob\/ der gr\u00f6sser.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.101; Hollstein German VI.75.96.Sch.85; TIB 11.402.101 (290); Dodgson II.291.39; Schuchardt II.265.85; Heller 1844, 174.108 (256)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946132":{"Type":"0","Oid":946132,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-278","Title":{"de":"Der heilige Johannes der Evangelist"},"Link":"der-heilige-johannes-der-evangelist","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.102; Hollstein German VI.75.96.Sch.86; TIB 11.402.102 (290); Schuchardt II.265.86; Heller 1844, 174.110 (258)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,2 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,5 cm","en":"Blatt: 14,6 \u00d7 6,2 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Johannes der Evangelist.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.102; Hollstein German VI.75.96.Sch.86; TIB 11.402.102 (290); Schuchardt II.265.86; Heller 1844, 174.110 (258)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946133":{"Type":"0","Oid":946133,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-279","Title":{"de":"Der heilige Philippus"},"Link":"der-heilige-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.103; Hollstein German VI.75.96.Sch.84; Heller 1844,175.114 (262); Dodgson II.291.38; Schuchardt II.265.84"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Philippus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.103; Hollstein German VI.75.96.Sch.84; Heller 1844,175.114 (262); Dodgson II.291.38; Schuchardt II.265.84","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946134":{"Type":"0","Oid":946134,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-280","Title":{"de":"Der heilige Bartholom\u00e4us"},"Link":"der-heilige-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.104; Hollstein German VI.75.96.Sch.87; TIB 11.403.104 (290); Dodgson II.291.25; Heller 1844, 173.107 (255); Schuchardt II.265.87"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,9 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Bartholomeus\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.104; Hollstein German VI.75.96.Sch.87; TIB 11.403.104 (290); Dodgson II.291.25; Heller 1844, 173.107 (255); Schuchardt II.265.87","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946135":{"Type":"0","Oid":946135,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-281","Title":{"de":"Der heilige Thomas"},"Link":"der-heilige-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.105; Hollstein German VI.75.96.Sch.82; TIB 11.403.105 (290); Heller 1844, 175.116 (263); Dodgson II.291.36; Schuchardt II.264.82"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,2 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 14,2 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 6,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Thomas\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.105; Hollstein German VI.75.96.Sch.82; TIB 11.403.105 (290); Heller 1844, 175.116 (263); Dodgson II.291.36; Schuchardt II.264.82","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946136":{"Type":"0","Oid":946136,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-282","Title":{"de":"Der heilige Matthias"},"Link":"der-heilige-matthias","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.106; Hollstein German VI.75.96.Sch.79; TIB 11.403.106 (290); Dodgson II.291.33; Heller 1844, 174.113 (261); Schuchardt II.264.79"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,3 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Matthias\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.106; Hollstein German VI.75.96.Sch.79; TIB 11.403.106 (290); Dodgson II.291.33; Heller 1844, 174.113 (261); Schuchardt II.264.79","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946137":{"Type":"0","Oid":946137,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-283","Title":{"de":"Der heilige Jacobus der J\u00fcngere"},"Link":"der-heilige-jacobus-der-jungere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.107; Hollstein German VI.75.96.Sch.83; TIB 11.404.107 (290); Dodgson II.291.37; Heller 1844, 174.109 (257); Schuchardt II.264.83"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 10,9 \u00d7 5 cm\nPlatte: 10,9 \u00d7 5 cm","en":"Blatt: 10,9 \u00d7 5 cm\nPlatte: 10,9 \u00d7 5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.107; Hollstein German VI.75.96.Sch.83; TIB 11.404.107 (290); Dodgson II.291.37; Heller 1844, 174.109 (257); Schuchardt II.264.83","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946138":{"Type":"0","Oid":946138,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-284","Title":{"de":"Der heilige Simon"},"Link":"der-heilige-simon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.108; Hollstein German VI.75.96.Sch.80; TIB 11.404.108 (290); Heller 1844, 175.115 (263); Dodgson II.291.34; Schuchardt II.264.80"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,9 cm","en":"Blatt: 14,4 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Simon.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.108; Hollstein German VI.75.96.Sch.80; TIB 11.404.108 (290); Heller 1844, 175.115 (263); Dodgson II.291.34; Schuchardt II.264.80","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946139":{"Type":"0","Oid":946139,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-285r","Title":{"de":"Der heilige Judas Thadd\u00e4us"},"Link":"der-heilige-judas-thaddaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.109; Hollstein German VI.75.96.Sch.81; TIB 11.404.109 (290); Dodgson II.291.35; Heller 1844, 174.111 (259); Schuchardt II.264.81;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,3 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm","en":"Blatt: 14,3 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Judas Thadeus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.109; Hollstein German VI.75.96.Sch.81; TIB 11.404.109 (290); Dodgson II.291.35; Heller 1844, 174.111 (259); Schuchardt II.264.81;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946140":{"Type":"0","Oid":946140,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-285v","Title":{"de":"Das j\u00fcngste Gericht"},"Link":"das-jungste-gericht","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.291.111"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt (beschnitten): 14,3 \u00d7 6,1 cm","en":"Blatt (beschnitten): 14,3 \u00d7 6,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.291.111","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946141":{"Type":"0","Oid":946141,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-286","Title":{"de":"Der heilige Matth\u00e4us"},"Link":"der-heilige-matthaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.110; Hollstein German VI.75.96.Sch.78; TIB 11.404.110 (290); Dodgson II.291.32; Heller 1844, 174.112 (260); Schuchardt II.264.78"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 6,1 cm\nPlatte: 13 \u00d7 5,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Mattheus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.110; Hollstein German VI.75.96.Sch.78; TIB 11.404.110 (290); Dodgson II.291.32; Heller 1844, 174.112 (260); Schuchardt II.264.78","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946142":{"Type":"0","Oid":946142,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-287","Title":{"de":"Christus am \u00d6lberg"},"Link":"christus-am-olberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.91; Hollstein German VI.75.96.Sch.103; TIB 11.400.91 (290); Heller 1844, 181.153 (301); Schuchardt II.267.103"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 10,8 \u00d7 8,2 cm\nPlatte: 10,7 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 10,8 \u00d7 8,2 cm\nPlatte: 10,7 \u00d7 8,2 cm"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.91; Hollstein German VI.75.96.Sch.103; TIB 11.400.91 (290); Heller 1844, 181.153 (301); Schuchardt II.267.103","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946143":{"Type":"0","Oid":946143,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-288r","Title":{"de":"Die Madonna mit Kind"},"Link":"die-madonna-mit-kind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.87; Hollstein German VI.77.99 I; TIB 11.399.87 (289); Dodgson II.292.48; Heller 1844, 192.224 (375); Schuchardt II.270.111"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 5,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.87; Hollstein German VI.77.99 I; TIB 11.399.87 (289); Dodgson II.292.48; Heller 1844, 192.224 (375); Schuchardt II.270.111","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946144":{"Type":"0","Oid":946144,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-288v","Title":{"de":"Das Jesuskind"},"Link":"das-jesuskind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"D. 49"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 7,5 \u00d7 3 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 5,7 cm\nPlatte: 7,5 \u00d7 3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"D. 49","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946145":{"Type":"0","Oid":946145,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-289","Title":{"de":"Johannes der T\u00e4ufer"},"Link":"johannes-der-taufer","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.98; Hollstein German VI.75.96.Sch.95; TIB 11.401.98 (290); Dodgson II.291.29; Heller 1844, 175.118 (266); Schuchardt II.266.95"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,1 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,1 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13 \u00d7 6,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.98; Hollstein German VI.75.96.Sch.95; TIB 11.401.98 (290); Dodgson II.291.29; Heller 1844, 175.118 (266); Schuchardt II.266.95","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946146":{"Type":"0","Oid":946146,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-290","Title":{"de":"Reliquiar mit der Kreuzigung Christi"},"Link":"reliquiar-mit-der-kreuzigung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.82; Hollstein German VI.74.96.Sch.45; TIB 11.397.82 (289); Heller 1844.182.158 (306); Dodgson II.291.44; Schuchardt II.261.45"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,6 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,1 cm","en":"Blatt: 13,6 \u00d7 6,8 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.82; Hollstein German VI.74.96.Sch.45; TIB 11.397.82 (289); Heller 1844.182.158 (306); Dodgson II.291.44; Schuchardt II.261.45","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946147":{"Type":"0","Oid":946147,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-291","Title":{"de":"Reliquiar mit der Beweinung Christi"},"Link":"reliquiar-mit-der-beweinung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.84; Hollstein German VI.75.96.Sch.106; Dodgson II.292.46; Schuchardt II.268.106; Heller 1844, 182.160 (308)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,7 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm","en":"Blatt: 13,4 \u00d7 6,7 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 6,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.84; Hollstein German VI.75.96.Sch.106; Dodgson II.292.46; Schuchardt II.268.106; Heller 1844, 182.160 (308)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946148":{"Type":"0","Oid":946148,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-292r","Title":{"de":"Christus in der Vorh\u00f6lle"},"Link":"christus-in-der-vorholle","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.95; Hollstein German VI.74.95; TIB 11.401.95 (290); Heller 1844, 181.154 (302)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 11 \u00d7 8,2 cm","en":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 11 \u00d7 8,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.95; Hollstein German VI.74.95; TIB 11.401.95 (290); Heller 1844, 181.154 (302)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946149":{"Type":"0","Oid":946149,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-292v","Title":{"de":"Die Auferstehung"},"Link":"die-auferstehung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.96; TIB 11.401.96 (290); Hollstein German VI.75.96.Sch.56; Schuchardt II.262.56; Heller 1844, 181.155 (303)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 8 cm","en":"Blatt: 11,2 \u00d7 8,6 cm\nPlatte: 8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.96; TIB 11.401.96 (290); Hollstein German VI.75.96.Sch.56; Schuchardt II.262.56; Heller 1844, 181.155 (303)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946150":{"Type":"0","Oid":946150,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-294","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53;TIB 11.355.282 (37); Dodgson II.310.91"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,5 \u00d7 14,6 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.5 x 14.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53;TIB 11.355.282 (37); Dodgson II.310.91","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946151":{"Type":"0","Oid":946151,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-295","Title":{"de":"Die Sch\u00f6pfung"},"Link":"die-schopfung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.335.13 (Hans Cranach); Schuchardt II.231.89; Heller 1844, 169.95 (238)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 10,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.335.13 (Hans Cranach); Schuchardt II.231.89; Heller 1844, 169.95 (238)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946152":{"Type":"0","Oid":946152,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-296","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Andreas"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-andreas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.38; Hollstein German VI.37.54; TIB 11.356.38 (282); Dodgson II.311.92"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.38; Hollstein German VI.37.54; TIB 11.356.38 (282); Dodgson II.311.92","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946153":{"Type":"0","Oid":946153,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-297","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jakobus des \u00c4lteren"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-jakobus-des-alteren","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.357.39 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 19 \u00d7 14,6 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 19 x 14.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.357.39 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946154":{"Type":"0","Oid":946154,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-298","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Johannes"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.358. 40 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,7 \u00d7 14,4 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.7 x 14.4 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.358. 40 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946155":{"Type":"0","Oid":946155,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-299","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Philippus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-philippus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.359.41 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,9 \u00d7 14,6 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.9 x 14.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.359.41 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946156":{"Type":"0","Oid":946156,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-300","Title":{"de":"Das Martyrium des heilige Bartholom\u00e4us"},"Link":"das-martyrium-des-heilige-bartholomaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.42; Hollstein German VI.37.58; TIB 11.360.42 (282); Dodgson II.311.96"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.42; Hollstein German VI.37.58; TIB 11.360.42 (282); Dodgson II.311.96","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946157":{"Type":"0","Oid":946157,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-301","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Thomas"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-thomas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.361.43 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,9 \u00d7 14,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.9 x 14.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.361.43 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946158":{"Type":"0","Oid":946158,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-302","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Paulus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.44; Hollstein German VI.37.60 (Matthew); TIB 11.362.44 (282); Dodgson II.311.98"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 14,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 14,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.44; Hollstein German VI.37.60 (Matthew); TIB 11.362.44 (282); Dodgson II.311.98","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946159":{"Type":"0","Oid":946159,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-303","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Jacobus, der J\u00fcngere"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-jacobus-der-jungere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.45; Hollstein German VI.37.61; TIB 11.363.45 (282); Dodgson II.311.99"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 19 \u00d7 14,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 12,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.45; Hollstein German VI.37.61; TIB 11.363.45 (282); Dodgson II.311.99","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946160":{"Type":"0","Oid":946160,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-304","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Simon"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-simon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.46; Hollstein German VI.37.62; TIB 11.364.46 (282); Dodgson II.311.100"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,9 \u00d7 14,8 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.9 x 14.8 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.46; Hollstein German VI.37.62; TIB 11.364.46 (282); Dodgson II.311.100","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946161":{"Type":"0","Oid":946161,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-305","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Judas Thadd\u00e4us"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-judas-thaddaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.47; Hollstein German VI.37.63; TIB 11.365.47 (282); Dodgson II.311.101"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,8 \u00d7 14,5 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.8 x 14.5 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.47; Hollstein German VI.37.63; TIB 11.365.47 (282); Dodgson II.311.101","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946162":{"Type":"0","Oid":946162,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-306","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Matthias"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-matthias","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1548,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":"- with text in letterpress on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.366.48 (282)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 18,9 \u00d7 14,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 18.9 x 14.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.366.48 (282)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946163":{"Type":"0","Oid":946163,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-307r","Title":{"de":"Die Sch\u00f6pfung"},"Link":"die-schopfung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.335.13 (Hans Cranach); Heller 1844, 169.95 (238)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 10,6 cm"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.335.13 (Hans Cranach); Heller 1844, 169.95 (238)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946164":{"Type":"0","Oid":946164,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-307v","Title":{"de":"Das Martyrium des heiligen Petrus"},"Link":"das-martyrium-des-heiligen-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1549,"DateBeginn":1544,"DateEnd":1554,"Longtext":{"de":"","en":"- with 'The Creation' on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53; TIB 11.355.282 (37); Dodgson II.310.91; Schuchardt II.210.34 (1)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatma\u00dft: 15,8 \u00d7 10,6 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 15.8 x 10.6 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.37; Hollstein German VI.37.53; TIB 11.355.282 (37); Dodgson II.310.91; Schuchardt II.210.34 (1)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946165":{"Type":"0","Oid":946165,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-308","Title":{"de":"Die Heilige Dreifaltigkeit"},"Link":"die-heilige-dreifaltigkeit","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.81; Hollstein German VI.77.97; TIB 11.397.81 (289); Dodgson II.292.52"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 12,5 \u00d7 10,3 cm\nPlatte: 12,4 \u00d7 10,1 cm","en":"Blatt: 12,5 \u00d7 10,3 cm\nPlatte: 12,4 \u00d7 10,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.81; Hollstein German VI.77.97; TIB 11.397.81 (289); Dodgson II.292.52","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946166":{"Type":"0","Oid":946166,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-309r","Title":{"de":"Die Verk\u00fcndigung"},"Link":"die-verkundigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.89; Hollstein German VI.39.65c; Passavant IV.7.79-111.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,7 cm","en":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm\nPlatte: 11,2 \u00d7 7,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.89; Hollstein German VI.39.65c; Passavant IV.7.79-111.3","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946167":{"Type":"0","Oid":946167,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-309v","Title":{"de":"Die Heilige Jungfrau umgeben von Engeln"},"Link":"die-heilige-jungfrau-umgeben-von-engeln","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Schuchardt II.267.102; Heller 1844, 182.161 (309)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm","en":"Blatt: 11,4 \u00d7 8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.85; Hollstein German VI.75.96.Sch.102; TIB 11.398.85 (289); Dodgson II.291.41; Schuchardt II.267.102; Heller 1844, 182.161 (309)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946168":{"Type":"0","Oid":946168,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-310","Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Link":"der-apostel-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.291.26; Hollstein German VI.75.96.Sch.91; Heller 1844, 175.117 (265)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 12,8 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 5,2 cm","en":"Blatt: 12,8 \u00d7 5,2 cm\nPlatte: 12,8 \u00d7 5,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.291.26; Hollstein German VI.75.96.Sch.91; Heller 1844, 175.117 (265)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946169":{"Type":"0","Oid":946169,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-311","Title":{"de":"Der heilige Bernhard betet den Schmerzensmann an"},"Link":"der-heilige-bernhard-betet-den-schmerzensmann-an","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1547,"DateBeginn":1542,"DateEnd":1552,"Longtext":{"de":"","en":"Impression from HORTVLVS ANIMAE. Lustgarten der Seelen, Georg Rhau, Wittenberg 1547\/1548 [VD16 R 1687] without text, but with a monstrance showing the crucifixion with the Virgin and St John on the reverse"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.375.57 (283)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,2 \u00d7 10,9 cm\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.2 x 10.9 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Albertina, Alter Bestand (laut Cahier)\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.375.57 (283)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946170":{"Type":"0","Oid":946170,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-312","Title":{"de":"Kruzifix mit der Jungfrau Maria und dem heiligen Johannes"},"Link":"kruzifix-mit-der-jungfrau-maria-und-dem-heiligen-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.289.83; Hollstein German VI.75.83; TIB 11.398.83 (289)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,6 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,8 cm","en":"Blatt: 13,6 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 13,2 \u00d7 7,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.289.83; Hollstein German VI.75.83; TIB 11.398.83 (289)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946171":{"Type":"0","Oid":946171,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-313","Title":{"de":"Adam und Eva"},"Link":"adam-und-eva","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.94; Hollstein German VI.76.107; TIB 11.400.94 (290); Dodgson II.291.43; Heller 1844, 181.157 (305)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,3 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,8 cm","en":"Blatt: 13,3 \u00d7 7 cm\nPlatte: 13,3 \u00d7 6,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.94; Hollstein German VI.76.107; TIB 11.400.94 (290); Dodgson II.291.43; Heller 1844, 181.157 (305)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946172":{"Type":"0","Oid":946172,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-314v","Title":{"de":"Der heilige Petrus"},"Link":"der-heilige-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96.Sch.93; TIB 11.400.93 (290); Dodgson II.291.24;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,1 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 13,1 \u00d7 9,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"S. Petrus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.290.93; Hollstein German VI.75.96.Sch.93; TIB 11.400.93 (290); Dodgson II.291.24;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946173":{"Type":"0","Oid":946173,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-376","Title":{"de":"Hausregiment"},"Link":"hausregiment","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,1 \u00d7 28,9 cm","en":"Blatt: 38,1 \u00d7 28,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946174":{"Type":"0","Oid":946174,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-377","Title":{"de":"Passionalbuch"},"Link":"passionalbuch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1543,"DateBeginn":1543,"DateEnd":1543,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schuchardt II.206"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,1 \u00d7 17,4 cm","en":"Blatt: 22,1 \u00d7 17,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Schuchardt II.206","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946175":{"Type":"0","Oid":946175,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-378","Title":{"de":"Passion Christi"},"Link":"passion-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1543,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Schuchardt II.206; VD16 B 4786"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,5 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 26,5 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.M. \"Passional \/ Buch. \/ Vom Leiden vnd Aufferste= \/ hung vnsers Herrn Jhesu Christi, Auch \/ anderer Artickel vnsers Christlichen Glau \/ bens, etliche sch\u00f6ne B\u00fcchlein vnd \/ Predigte, der wirdigen vnd \/ hochgelarten herrn, \/ D. Vrbani Rhegij, Johannis Rmei, D. \/ Johannis Bugenhagen Pomerani, Vnd \/ D. Martini Lutheri. \/ Wie auff der andern seiten dieses Blats \/ verzeichnet. \/ Wittemberg. 1543.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Schuchardt II.206; VD16 B 4786","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946176":{"Type":"0","Oid":946176,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-380","Title":{"de":"Die Kreuzigung"},"Link":"die-kreuzigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27 (Kopie); Dodgson II.290.17a; Heller 1844, 132.21 (60); Schuchardt II.207.31"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,5 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 26,4 \u00d7 17,3 cm","en":"Blatt: 26,5 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 26,4 \u00d7 17,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27 (Kopie); Dodgson II.290.17a; Heller 1844, 132.21 (60); Schuchardt II.207.31","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946177":{"Type":"0","Oid":946177,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-388","Title":{"de":"Die Kreuzigung (Holzschnitt zu Adam von Fulda, Ein ser andechtig Cristenlich Buchlein ..., Wittenberg 1512)"},"Link":"die-kreuzigung-holzschnitt-zu-adam-von-fulda-ein-ser-andechtig-cristenlich-buchlein-wittenberg-1512","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blattma\u00df: 13,1 \u00d7 9,7 cm\n\n[Albertina, revised 2019]\n","en":"sheet: 13.1 x 9.7 cm\n[Albertina, revised 2019]"},"Provenienz":{"de":"- Hofbibliothek? (laut Cahier)\n[Albertina, revised 2019]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Druck auf Papier","en":"Print on paper"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946178":{"Type":"0","Oid":946178,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-409","Title":{"de":"Christus Salvator"},"Link":"christus-salvator","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31 (Kopie); Heller 1844, 140.44 (121)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,6 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,6 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.23; Hollstein German VI.30.31 (Kopie); Heller 1844, 140.44 (121)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946179":{"Type":"0","Oid":946179,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-423","Title":{"de":"Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Link":"luther-als-augustinermonch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,4 \u00d7 12,3 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 15,4 \u00d7 12,3 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 12,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"r.o. \"15...\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946180":{"Type":"0","Oid":946180,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-424","Title":{"de":"Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Link":"luther-als-augustinermonch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,7 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,2 cm","en":"Blatt: 15,7 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"r.o.\"15...\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946181":{"Type":"0","Oid":946181,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-425","Title":{"de":"Luther als Augustinerm\u00f6nch"},"Link":"luther-als-augustinermonch","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,1 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,2 \u00d7 12,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"r.o. \"1520\"; r.u. \"50\"; M.u. \"B\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.319.126; Heller 1844, 244 (653); Hollstein German VI.8.7 2 (Kopie); Schuchardt II.312.181; Passavant IV.18.194","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946182":{"Type":"0","Oid":946182,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-431r","Title":{"de":"Titelblatt Passional Christi und Antichristi"},"Link":"titelblatt-passional-christi-und-antichristi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1520,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66; Dodgson II.329.13; Schuchardt II.244.IV (Kopie); VD16 L 5581 (1521); Heller 1844, 206.226-252 (377-402)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 15,4 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Mittig: \"Passional Christi \/ vnnd Antichristi.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66; Dodgson II.329.13; Schuchardt II.244.IV (Kopie); VD16 L 5581 (1521); Heller 1844, 206.226-252 (377-402)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946183":{"Type":"0","Oid":946183,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-431v","Title":{"de":"Christus lehnt weltliche Herrschaft ab"},"Link":"christus-lehnt-weltliche-herrschaft-ab","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 a; Dodgson II.324.3 (1); Schuchardt II.241.104.1; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,3 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 a; Dodgson II.324.3 (1); Schuchardt II.241.104.1; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946184":{"Type":"0","Oid":946184,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-432r","Title":{"de":"Der Papst verweigert dem Kaiser den Zutritt"},"Link":"der-papst-verweigert-dem-kaiser-den-zutritt","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 b; Dodgson II.324.3 (2.); Schuchardt II.241.104.2; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 b; Dodgson II.324.3 (2.); Schuchardt II.241.104.2; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946185":{"Type":"0","Oid":946185,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-432v","Title":{"de":"Dornenkr\u00f6nung Christi"},"Link":"dornenkronung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 c; Dodgson II.324.3 (3.); Schuchardt II.242.104.3; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 c; Dodgson II.324.3 (3.); Schuchardt II.242.104.3; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946186":{"Type":"0","Oid":946186,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-433r","Title":{"de":"Die Papstkr\u00f6nung"},"Link":"die-papstkronung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 d; Dodgson II.324.3 (4.); Schuchardt II.242.104.4; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 d; Dodgson II.324.3 (4.); Schuchardt II.242.104.4; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946187":{"Type":"0","Oid":946187,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-433v","Title":{"de":"Die Fu\u00dfwaschung"},"Link":"die-fusswaschung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 e; Dodgson II.324.3 (5.); Schuchardt II.242.104.5; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,7 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 e; Dodgson II.324.3 (5.); Schuchardt II.242.104.5; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946188":{"Type":"0","Oid":946188,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-434r","Title":{"de":"Der Fu\u00dfkuss"},"Link":"der-fusskuss","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 f; Dodgson II.324.3 (6.); Schuchardt II.242.104.6; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 f; Dodgson II.324.3 (6.); Schuchardt II.242.104.6; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946189":{"Type":"0","Oid":946189,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-434v","Title":{"de":"Die Steuerabgabe"},"Link":"die-steuerabgabe","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 g; Dodgson II.324.3 (7.); Schuchardt II.242.104.7; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,7 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 g; Dodgson II.324.3 (7.); Schuchardt II.242.104.7; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946190":{"Type":"0","Oid":946190,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-435r","Title":{"de":"Der Papst bannt den Kaiser"},"Link":"der-papst-bannt-den-kaiser","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 h; Dodgson II.324.3 (8.); Schuchardt II.242.104.8; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 h; Dodgson II.324.3 (8.); Schuchardt II.242.104.8; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946191":{"Type":"0","Oid":946191,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-435v","Title":{"de":"Christus bei den Kranken"},"Link":"christus-bei-den-kranken","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 i; Dodgson II.324.3 (9.); Schuchardt II.242.104.9; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,5 \u00d7 11,7 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 i; Dodgson II.324.3 (9.); Schuchardt II.242.104.9; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946192":{"Type":"0","Oid":946192,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-436r","Title":{"de":"Der Papst beim Turnier"},"Link":"der-papst-beim-turnier","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 j; Dodgson II.324.3 (10.); Schuchardt II.242.104.10; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,6 \u00d7 9,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 j; Dodgson II.324.3 (10.); Schuchardt II.242.104.10; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946193":{"Type":"0","Oid":946193,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-436v","Title":{"de":"Sturz Christi unter dem Kreuz"},"Link":"sturz-christi-unter-dem-kreuz","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 k2; Dodgson II.324.3 (11.); Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,6 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 k2; Dodgson II.324.3 (11.); Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946194":{"Type":"0","Oid":946194,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-437r","Title":{"de":"Der Papst in der S\u00e4nfte"},"Link":"der-papst-in-der-sanfte","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 l; Dodgson II.324.3 (12.); Schuchardt II.242.104.12; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,2 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 l; Dodgson II.324.3 (12.); Schuchardt II.242.104.12; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946195":{"Type":"0","Oid":946195,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-437v","Title":{"de":"Christus weidet seine Schafe"},"Link":"christus-weidet-seine-schafe","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 m; Dodgson II.324.3 (13.); Schuchardt II.242.104.13; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 m; Dodgson II.324.3 (13.); Schuchardt II.242.104.13; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946196":{"Type":"0","Oid":946196,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-438r","Title":{"de":"Die V\u00f6llerei des Papstes"},"Link":"die-vollerei-des-papstes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 n; Dodgson II.324.3 (14.); Schuchardt II.242.104.14; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 n; Dodgson II.324.3 (14.); Schuchardt II.242.104.14; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946197":{"Type":"0","Oid":946197,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-438v","Title":{"de":"Die Geburt Christi"},"Link":"die-geburt-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 o; Dodgson II.324.3 (15.); Schuchardt II.243.104.15; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 o; Dodgson II.324.3 (15.); Schuchardt II.243.104.15; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946198":{"Type":"0","Oid":946198,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-439r","Title":{"de":"Der Papst als Kriegsherr"},"Link":"der-papst-als-kriegsherr","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 p; Dodgson II.324.3 (16.); Schuchardt II.243.104.16; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 p; Dodgson II.324.3 (16.); Schuchardt II.243.104.16; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946199":{"Type":"0","Oid":946199,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-439v","Title":{"de":"Der Einzug Christi in Jerusalem"},"Link":"der-einzug-christi-in-jerusalem","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 q; Dodgson II.324.3 (17.); Schuchardt II.243.104.17; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,3 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 q; Dodgson II.324.3 (17.); Schuchardt II.243.104.17; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946200":{"Type":"0","Oid":946200,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-440r","Title":{"de":"Der Einzug des Papstes in die H\u00f6lle"},"Link":"der-einzug-des-papstes-in-die-holle","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 r; Dodgson II.324.3 (18.); Schuchardt II.243.104.18; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 r; Dodgson II.324.3 (18.); Schuchardt II.243.104.18; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946201":{"Type":"0","Oid":946201,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-440v","Title":{"de":"Christus lehnt weltliche G\u00fcter ab"},"Link":"christus-lehnt-weltliche-guter-ab","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 s; Dodgson II.324.3 (19.); Schuchardt II.243.104.19; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,8 \u00d7 9,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 s; Dodgson II.324.3 (19.); Schuchardt II.243.104.19; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946202":{"Type":"0","Oid":946202,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-441r","Title":{"de":"Die Bischofseinsetzung"},"Link":"die-bischofseinsetzung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 t; Dodgson II.324.3 (20.); Schuchardt II.243.104.20; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,3 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek, Alter Bestand (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 t; Dodgson II.324.3 (20.); Schuchardt II.243.104.20; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946203":{"Type":"0","Oid":946203,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-441v","Title":{"de":"Christus disputiert mit den Pharis\u00e4ern"},"Link":"christus-disputiert-mit-den-pharisaern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 u; Dodgson II.324.3 (21.); Schuchardt II.243.104.21; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,3 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek, Alter Bestand (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 u; Dodgson II.324.3 (21.); Schuchardt II.243.104.21; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946204":{"Type":"0","Oid":946204,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-442r","Title":{"de":"Die Anbetung des Papstes"},"Link":"die-anbetung-des-papstes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 v; Dodgson II.324.3 (22.); Schuchardt II.243.104.22; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 v; Dodgson II.324.3 (22.); Schuchardt II.243.104.22; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946205":{"Type":"0","Oid":946205,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-442v","Title":{"de":"Die Vertreibung der Wechsler aus dem Tempel"},"Link":"die-vertreibung-der-wechsler-aus-dem-tempel","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 w; Dodgson II.324.3 (23.); Schuchardt II.243.104.23; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 11,5 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 w; Dodgson II.324.3 (23.); Schuchardt II.243.104.23; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946206":{"Type":"0","Oid":946206,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-443r","Title":{"de":"Ablassverkauf in der Kirche"},"Link":"ablassverkauf-in-der-kirche","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 x; Dodgson II.324.3 (24.); Schuchardt II.243.104.24; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 12 \u00d7 9,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 x; Dodgson II.324.3 (24.); Schuchardt II.243.104.24; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946207":{"Type":"0","Oid":946207,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-443v","Title":{"de":"Die Himmelfahrt Christi"},"Link":"die-himmelfahrt-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 y; Dodgson II.324.3 (25.); Schuchardt II.243.104.25; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 y; Dodgson II.324.3 (25.); Schuchardt II.243.104.25; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946208":{"Type":"0","Oid":946208,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-444r","Title":{"de":"Der H\u00f6llensturz des Papstes"},"Link":"der-hollensturz-des-papstes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.40.66 z; Dodgson II.324.3 (26.); Schuchardt II.243.104.26; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm","en":"Blatt: 17,6 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 11,9 \u00d7 9,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.40.66 z; Dodgson II.324.3 (26.); Schuchardt II.243.104.26; Passavant IV.9.161; Heller 1844, 206.226-252 (377-402); Schuchardt II.244.IV; VD16 L 5581","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946209":{"Type":"0","Oid":946209,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-446","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1490,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 227.304 (539)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,4 \u00d7 21,9 cm","en":"Blatt: 26,4 \u00d7 21,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 227.304 (539)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946210":{"Type":"0","Oid":946210,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-447","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1775,"DateEnd":1824,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 227.304 (539)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,5 \u00d7 21,5 cm\nPlatte: 25,6 \u00d7 20,8 cm","en":"Blatt: 27,5 \u00d7 21,5 cm\nPlatte: 25,6 \u00d7 20,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 227.304 (539)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946211":{"Type":"0","Oid":946211,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-459","Title":{"de":"Bildnis von Christian II., K\u00f6nig von D\u00e4nemark"},"Link":"bildnis-von-christian-ii-konig-von-danemark","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1523,"DateBeginn":1523,"DateEnd":1523,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.101.124; Dodgson II.331.27 (Hans Cranach); Passavant IV.17.191; Heller 1844, 237 (604); Schuchardt II.309.177"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,9 \u00d7 11,9 cm\nPlatte: 16,8 \u00d7 11,9 cm","en":"Blatt: 16,9 \u00d7 11,9 cm\nPlatte: 16,8 \u00d7 11,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"CHRISTERNVS 2' DEI GRADANIE \/ SVETIE NORVEGIE ZCREX DVX \/ SLFSVICEN HOLSATIE STORMARIE ET \/ DITMERSIE COMES IN OLDENBORG ZC\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.101.124; Dodgson II.331.27 (Hans Cranach); Passavant IV.17.191; Heller 1844, 237 (604); Schuchardt II.309.177","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946212":{"Type":"0","Oid":946212,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-481","Title":{"de":"Bildnis von Herzog Johann Friedrich I. von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-herzog-johann-friedrich-i-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.106.131 I; Geisberg 636; Heller 1844, 239 (609)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 33,7 \u00d7 26,6 cm","en":"Blatt: 33,7 \u00d7 26,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Von Gottes genaden Johans Friderich zu Sachssen des heiligen \/ R\u00f6mischen Reichs Erzmarschalch\/ Landtgraff in D\u00fcringen vnd Marggraff zu Meissen etc.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.106.131 I; Geisberg 636; Heller 1844, 239 (609)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946213":{"Type":"0","Oid":946213,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-482","Title":{"de":"Bildnis von Herzog Johann Friedrich I. von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-herzog-johann-friedrich-i-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.106.131 II; Heller 1844, 239 (610)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,7 \u00d7 26,8 cm","en":"Blatt: 32,7 \u00d7 26,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.106.131 II; Heller 1844, 239 (610)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946214":{"Type":"0","Oid":946214,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-501","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1541,"DateEnd":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 223.295 (530) (Lucas Cranach d. \u00c4.); Passavant IV.18.195 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.160.8 (Cranach Workshop); N. 175"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,9 \u00d7 10,8 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,8 cm","en":"Blatt: 15,9 \u00d7 10,8 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 223.295 (530) (Lucas Cranach d. \u00c4.); Passavant IV.18.195 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.160.8 (Cranach Workshop); N. 175","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946215":{"Type":"0","Oid":946215,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-502","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1541,"DateEnd":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 223.295 (530) (Lucas Cranach d. \u00c4.); Passavant IV.18.195 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.160.8 (Cranach Workshop); N. 175"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 10,9 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 10,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt, koloriert","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 223.295 (530) (Lucas Cranach d. \u00c4.); Passavant IV.18.195 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.160.8 (Cranach Workshop); N. 175","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946216":{"Type":"0","Oid":946216,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-509","Title":{"de":"Dr. Jakob Milich"},"Link":"dr-jakob-milich","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.155; TIB 11.444.155 (300); Passavant IV.21.207; Heller 1844, 227.306 (540)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,7 \u00d7 12,5 cm\nDarstellung: 15,6 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 17,7 \u00d7 12,5 cm\nDarstellung: 15,6 \u00d7 12,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"VIV IMAGO CLARISSIMI ET DOCTIS= \/ SIMI VIRI DOMINI IACOBI MILICHII DOCTORIS \/ artis Medic\u00e6 & Professoris eiusdem in inclyta Academia Vuitebergensi.\";\nAuf dem Buchdeckel unten \"Ecclesiast: 38. \/ Honora Medicum \/ propter nece\u00dfita- \/ tem etenim cre= \/ auit illumaltis simus.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.300.155; TIB 11.444.155 (300); Passavant IV.21.207; Heller 1844, 227.306 (540)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946217":{"Type":"0","Oid":946217,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-510","Title":{"de":"Georg Major"},"Link":"georg-major","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 246 (663) LXXVI; vgl. VD 16 ZV 227"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,6 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 17 \u00d7 11,1 cm\nPlatte: 14,6 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.o. \"VIVA IMAGO REVERENDI \/ VIRI GEORGII MAIORIS SACRAE \/ THEOLOGIAE DOCTORIS ET \/ PROFESSORIS. ANNO \/ AETATIS LVII.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 246 (663) LXXVI; vgl. VD 16 ZV 227","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946218":{"Type":"0","Oid":946218,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-511","Title":{"de":"Bildnis von David Cellius Malmogius"},"Link":"bildnis-von-david-cellius-malmogius","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 246 (664)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,8 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 12,1 \u00d7 7,6 cm","en":"Blatt: 14,8 \u00d7 7,6 cm\nPlatte: 12,1 \u00d7 7,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter Mitte: \"DAVID CELLIVS MALMOGIVS\"; u. \"Tres & uiginti saltem numerauerat annos \/ Quand\u00f2 sic Dauid Cellius ora tulit. \/ Cranachio docto facies formata relucet: \/ Exprimit ingenium Musa diserta sacrum. \/ VIBERGIVS.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 246 (664)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946219":{"Type":"0","Oid":946219,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-513","Title":{"de":"Bildnis von Caspar Cruciger"},"Link":"bildnis-von-caspar-cruciger","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 221.291 (525); N. 194"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,2 \u00d7 11 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 11 cm","en":"Blatt: 14,2 \u00d7 11 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 11 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 221.291 (525); N. 194","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946220":{"Type":"0","Oid":946220,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-514","Title":{"de":"Bildnis von Joachim Camerarius"},"Link":"bildnis-von-joachim-camerarius","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1492,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 243 (645); N. 197"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,45 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 11 cm","en":"Blatt: 14,45 \u00d7 11,2 cm\nPlatte: 14,3 \u00d7 11 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 243 (645); N. 197","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946221":{"Type":"0","Oid":946221,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-86","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die Sieben Leuchter (Offenbarung des Johannes 1, 12-17)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-die-sieben-leuchter-offenbarung-des-johannes-1-12-17","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 a; Heller 1844, 133.23 (62)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 24,8 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 a; Heller 1844, 133.23 (62)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946222":{"Type":"0","Oid":946222,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-87","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Der Thron und die vierundzwanzig \u00c4ltesten, \u00d6ffnung des Buches durch das Lamm (Offenbarung des Johannes 4, 2-7, und 5, 1-7)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-der-thron-und-die-vierundzwanzig-altesten-offnung-des-buches-durch-das-lamm-offenbarung-des-johannes-4-2-7-und-5-1-7","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 b; Heller 1844, 133.24 (65)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,3 cm","en":"Blatt: 24,9 \u00d7 17,3 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: M.l. \"Johannis.\"; r.o. \"LXXV.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 b; Heller 1844, 133.24 (65)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946223":{"Type":"0","Oid":946223,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-88","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): \u00d6ffnung des f\u00fcnften Siegels, die Bekleidung der M\u00e4rtyrer unter dem Altar (Offenbarung des Johannes 6, 9-11)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-offnung-des-funften-siegels-die-bekleidung-der-martyrer-unter-dem-altar-offenbarung-des-johannes-6-9-11","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 c; Heller 1844, 134.26 (71)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,9 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: M.l. \"Johannis.\"; r.o. \"LXXVII\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 c; Heller 1844, 134.26 (71)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946224":{"Type":"0","Oid":946224,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-89","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): \u00d6ffnung des sechsten Siegels, Erdbeben, Sonnen. Und Mondfinsternis, Sternregen (Offenbarung des Johannes 6, 12-17)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-offnung-des-sechsten-siegels-erdbeben-sonnen-und-mondfinsternis-sternregen-offenbarung-des-johannes-6-12-17","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 134.27 (74)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: M.l. \"Johannis.\", r.o. \"LXXVIII\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 134.27 (74)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946225":{"Type":"0","Oid":946225,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-90","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die \u00d6ffnung des siebenten Siegels, die sieben Posaunen (Offenbarung des Johannes 8)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-die-offnung-des-siebenten-siegels-die-sieben-posaunen-offenbarung-des-johannes-8","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 134.29 (79)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,4 \u00d7 16,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 134.29 (79)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946226":{"Type":"0","Oid":946226,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-91","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die f\u00fcnfte Posaune: \u00d6ffnung des Brunnens des Abgrundes (Offenbarung des Johannes 9, 1-11)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-die-funfte-posaune-offnung-des-brunnens-des-abgrundes-offenbarung-des-johannes-9-1-11","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 135.30 (82)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,1 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,1 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 135.30 (82)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946227":{"Type":"0","Oid":946227,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-92","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die sechste Posaune: W\u00fcrgeengel und L\u00f6wenreiter (Offenbarung des Johannes 9, 13-21)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-die-sechste-posaune-wurgeengel-und-lowenreiter-offenbarung-des-johannes-9-13-21","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 135.30 (82)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: M.l. \"Johannis.\", r.o. \"LXXXI\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 135.30 (82)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946228":{"Type":"0","Oid":946228,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-93","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Das Apokalyptische Weib und der Drache (Offenbarung des Johannes 12, 1-5)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-das-apokalyptische-weib-und-der-drache-offenbarung-des-johannes-12-1-5","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.34 (93)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,7 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm","en":"Blatt: 24,7 \u00d7 17,1 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.34 (93)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946229":{"Type":"0","Oid":946229,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-94","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Der Antichrist und sein Prophet (Offenbarung des Johannes 13)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-der-antichrist-und-sein-prophet-offenbarung-des-johannes-13","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.35 (96)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.35 (96)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946230":{"Type":"0","Oid":946230,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-95","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Der Untergang Babylons (Offenbarung des Johannes 14, 1-8)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-der-untergang-babylons-offenbarung-des-johannes-14-1-8","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.36 (99)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,8 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,8 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.36 (99)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946231":{"Type":"0","Oid":946231,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-96","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die Ernte der Erde und Blutkelter (Offenbarung des Johannes 14, 14-20)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-die-ernte-der-erde-und-blutkelter-offenbarung-des-johannes-14-14-20","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.37 (102)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,2 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,6 \u00d7 17,2 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber M.l. \"Johannis.\", r. \"LXXXVII.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 136.37 (102)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946232":{"Type":"0","Oid":946232,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-97","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Die Hure Babylon (Offenbarung des Johannes 17)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-die-hure-babylon-offenbarung-des-johannes-17","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 h; Heller 1844, 137.39 (107)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 17 cm\nPlatte: 23,3 \u00d7 16,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Hollstein German VI.29.30 h; Heller 1844, 137.39 (107)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946233":{"Type":"0","Oid":946233,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1961-98","Title":{"de":"Neues Testament (Luther-Bibel): Das zerst\u00f6rte Babylon (Offenbarung des Johannes 18)"},"Link":"neues-testament-luther-bibel-das-zerstorte-babylon-offenbarung-des-johannes-18","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1522,"DateBeginn":1522,"DateEnd":1522,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 137.40 (109)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 24,5 \u00d7 16,9 cm\nPlatte: 23,2 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek (laut Cahier)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Die offinbarung.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"VD16 B 4319; Heller 1844, 137.40 (109)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946234":{"Type":"0","Oid":946234,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-246","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1560,"DateBeginn":1560,"DateEnd":1560,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.152.49 a; Dodgson II.347.31; Heller 1844, 226.304 (538); Jahn S. 696"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 29 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 27 \u00d7 21,2 cm","en":"Blatt: 29 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 27 \u00d7 21,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"o. \"VIVA IMAGO REVERENDI VIRI \/ D. PHILIPPI MELANTHONIS.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.152.49 a; Dodgson II.347.31; Heller 1844, 226.304 (538); Jahn S. 696","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946235":{"Type":"0","Oid":946235,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-247","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1560,"DateBeginn":1560,"DateEnd":1560,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.152.49; Geisberg 673; Heller 1844, 226.304 (538); Jahn S. 696"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,95 \u00d7 21,1 cm","en":"Blatt: 26,95 \u00d7 21,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.152.49; Geisberg 673; Heller 1844, 226.304 (538); Jahn S. 696","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946236":{"Type":"0","Oid":946236,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-248","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.147.43b; Geisberg 672; Jahn S. 695"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 37,2 \u00d7 22,3 cm\nPlatte: 27,5 \u00d7 21,9 cm","en":"Blatt: 37,2 \u00d7 22,3 cm\nPlatte: 27,5 \u00d7 21,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"o.\"VIVA IMAGO REVERENDI VIRI DOCTO= \/ RIS MARTINI LVTHERI, VERAE EVANGELII DOCTRI= \/ NAE DIVINITVS EXCITATI INSTAVRATORIS.\"; u. \"EPITAPHIVM IN= \/ SCVLPTVM MONV= \/ MENTO MARTI= \/ NI LUTHERI.\" gerfolgt von lateinischer Eloge.","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.147.43b; Geisberg 672; Jahn S. 695","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946237":{"Type":"0","Oid":946237,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-293","Title":{"de":"Martin Luther nach rechts blickend"},"Link":"martin-luther-nach-rechts-blickend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1548,"DateBeginn":1548,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.147; Hollstein German VI.146.42; TIB 11.437.147 (299); Dodgson II.346.26; Heller 1844, 224.298 (533); Schuchardt II.271.115; Schuchardt II.300.159"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,9 \u00d7 10,2 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm","en":"Blatt: 14,9 \u00d7 10,2 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.147; Hollstein German VI.146.42; TIB 11.437.147 (299); Dodgson II.346.26; Heller 1844, 224.298 (533); Schuchardt II.271.115; Schuchardt II.300.159","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946238":{"Type":"0","Oid":946238,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-314r","Title":{"de":"Martin Luther nach rechts blickend"},"Link":"martin-luther-nach-rechts-blickend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1548,"DateBeginn":1548,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.147; Hollstein German VI.146.42; TIB 11.437.147 (299); Dodgson II.346.26; Heller 1844, 224.298 (533); Schuchardt II.271.115; Schuchardt II.300.159"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm","en":"Blatt: 14,5 \u00d7 9,8 cm\nPlatte: 14,5 \u00d7 9,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.147; Hollstein German VI.146.42; TIB 11.437.147 (299); Dodgson II.346.26; Heller 1844, 224.298 (533); Schuchardt II.271.115; Schuchardt II.300.159","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946239":{"Type":"0","Oid":946239,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-460","Title":{"de":"Der Evangelist Matth\u00e4us"},"Link":"der-evangelist-matthaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.49 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.1 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.367.49 (282); Dodgson II.340.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.49 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.1 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.367.49 (282); Dodgson II.340.1","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946240":{"Type":"0","Oid":946240,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-461","Title":{"de":"Der Evangelist Markus"},"Link":"der-evangelist-markus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.50 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.2 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.368.50 (282); Dodgson II.340.2"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.50 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.2 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.368.50 (282); Dodgson II.340.2","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946241":{"Type":"0","Oid":946241,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-462","Title":{"de":"Der Evangelist Lukas"},"Link":"der-evangelist-lukas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.51 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.3 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.369.51 (282); Dodgson II.340.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,9 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 25,9 \u00d7 15,9 cm","en":"Blatt: 25,9 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 25,9 \u00d7 15,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.51 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.3 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.369.51 (282); Dodgson II.340.3","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946242":{"Type":"0","Oid":946242,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-463","Title":{"de":"Der Evangelist Johannes"},"Link":"der-evangelist-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1540,"DateBeginn":1540,"DateEnd":1540,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.52; Hollstein German VI.121.4; TIB 11.370.52 (282); Dodgson II.340.4"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,2 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 26,2 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 16,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.52; Hollstein German VI.121.4; TIB 11.370.52 (282); Dodgson II.340.4","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946243":{"Type":"0","Oid":946243,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-464","Title":{"de":"Der Apostel Paulus"},"Link":"der-apostel-paulus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.53 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.5 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.371.53 (282); Dodgson II.340.5"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,7 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 15,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.53 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.5 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.371.53 (282); Dodgson II.340.5","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946244":{"Type":"0","Oid":946244,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-465","Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Link":"der-apostel-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.54 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.6 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.372.54 (282); Dodgson II.341.6"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,7 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,7 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,7 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.54 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.6 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.372.54 (282); Dodgson II.341.6","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946245":{"Type":"0","Oid":946245,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-466","Title":{"de":"Der Apostel Jacobus der \u00c4ltere"},"Link":"der-apostel-jacobus-der-altere","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.55 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.7 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.373.55 (282); Dodgson II.341.7"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 15,8 cm\nPlatte: 26 \u00d7 15,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.55 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.7 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.373.55 (282); Dodgson II.341.7","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946246":{"Type":"0","Oid":946246,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-467","Title":{"de":"Der Evangelist Matth\u00e4us"},"Link":"der-evangelist-matthaus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.49 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.1 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.367.49 (282); Dodgson II.340.1"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,8 cm","en":"Blatt: 26,3 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.49 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.1 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.367.49 (282); Dodgson II.340.1","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946247":{"Type":"0","Oid":946247,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-468","Title":{"de":"Der Evangelist Lukas"},"Link":"der-evangelist-lukas","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.51 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.3 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.369.51 (282); Dodgson II.340.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,3 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 26,3 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,3 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.51 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.3 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.369.51 (282); Dodgson II.340.3","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946248":{"Type":"0","Oid":946248,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-469","Title":{"de":"Der Evangelist Johannes"},"Link":"der-evangelist-johannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1540,"DateBeginn":1540,"DateEnd":1540,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.52; Hollstein German VI.121.4; TIB 11.370.52 (282); Dodgson II.340.4"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,1 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 16 cm","en":"Blatt: 26,1 \u00d7 16 cm\nPlatte: 26,1 \u00d7 16 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.52; Hollstein German VI.121.4; TIB 11.370.52 (282); Dodgson II.340.4","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946249":{"Type":"0","Oid":946249,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-470","Title":{"de":"Der Apostel Petrus"},"Link":"der-apostel-petrus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.282.54 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.6 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.372.54 (282); Dodgson II.341.6"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 26,2 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,9 cm","en":"Blatt: 26,2 \u00d7 15,9 cm\nPlatte: 26,2 \u00d7 15,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.282.54 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.121.6 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.372.54 (282); Dodgson II.341.6","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946250":{"Type":"0","Oid":946250,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-471","Title":{"de":"Die Taufe Christi"},"Link":"die-taufe-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.125.15; Dodgson II.341.10; Geisberg 650; Heller 1844, 234 (572)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,6 x 38,8 cm\nPlatte a (links): 27,6 x 9,7 cm\nPlatte b (Mitte): 27,6 x 19,3 cm\nPlatte c (rechts): 27,6 x 9,8 cm","en":"Blatt: 27,6 x 38,8 cm\nPlatte a (links): 27,6 x 9,7 cm\nPlatte b (Mitte): 27,6 x 19,3 cm\nPlatte c (rechts): 27,6 x 9,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt von drei Druckst\u00f6cken (a-c)","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.125.15; Dodgson II.341.10; Geisberg 650; Heller 1844, 234 (572)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946251":{"Type":"0","Oid":946251,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-472","Title":{"de":"Die Segnung Christi"},"Link":"die-segnung-christi","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1553,"DateBeginn":1553,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.342.11; Passavant IV.9.158; Hollstein German VI.123.13"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,7 \u00d7 28,8 cm\nPlatte: 38,7 \u00d7 28,8 cm","en":"Blatt: 38,7 \u00d7 28,8 cm\nPlatte: 38,7 \u00d7 28,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.342.11; Passavant IV.9.158; Hollstein German VI.123.13","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946253":{"Type":"0","Oid":946253,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-474","Title":{"de":"Karl V."},"Link":"karl-v","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1548,"DateBeginn":1548,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.128; Geisberg 657; Hollstein German VI.135.27; TIB 11.421.128 (294); Heller 1844, 215.271 (504); Schuchardt II.296.149"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,9 \u00d7 22,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 22,1 cm","en":"Blatt: 36,9 \u00d7 22,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 22,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"oben: \"Herr Carol der Christenlich Keiser vnd K\u00f6nig Ertz= \/ hertzog zu Osterreich, Hertzog zu Burgundi, ward geboren zu Gendt, 24. februarij 1500. Gekr\u00f6net Hischpa= \/ nischer K\u00f6nig 7. februarij, 1518. Erwelt 28. Junij vnd gekr\u00f6nt R\u00f6mischer K\u00f6nig, 12. October. 1520. R\u00f6mischer Keiser, 24 februarij 1530. Hielt Hochzeit mit frewlein Isabella, K\u00f6nigin zu Portugal 2. Aprils, 1526. Gebar Phi= \/ lippum, 21. May, 1527. dem verleihe der g\u00fctig Herr Gott Victoria, Sieg vnd Trivmph, etc.\"\nl.o: \"PLVS OVLTRE\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.294.128; Geisberg 657; Hollstein German VI.135.27; TIB 11.421.128 (294); Heller 1844, 215.271 (504); Schuchardt II.296.149","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946254":{"Type":"0","Oid":946254,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-475","Title":{"de":"Karl V."},"Link":"karl-v","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.128 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Geisberg 657; Hollstein German VI.135.27 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.421.128 (294)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,8 \u00d7 23 cm\nPlatte: 31,9 \u00d7 22,2 cm","en":"Blatt: 32,8 \u00d7 23 cm\nPlatte: 31,9 \u00d7 22,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.o. \"PLVS OVLTRE\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.294.128 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Geisberg 657; Hollstein German VI.135.27 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.421.128 (294)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946255":{"Type":"0","Oid":946255,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-476","Title":{"de":"Ferdinand I."},"Link":"ferdinand-i","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1548,"DateBeginn":1548,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.294.129; Dodgson II.344.16; Geisberg 658; Hollstein German VI.136.29; Schuchardt II.296.150; Heller 1844, 216.272 (506)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 31,8 x 21,7 cm","en":"Blatt: 31,8 x 21,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Altbestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.294.129; Dodgson II.344.16; Geisberg 658; Hollstein German VI.136.29; Schuchardt II.296.150; Heller 1844, 216.272 (506)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946256":{"Type":"0","Oid":946256,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-477","Title":{"de":"Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen"},"Link":"johann-wilhelm-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.133 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.144.38 (Lucas Cranach d. J.); Geisberg 665; Dodgson II.344.17; Passavant IV.8.133; Schuchardt II.298.154; TIB 11.426.133 (295); Heller 1844, 219.280 (514)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,3 \u00d7 21,8 cm\nPlatte: 32,8 \u00d7 21,8 cm","en":"Blatt: 35,3 \u00d7 21,8 cm\nPlatte: 32,8 \u00d7 21,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.o. \"Warhafftige Contrafactur, Herr Johan \/ Wilhelmen Hertzogen zu Sachsen et.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.133 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.144.38 (Lucas Cranach d. J.); Geisberg 665; Dodgson II.344.17; Passavant IV.8.133; Schuchardt II.298.154; TIB 11.426.133 (295); Heller 1844, 219.280 (514)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946257":{"Type":"0","Oid":946257,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-478","Title":{"de":"Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen"},"Link":"johann-wilhelm-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.133 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.144.38 (Lucas Cranach d. J.); Geisberg 665; Dodgson II.344.17; Passavant IV.8.133; Schuchardt II.298.154; TIB 11.426.133 (295)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 32,6 \u00d7 21,3 cm","en":"Blatt: 32,6 \u00d7 21,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.133 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.144.38 (Lucas Cranach d. J.); Geisberg 665; Dodgson II.344.17; Passavant IV.8.133; Schuchardt II.298.154; TIB 11.426.133 (295)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946258":{"Type":"0","Oid":946258,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-479","Title":{"de":"Albrecht Graf von Mansfeld"},"Link":"albrecht-graf-von-mansfeld","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1530,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844.242 (633) LVIII; Dodgson II.344.18; Passavant IV.14.174; Hollstein German VI.149.46"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 32,3 \u00d7 21,7 cm","en":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 32,3 \u00d7 21,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844.242 (633) LVIII; Dodgson II.344.18; Passavant IV.14.174; Hollstein German VI.149.46","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946259":{"Type":"0","Oid":946259,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-480","Title":{"de":"Johann Scheyring"},"Link":"johann-scheyring","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1537,"DateBeginn":1537,"DateEnd":1537,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.142 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.154.53 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.432.142 (297); Geisberg 674; Heller 1844, 219.285 (516);  Passavant IV.20.203"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 20,2 \u00d7 26,5 cm","en":"Blatt: 20,2 \u00d7 26,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt, koloriert","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.297.142 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.154.53 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.432.142 (297); Geisberg 674; Heller 1844, 219.285 (516);  Passavant IV.20.203","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946260":{"Type":"0","Oid":946260,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-483","Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Link":"johann-friedrich-der-grossmutige","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.130 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.140.34 (Lucas Cranach d. J.); Dodgson II.344.20; Heller 1844, 216.275 (509)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 13,7 cm\nPlatte: 15,5 \u00d7 13,2 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 13,7 cm\nPlatte: 15,5 \u00d7 13,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.o. \"Joh: Friedrich Churf\u00fcrst vnd Hertzog \/ zu Sachsen\/ Burggraff zu Magd. etc.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.130 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.140.34 (Lucas Cranach d. J.); Dodgson II.344.20; Heller 1844, 216.275 (509)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946261":{"Type":"0","Oid":946261,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-484","Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Link":"johann-friedrich-der-grossmutige","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.130 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.140.34 (Lucas Cranach d. J.); Dodgson II.344.20; Schuchardt II.304.169; Heller 1844, 216.275 (509)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,5 \u00d7 13,4 cm","en":"Blatt: 15,5 \u00d7 13,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.130 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.140.34 (Lucas Cranach d. J.); Dodgson II.344.20; Schuchardt II.304.169; Heller 1844, 216.275 (509)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946262":{"Type":"0","Oid":946262,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-485","Title":{"de":"Herzog Johann Friedrich von Sachsen"},"Link":"herzog-johann-friedrich-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1547,"DateBeginn":1547,"DateEnd":1547,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.143.37; Geisberg 659; Heller 1844, 239 (613)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,2 \u00d7 27,5 cm\nPlatte: 35,2 \u00d7 27,5 cm","en":"Blatt: 38,2 \u00d7 27,5 cm\nPlatte: 35,2 \u00d7 27,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"oben:\"IMAGO CASTRENSIS ILLVSTRISSIMI \/ PRINCIPIS AC DOMINI, D: IOANNIS FRIDERICI DVCIS SAXONIAE, SACRI RO= \/ mani Imperij Archimarschalei,Lantgrauij Thuringi\u00e6, Misni\u00e6, & Burggrauij Magdeburgensis.\"; r. o.: \"Psal. 34. \/ Mult\u00e6 tribula- \/ tiones sanctor\u00fa, \/ sed ex omnibus \/ eis liberat eos do- \/ minus.\"; auf dem Schwert: \"V.D.M.I.E.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.143.37; Geisberg 659; Heller 1844, 239 (613)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946263":{"Type":"0","Oid":946263,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-486","Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Link":"johann-friedrich-der-grossmutige","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1551,"DateBeginn":1551,"DateEnd":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.131 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.141.35 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.424.131 (295);"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,6 \u00d7 22 cm\nPlatte: 27,4 \u00d7 21,7 cm","en":"Blatt: 27,6 \u00d7 22 cm\nPlatte: 27,4 \u00d7 21,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.131 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.141.35 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.424.131 (295);","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946264":{"Type":"0","Oid":946264,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-487","Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Link":"johann-friedrich-der-grossmutige","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.132 (Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.139.33 (Cranach d. J.); Geisberg 662; TIB 11.425.132 (295); Schuchardt II.297.153a; Heller 1844, 218.278 (512); Passavant IV.13.173"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38 x 22,1 cm\nPlatte: 34,2 x 22,1 cm","en":"Blatt: 38 x 22,1 cm\nPlatte: 34,2 x 22,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Abcontrafectung, des durchleuchtigsten Hochgebor= \/ nen F\u00fcrsten vnd Herrn, Herrn Johan friederichen Hertzogen zu Sachsen des \/ heiligen R\u00f6mischen Reichs Erzmarschahl vnd Churf\u00fcrsten, Landgrauen in D\u00f6ring= \/ gen, Marggrauen zu Meissen, vnd Burggrauen zu Magdeburg.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.132 (Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.139.33 (Cranach d. J.); Geisberg 662; TIB 11.425.132 (295); Schuchardt II.297.153a; Heller 1844, 218.278 (512); Passavant IV.13.173","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946265":{"Type":"0","Oid":946265,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-488","Title":{"de":"Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Link":"johann-friedrich-der-grossmutige","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.295.132 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.139.33 (Lucas Cranach d. J.)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34 \u00d7 21,8 cm","en":"Blatt: 34 \u00d7 21,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.295.132 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.139.33 (Lucas Cranach d. J.)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946266":{"Type":"0","Oid":946266,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-489","Title":{"de":"Sibylla von Cleve"},"Link":"sibylla-von-cleve","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.344.19; Geisberg 663; Hollstein German VI.156.55"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,5 x 21,4 cm\nPlatte: 32,7 x 21,4 cm","en":"Blatt: 35,5 x 21,4 cm\nPlatte: 32,7 x 21,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"oben: \"Sibilla hertzog Johans \/ Friderichen Eeliche gemahel, Geborne Herzogin zu Celve [sic!] ...\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.344.19; Geisberg 663; Hollstein German VI.156.55","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946267":{"Type":"0","Oid":946267,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-490","Title":{"de":"Johann Friedrich I."},"Link":"johann-friedrich-i","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1551,"DateBeginn":1551,"DateEnd":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.142.36; Heller 1844, 217.277a (511); Geisberg 660; Passavant IV.16.186b; Lip. 17"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 19,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 19,5 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 12,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.o.  \"EFFIGIES ILLVSTRISSIMI PRINCIPIS IO= \/ HANNIS FRIDERICI DVCIS SAXONIAE PRI= \/ mi &c. Ad uiuum exemplar expressa, Anno [a]etatis ipsius XLIX \/ Climacterico, Anno captiuitatis quinto, Anno Christi \/ 1551.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.142.36; Heller 1844, 217.277a (511); Geisberg 660; Passavant IV.16.186b; Lip. 17","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946268":{"Type":"0","Oid":946268,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-491","Title":{"de":"Sibylla von Cleve"},"Link":"sibylla-von-cleve","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1551,"DateBeginn":1551,"DateEnd":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.344.21; Schuchardt II.307.174; Passavant IV.17.188; Hollstein German VI.155.54 a; Heller 1844, 218.279a"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 24 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"EFFIGIES SIBYLLAE CONIVGIS NA= \/ TAE EX ILLVSTRISSIMA DVCVM IVLIA= \/ CENSIVM FAMILIA. \/ Anno 1551.\"; auf dem Halsband: \"ALS IN ERN\";\ndarunter: \"PAVL. EBER.\" li. Spalte: \"Me quoq; f\u00e6licem quondam, florente marito, \/ Nunc miseram illius sors miseranda facit. \/ Quem, procul abductu peregrimo milite,lugens, \/ Absumor lachrymis tabisico\u00bfq[ue]; metu. \/ Vt\u00bfq[ue]; gemit castus,sublato compare Turtur, \/ Nec liquida \u00e8 uitreis fontibus haurit aquam: \/ Sic ego pr[a]e cunctis caro uiduata marito, \/ Abstineo cultu delicijs\u00bfq[ue]; datis.\" re. Spalte: \"Sola sed,auxilijs, CHRISTI uox, omnibus orban \/ Sustentat,pr\u00e6bens spem\u00bfq[ue]; fidem\u00bfq[ue]; mihi; \/ Ah Deus \u00e6rumnas tantas moderare,mihi\u00bfq[ue]; \/ Ex duro eductum carcere,redde uiurum. \/ Redde uirum, Magni placata C\u00e6saris ira, \/ Qu\u00e6 toties aijs lenis & \u00e6qua fuit. \/ Sicut & h\u00e6c dulci iunxit me charta marito: \/ sint quo\u00bfq[ue]; iuncta iteru corpora nostra precor.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.344.21; Schuchardt II.307.174; Passavant IV.17.188; Hollstein German VI.155.54 a; Heller 1844, 218.279a","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946269":{"Type":"0","Oid":946269,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-492","Title":{"de":"Johann Friedrich I. der Gro\u00dfm\u00fctige"},"Link":"johann-friedrich-i-der-grossmutige","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Heller 1844, 239 (612); N. 152; nicht bei Hollstein (?)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16 x 18,2 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 18,2 cm","en":"Blatt: 16 x 18,2 cm\nPlatte: 15,9 \u00d7 18,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"r.o. \"Tu mea spes unica Christe. \/ In te DOMINE speraui, \/ non confundar in aeternum. \/ Quia redemisti me DEVS \/ veritatis.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Heller 1844, 239 (612); N. 152; nicht bei Hollstein (?)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946270":{"Type":"0","Oid":946270,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-493","Title":{"de":"Moritz, Herzog von Sachsen"},"Link":"moritz-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.150.47; Geisberg 667; Heller 1844, 242 (640); N. 152;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 13,5 cm\nPlatte: 18 \u00d7 13,5 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 13,5 cm\nPlatte: 18 \u00d7 13,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.150.47; Geisberg 667; Heller 1844, 242 (640); N. 152;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946271":{"Type":"0","Oid":946271,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-494","Title":{"de":"Fabian von Auerswald, der Ringer"},"Link":"fabian-von-auerswald-der-ringer","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.298.145 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.132.23 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.435.145 (298); Dodgson II.345.22; Schuchardt II.288.135; Passavant IV.12.171"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 24,2 \u00d7 16,6 cm\nPlatte: 21,6 \u00d7 16,4 cm","en":"Blatt: 24,2 \u00d7 16,6 cm\nPlatte: 21,6 \u00d7 16,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.o. \"Fabian von Auerswald\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.298.145 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.132.23 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.435.145 (298); Dodgson II.345.22; Schuchardt II.288.135; Passavant IV.12.171","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946272":{"Type":"0","Oid":946272,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-495","Title":{"de":"Martin Luther als Doktor"},"Link":"martin-luther-als-doktor","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.145.39; Dodgson II.345.23; Heller 1844, 246 (660); Passavant IV.14.175; Schuchardt II.299.157"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34,8 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 33,4 \u00d7 21,7 cm","en":"Blatt: 34,8 \u00d7 21,7 cm\nPlatte: 33,4 \u00d7 21,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"MARTINVS LVTHER DOCTOR\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.145.39; Dodgson II.345.23; Heller 1844, 246 (660); Passavant IV.14.175; Schuchardt II.299.157","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946273":{"Type":"0","Oid":946273,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-496","Title":{"de":"Martin Luther nach links blickend"},"Link":"martin-luther-nach-links-blickend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.149; Hollstein German VI.145.40; TIB 11.439.149 (299); Heller 1844, 222.294 (529)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 38,7 \u00d7 30,1 cm\nPlatte: 34,2 \u00d7 22 cm","en":"Blatt: 38,7 \u00d7 30,1 cm\nPlatte: 34,2 \u00d7 22 cm"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.149; Hollstein German VI.145.40; TIB 11.439.149 (299); Heller 1844, 222.294 (529)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946274":{"Type":"0","Oid":946274,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-497","Title":{"de":"Martin Luther nach links blickend"},"Link":"martin-luther-nach-links-blickend","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.149; Hollstein German VI.145.40; vgl. TIB 11.439.149 (299); Heller 1844, 225.300 (535); Schuchardt II.300.158; Passavant IV.14.176"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 34 \u00d7 20,6 cm","en":"Blatt: 34 \u00d7 20,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.149; Hollstein German VI.145.40; vgl. TIB 11.439.149 (299); Heller 1844, 225.300 (535); Schuchardt II.300.158; Passavant IV.14.176","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946275":{"Type":"0","Oid":946275,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-498","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.153.50; Schuchardt II.301.161; Passavant IV.15.178; N. 181"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 32,2 \u00d7 21,2 cm","en":"Blatt: 35,5 \u00d7 21,2 cm\nPlatte: 32,2 \u00d7 21,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"IMAGO CLARISSIMI VIRI. D. PHIL= \/ LIPPI MELANTHONIS, SINGVLARI DILIGENTIA VVITENBERGAE\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.153.50; Schuchardt II.301.161; Passavant IV.15.178; N. 181","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946276":{"Type":"0","Oid":946276,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-499","Title":{"de":"Johannes Bugenhagen, Pastor von Wittenberg"},"Link":"johannes-bugenhagen-pastor-von-wittenberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.146 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.134.25 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.436.146 (299); Geisberg 670; Schuchardt II.301.162"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 36,1 \u00d7 21,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 21,1 cm","en":"Blatt: 36,1 \u00d7 21,1 cm\nPlatte: 33,2 \u00d7 21,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Des wirdigen Herrn D. Joannis Bugenhagen \/ Pomerani\/ Pastoris der Kirchen zu Wittemberg, Warhafftige \/ abcontrafectung, daselbs gemacht.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.146 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.134.25 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.436.146 (299); Geisberg 670; Schuchardt II.301.162","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946277":{"Type":"0","Oid":946277,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-500","Title":{"de":"Johannes Bugenhagen, Pastor von Wittenberg"},"Link":"johannes-bugenhagen-pastor-von-wittenberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.146 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.134.25 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.436.146 (299); Geisberg 670; Schuchardt II.301.162"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 35,9 \u00d7 21,1 cm\nDarstellung: 33,3 \u00d7 21,1 cm","en":"Blatt: 35,9 \u00d7 21,1 cm\nDarstellung: 33,3 \u00d7 21,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Des wirdigen Herrn D. Joannis Bugenhagen \/ Pomerani, Pastoris der Kirchen zu Wittemberg, Warhafftige \/ abcontrafectung, daselbs gemacht.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.146 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.134.25 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.436.146 (299); Geisberg 670; Schuchardt II.301.162","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946278":{"Type":"0","Oid":946278,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-503","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I b; TIB 11.440.150 (299); Dodgson II.345.25a; Heller 1844, 222.294 (529);"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 13,5 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,9 cm","en":"Blatt: 13,5 \u00d7 8,9 cm\nPlatte: 13,5 \u00d7 8,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.o. \"15\"; r.o. \"46\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I b; TIB 11.440.150 (299); Dodgson II.345.25a; Heller 1844, 222.294 (529);","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946279":{"Type":"0","Oid":946279,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-504","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I; Dodgson II.345.25a; Heller 1844, 222.294 (529); Schuchardt II.313.182;"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,2 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 8,9 cm","en":"Blatt: 16,2 \u00d7 11,4 cm\nPlatte: 13,4 \u00d7 8,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"MARTINVS LVTHER\"; l.o. \"15\"; r.o. \"46\"; M.u.\"Sic oculos Luthere tuos, sic ora ferebas, \/ Verius at mentem scripta tuam referunt.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I; Dodgson II.345.25a; Heller 1844, 222.294 (529); Schuchardt II.313.182;","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946280":{"Type":"0","Oid":946280,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-505","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I b; Dodgson II.345.25; Heller 1844, 222.294 (529)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 27,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 13,6 \u00d7 9 cm","en":"Blatt: 27,2 \u00d7 18,6 cm\nPlatte: 13,6 \u00d7 9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.299.150; Hollstein German VI.148.44 I b; Dodgson II.345.25; Heller 1844, 222.294 (529)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946281":{"Type":"0","Oid":946281,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-506","Title":{"de":"Herzog Georg von Anhalt"},"Link":"herzog-georg-von-anhalt","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1541,"DateEnd":1541,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.151; TIB 11.440.151-I (300)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 12,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.300.151; TIB 11.440.151-I (300)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946282":{"Type":"0","Oid":946282,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-507","Title":{"de":"Dr. Christian Br\u00fcck, gen. Pontanus"},"Link":"dr-christian-bruck-gen-pontanus","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1549,"DateBeginn":1549,"DateEnd":1549,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.298.144; Hollstein German VI.133.24; Dodgson II.346.27; Schuchardt II.317.190; Geisberg 669; Heller 1844, 220.289 (521)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 23 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 18,5 \u00d7 16,2 cm","en":"Blatt: 23 \u00d7 16,2 cm\nPlatte: 18,5 \u00d7 16,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt und Typendruck","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"CHRISTIANVS BRVCK IVRI= \/ UM DOCTOR.\",\ndarunter. \"H\u00c6C TIBI CHRISTANNI PONTANI MONSTRAT IMAGO \/ EFFIGIEM, CLARI DOTIBVS INGENII. \/ VNDETRIGINTA CVM NONDVM EXEGERAT ANNOS, \/ VENTVRAM \u00c6TATEM DETQVE REGATQVE DEVS\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.298.144; Hollstein German VI.133.24; Dodgson II.346.27; Schuchardt II.317.190; Geisberg 669; Heller 1844, 220.289 (521)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946283":{"Type":"0","Oid":946283,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-508","Title":{"de":"Johann Forster"},"Link":"johann-forster","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1556,"DateBeginn":1556,"DateEnd":1556,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.136.30; Dodgson II.346.28; Heller 1844, 308 (865); Passavant IV.26.40"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 22,2 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 18,4 \u00d7 14,6 cm","en":"Blatt: 22,2 \u00d7 14,6 cm\nPlatte: 18,4 \u00d7 14,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"darunter: \"VIVA IMAGO REVERENDI VIRI IOANNIS FORSTE- \/ RI, SACRAE THEOLOGIAE DOCTORIS, AC HEBRAICAE \/ LINGVAE PROFESSORIS ORDINARII IN SCHO- \/ LA VVITTENBERGENSI, ANNO M D LVI, \/ AETATIS SVAE LXI.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.136.30; Dodgson II.346.28; Heller 1844, 308 (865); Passavant IV.26.40","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946284":{"Type":"0","Oid":946284,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-512","Title":{"de":"Johannes Bugenhagen, Pastor von Wittenberg"},"Link":"johannes-bugenhagen-pastor-von-wittenberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.347.30; Hollstein German VI.134.26 a; Passavant IV.6.9; Heller 1844, 243 (644)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,4 \u00d7 10,7 cm\nDarstellung: 14,2 \u00d7 10,7 cm","en":"Blatt: 16,4 \u00d7 10,7 cm\nDarstellung: 14,2 \u00d7 10,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.o. VIVA IMAGO REVERENDI VIRI D: DO= \/ CTORIS IOHANNIS BVGENHAGII POMERA = \/ ni, Pastoris Ecclesi\u00e6 V Vitebergensis.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.347.30; Hollstein German VI.134.26 a; Passavant IV.6.9; Heller 1844, 243 (644)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946285":{"Type":"0","Oid":946285,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-515","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1551,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.154 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.153.51 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.443.154 (300); Heller 1844, 226.303 (537);"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 14,2 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,6 cm","en":"Blatt: 14,2 \u00d7 10,6 cm\nPlatte: 14,2 \u00d7 10,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.300.154 (Lucas Cranach d. \u00c4.); Hollstein German VI.153.51 (Lucas Cranach d. J.); TIB 11.443.154 (300); Heller 1844, 226.303 (537);","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946286":{"Type":"0","Oid":946286,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-516","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1561,"DateBeginn":1561,"DateEnd":1561,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.153; Hollstein German VI.151.48 a; TIB 11.442.153 (300); Dodgson II.347.32; Heller 1844, 309 (870)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,3 \u00d7 15,4 cm\nPlatte: 25,3 \u00d7 15,4 cm","en":"Blatt: 25,3 \u00d7 15,4 cm\nPlatte: 25,3 \u00d7 15,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.300.153; Hollstein German VI.151.48 a; TIB 11.442.153 (300); Dodgson II.347.32; Heller 1844, 309 (870)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946287":{"Type":"0","Oid":946287,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-517","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1561,"DateBeginn":1561,"DateEnd":1561,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.153; Hollstein German VI.151.48 a; TIB 11.442.153 (300); Dodgson II.347.32; Heller 1844, 309 (870)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 25,1 \u00d7 15,3 cm\nPlatte: 24,8 \u00d7 15,1 cm","en":"Blatt: 25,1 \u00d7 15,3 cm\nPlatte: 24,8 \u00d7 15,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.300.153; Hollstein German VI.151.48 a; TIB 11.442.153 (300); Dodgson II.347.32; Heller 1844, 309 (870)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946288":{"Type":"0","Oid":946288,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-518","Title":{"de":"Wappen von Johann Friedrich I., dem Gro\u00dfm\u00fctigen, Herzog von Sachsen"},"Link":"wappen-von-johann-friedrich-i-dem-grossmutigen-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1546,"DateBeginn":1546,"DateEnd":1546,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Hollstein German VI.158.61; Geisberg 676; Heller 1844, 248 (676)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 41,4 \u00d7 27,7 cm","en":"Blatt: 41,4 \u00d7 27,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"dar\u00fcber: \"Von Gottes gnaden Johans Fridrich, Hertzog zu Sachssen, \/  des heiligen R\u00f6mischen Reichs Erzmarschall vnd Chur= \/ f\u00fcrst, Landtgraff in D\u00fcringen, Marggraff zu Meis= \/ sen, vnd Burggraff zu Magdenburg.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Hollstein German VI.158.61; Geisberg 676; Heller 1844, 248 (676)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946289":{"Type":"0","Oid":946289,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-519","Title":{"de":"Titelblatt: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI AC DOMINO, DOMINO, AVGVSTO, DVCI SAXONIAE ELECTORI, SACRI ROMANI IMPERII ARCHImarschallo, Landgrauio Thuringiae, Marchioni Misniae, Burggrauio Magedburgensi, Domini suo clementissimo, S.D"},"Link":"titelblatt-illvstrissimo-principi-ac-domino-domino-avgvsto-dvci-saxoniae-electori-sacri-romani-imperii-archimarschallo-landgrauio-thuringiae-marchioni-misniae-burggrauio-magedburgensi-domini-suo-clementissimo-s-d","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,8 \u00d7 14,5 cm","en":"Blatt: 18,8 \u00d7 14,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946290":{"Type":"0","Oid":946290,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-520","Title":{"de":"Text: ILLVSTRISSIMO PRINCIPI AC DOMINO, DOMINO, AVGVSTO, DVCI SAXONIAE ELECTORI, SACRI ROMANI IMPERII ARCHImarschallo, Landgrauio Thuringiae, Marchioni Misniae, Burggrauio Magedburgensi, Domini suo clementissimo, S.D"},"Link":"text-illvstrissimo-principi-ac-domino-domino-avgvsto-dvci-saxoniae-electori-sacri-romani-imperii-archimarschallo-landgrauio-thuringiae-marchioni-misniae-burggrauio-magedburgensi-domini-suo-clementissimo-s-d","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,1 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946291":{"Type":"0","Oid":946291,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-521","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Ludolf, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-ludolf-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,4 cm","en":"Blatt: 18,9 \u00d7 14,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946292":{"Type":"0","Oid":946292,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-522","Title":{"de":"Bildnis von Ludolf, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-ludolf-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,3 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 16,3 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Ludofinus Dux Saxonis\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946293":{"Type":"0","Oid":946293,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-523","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bruno, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-bruno-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,5 cm","en":"Blatt: 17,9 \u00d7 12,5 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946294":{"Type":"0","Oid":946294,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-524","Title":{"de":"Bildnis von Bruno, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-bruno-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 16,4 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 16,4 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946295":{"Type":"0","Oid":946295,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-525","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Otto, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-otto-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946296":{"Type":"0","Oid":946296,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-526","Title":{"de":"Bildnis von Otto, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-otto-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,9 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 15,9 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946297":{"Type":"0","Oid":946297,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-527","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich I., Herzog von Sachsen und K\u00f6nig des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Link":"text-zum-bildnis-von-heinrich-i-herzog-von-sachsen-und-konig-des-heiligen-romischen-reiches","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946298":{"Type":"0","Oid":946298,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-528","Title":{"de":"Bildnis von Heinrich I., Herzog von Sachsen und K\u00f6nig des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Link":"bildnis-von-heinrich-i-herzog-von-sachsen-und-konig-des-heiligen-romischen-reiches","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 15,8 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 15,8 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946299":{"Type":"0","Oid":946299,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-529","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Ortulf, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-ortulf-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946300":{"Type":"0","Oid":946300,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-530","Title":{"de":"Bildnis von Bernhard I., Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-bernhard-i-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946301":{"Type":"0","Oid":946301,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-531","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-bernhard-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946302":{"Type":"0","Oid":946302,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-532","Title":{"de":"Bildnis von Hermann Billung, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-hermann-billung-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Hermannus Billingius de Stubelcornia\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946303":{"Type":"0","Oid":946303,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-533","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bernhard I., Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-bernhard-i-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946304":{"Type":"0","Oid":946304,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-534","Title":{"de":"Bildnis von Heinrich I., Herzog von Sachsen und K\u00f6nig des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Link":"bildnis-von-heinrich-i-herzog-von-sachsen-und-konig-des-heiligen-romischen-reiches","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Henricus Auceps\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946305":{"Type":"0","Oid":946305,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-535","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich X. dem Stolzen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Link":"text-zum-bildnis-von-heinrich-x-dem-stolzen-herzog-von-sachsen-und-bayern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946306":{"Type":"0","Oid":946306,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-536","Title":{"de":"Bildnis von Magnus, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-magnus-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946307":{"Type":"0","Oid":946307,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-537","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Lothar III., Herzog von Sachsen und Kaiser des Heiligen R\u00f6mischen Reiches"},"Link":"text-zum-bildnis-von-lothar-iii-herzog-von-sachsen-und-kaiser-des-heiligen-romischen-reiches","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946308":{"Type":"0","Oid":946308,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-538","Title":{"de":"Bildnis von Ortulf, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-ortulf-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946309":{"Type":"0","Oid":946309,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-539","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Magnus, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-magnus-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946310":{"Type":"0","Oid":946310,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-540","Title":{"de":"Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-bernhard-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946311":{"Type":"0","Oid":946311,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-541","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich X. dem Stolzen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Link":"text-zum-bildnis-von-heinrich-x-dem-stolzen-herzog-von-sachsen-und-bayern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946312":{"Type":"0","Oid":946312,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-542","Title":{"de":"Bildnis von Heinrich X., dem Stolzen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Link":"bildnis-von-heinrich-x-dem-stolzen-herzog-von-sachsen-und-bayern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Henricus Gelphus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946313":{"Type":"0","Oid":946313,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-543","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich dem L\u00f6wen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Link":"text-zum-bildnis-von-heinrich-dem-lowen-herzog-von-sachsen-und-bayern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946314":{"Type":"0","Oid":946314,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-544","Title":{"de":"Bildnis von Heinrich dem L\u00f6wen, Herzog von Sachsen und Bayern"},"Link":"bildnis-von-heinrich-dem-lowen-herzog-von-sachsen-und-bayern","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Henricus Leo D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946315":{"Type":"0","Oid":946315,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-545","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen und Graf von Aschersleben, Anhalt"},"Link":"text-zum-bildnis-von-bernhard-herzog-von-sachsen-und-graf-von-aschersleben-anhalt","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,2 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946316":{"Type":"0","Oid":946316,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-546","Title":{"de":"Bildnis von Bernhard, Herzog von Sachsen und Graf von Aschersleben, Anhalt"},"Link":"bildnis-von-bernhard-herzog-von-sachsen-und-graf-von-aschersleben-anhalt","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Bernardus Anhaltinus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946317":{"Type":"0","Oid":946317,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-547","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Albert, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-albert-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946318":{"Type":"0","Oid":946318,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-548","Title":{"de":"Bildnis von Albert, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-albert-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Albertus  D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946319":{"Type":"0","Oid":946319,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-549","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Adelbert, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-adelbert-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946320":{"Type":"0","Oid":946320,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-550","Title":{"de":"Bildnis von Adelbert, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-adelbert-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Adelbertus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946321":{"Type":"0","Oid":946321,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-551","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Rudolf I., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-rudolf-i-herzog-und-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946322":{"Type":"0","Oid":946322,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-552","Title":{"de":"Bildnis von Rudolf I., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-rudolf-i-herzog-und-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Rudolphus I. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946323":{"Type":"0","Oid":946323,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-553","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Rudolf II., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-rudolf-ii-herzog-und-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946324":{"Type":"0","Oid":946324,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-554","Title":{"de":"Bildnis von Rudolf II., Herzog und Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-rudolf-ii-herzog-und-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Rudolphus II. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946325":{"Type":"0","Oid":946325,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-555","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Wenzel I., Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-wenzel-i-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946326":{"Type":"0","Oid":946326,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-556","Title":{"de":"Bildnis von Wenzel I., Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-wenzel-i-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Venceslaus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946327":{"Type":"0","Oid":946327,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-557","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Rudolf III."},"Link":"text-zum-bildnis-von-rudolf-iii","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946328":{"Type":"0","Oid":946328,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-558","Title":{"de":"Bildnis von Rudolf III."},"Link":"bildnis-von-rudolf-iii","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Rudolphus III. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946329":{"Type":"0","Oid":946329,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-559","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Albrecht dem Beherzten, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-albrecht-dem-beherzten-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946330":{"Type":"0","Oid":946330,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-560","Title":{"de":"Bildnis von Albrecht dem Beherzten, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-albrecht-dem-beherzten-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Albertus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946331":{"Type":"0","Oid":946331,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-561","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-friedrich-i-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946332":{"Type":"0","Oid":946332,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-562","Title":{"de":"Bildnis von Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-friedrich-i-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Fridericus I. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946333":{"Type":"0","Oid":946333,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-563","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Friedrich II. dem Sanftm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-friedrich-ii-dem-sanftmutigen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,6 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946334":{"Type":"0","Oid":946334,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-564","Title":{"de":"Bildnis von Friedrich II. dem Sanftm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-friedrich-ii-dem-sanftmutigen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Fridericus II. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946335":{"Type":"0","Oid":946335,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-565","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Ernst, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-ernst-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946336":{"Type":"0","Oid":946336,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-566","Title":{"de":"Bildnis von Ernst, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-ernst-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Ernestus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946337":{"Type":"0","Oid":946337,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-567","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Friedrich dem Weisen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-friedrich-dem-weisen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946338":{"Type":"0","Oid":946338,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-568","Title":{"de":"Bildnis von Friedrich dem Weisen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-friedrich-dem-weisen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 13 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Fridericus III. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946339":{"Type":"0","Oid":946339,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-569","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann dem Best\u00e4ndigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-johann-dem-bestandigen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946340":{"Type":"0","Oid":946340,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-570","Title":{"de":"Bildnis von Johann dem Best\u00e4ndigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-johann-dem-bestandigen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Iohannes I. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946341":{"Type":"0","Oid":946341,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-571","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-johann-friedrich-i-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 13 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946342":{"Type":"0","Oid":946342,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-572","Title":{"de":"Bildnis von Johann Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-johann-friedrich-i-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.296.136; TIB 11.429.136 (296); Hollstein German VI.157.56; vgl. Hollstein German IV.278.6 (Martin Brosamer); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 307 (825); Passavant IV.25.3"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,5 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,3 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Iohannes Fridericus Der elect. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.296.136; TIB 11.429.136 (296); Hollstein German VI.157.56; vgl. Hollstein German IV.278.6 (Martin Brosamer); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 307 (825); Passavant IV.25.3","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946343":{"Type":"0","Oid":946343,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-573","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Sibylla, Kurf\u00fcrstin von Sachsen, Gemahlin von Kurf\u00fcrst Johann Friedrich I."},"Link":"text-zum-bildnis-von-sibylla-kurfurstin-von-sachsen-gemahlin-von-kurfurst-johann-friedrich-i","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,7 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,7 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946344":{"Type":"0","Oid":946344,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-574","Title":{"de":"Bildnis von Sibylla, Kurf\u00fcrstin von Sachsen, Gemahlin von Kurf\u00fcrst Johann Friedrich I."},"Link":"bildnis-von-sibylla-kurfurstin-von-sachsen-gemahlin-von-kurfurst-johann-friedrich-i","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.296.137; Hollstein German VI.157.57; TIB 11.429.136 (296); Dodgson II.338.2; Passavant IV.25.4; Heller 1844, 219.279 b; Heller 1844, 307 (826) A"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Sibylla conjux Ionnis Fridericu I.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.296.137; Hollstein German VI.157.57; TIB 11.429.136 (296); Dodgson II.338.2; Passavant IV.25.4; Heller 1844, 219.279 b; Heller 1844, 307 (826) A","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946345":{"Type":"0","Oid":946345,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-575","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Friedrich II., Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-johann-friedrich-ii-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,7 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,7 \u00d7 13 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946346":{"Type":"0","Oid":946346,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-576","Title":{"de":"Bildnis von Johann Friedrich II., Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-johann-friedrich-ii-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.138; Hollstein German VI.157.58; TIB 11.430.138 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 307 (829); Passavant IV.25.5"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 15,7 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Ioannes Fridericus II. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.297.138; Hollstein German VI.157.58; TIB 11.430.138 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 307 (829); Passavant IV.25.5","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946347":{"Type":"0","Oid":946347,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-577","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen-Weimar"},"Link":"text-zum-bildnis-von-johann-wilhelm-herzog-von-sachsen-weimar","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 13,2 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 13,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946348":{"Type":"0","Oid":946348,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-578","Title":{"de":"Bildnis von Johann Wilhelm, Herzog von Sachsen-Weimar"},"Link":"bildnis-von-johann-wilhelm-herzog-von-sachsen-weimar","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.139; Hollstein German VI.157.59; TIB 11.430.139 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (832); Passavant IV.25.6"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 18,2 \u00d7 12,7 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Ioannes Guillelmus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.297.139; Hollstein German VI.157.59; TIB 11.430.139 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (832); Passavant IV.25.6","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946349":{"Type":"0","Oid":946349,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-579","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Johann Friedrich III., Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-johann-friedrich-iii-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946350":{"Type":"0","Oid":946350,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-580","Title":{"de":"Bildnis von Johann Friedrich III., Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-johann-friedrich-iii-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.297.140; Hollstein German VI.157.60; TIB 11.430.140 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (834); Passavant IV.25.7"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,4 cm\nPlatte: 15,8 \u00d7 11,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Ioannes Fridericus III. D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.297.140; Hollstein German VI.157.60; TIB 11.430.140 (297); Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (834); Passavant IV.25.7","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946351":{"Type":"0","Oid":946351,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-581","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Georg dem B\u00e4rtigen, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-georg-dem-bartigen-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946352":{"Type":"0","Oid":946352,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-582","Title":{"de":"Bildnis von Georg dem B\u00e4rtigen, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-georg-dem-bartigen-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 18,3 \u00d7 12,8 cm\nPlatte: 16,1 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"l.u. \"Georgius D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946353":{"Type":"0","Oid":946353,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-583","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Heinrich dem Frommen, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-heinrich-dem-frommen-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,6 \u00d7 12,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946354":{"Type":"0","Oid":946354,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-584","Title":{"de":"Bildnis von Heinrich dem Frommen, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-heinrich-dem-frommen-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,2 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Henricus D. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946355":{"Type":"0","Oid":946355,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-585","Title":{"de":"Text zum Bildnis von Moritz, Herzog von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-moritz-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,1 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 13,1 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946356":{"Type":"0","Oid":946356,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-586","Title":{"de":"Bildnis von Moritz, Herzog von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-moritz-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,6 \u00d7 11,3 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 12,6 cm\nPlatte: 16,6 \u00d7 11,3 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Mauricius D & F. S.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946357":{"Type":"0","Oid":946357,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-587","Title":{"de":"Text zum Bildnis von August, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"text-zum-bildnis-von-august-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm","en":"Blatt: 18,4 \u00d7 12,9 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946358":{"Type":"0","Oid":946358,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-588","Title":{"de":"Bildnis von August, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-von-august-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 17,8 \u00d7 12,5 cm\nPlatte: 16,2 \u00d7 11,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"M.u. \"Augustus D. & F. S. \"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946359":{"Type":"0","Oid":946359,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-589","Title":{"de":"Text zu Wittenberg"},"Link":"text-zu-wittenberg","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1563,"DateBeginn":1563,"DateEnd":1563,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18,1 \u00d7 13 cm","en":"Blatt: 18,1 \u00d7 13 cm"},"Provenienz":{"de":"Albertina, Alter Bestand","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Mittig: \"VVITTEBERG\u00c6 \/ EXCVDEBAT GABRI- \/ el Schnellboltz. \/ ANNO \/ 1563.\"\nSpruchband auf S\u00e4ule links: \"CARITAS\"; Spruchband auf S\u00e4ule rechts: \"SPES.\"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Dodgson II.338.2; Heller 1844, 308 (836 bis 864)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"946361":{"Type":"0","Oid":946361,"ObjectName":"Druckgraphik","Inventarnummer":"AT_A_DG1929-590","Title":{"de":"Bildnis von Georg III., F\u00fcrst von Anhalt"},"Link":"bildnis-von-georg-iii-furst-von-anhalt","Zuschreibung":{"de":"","en":""},"Dated":0,"DateBeginn":0,"DateEnd":0,"Longtext":{"de":"","en":""},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.300.151 (Martin Luther) (Lucas Cranach d. \u00c4.); TIB 11.440.151 (330) (Georg); Hollstein German VI.160.7 (Luther, half-lenght with a Rosary) (Cranach Werkstatt)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blatt: 18 \u00d7 13,3 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm","en":"Blatt: 18 \u00d7 13,3 cm\nPlatte: 16,4 \u00d7 11,4 cm"},"Provenienz":{"de":"Hofbibliothek","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Holzschnitt","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.300.151 (Martin Luther) (Lucas Cranach d. \u00c4.); TIB 11.440.151 (330) (Georg); Hollstein German VI.160.7 (Luther, half-lenght with a Rosary) (Cranach Werkstatt)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"948610":{"Type":"0","Oid":948610,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_HVI-19_9","Title":{"de":"Christus und die Samariterin am Brunnen"},"Link":"christus-und-die-samariterin-am-brunnen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"Christ and the Woman of Samaria; Christ stands to the left, opposite the woman; with the ducal Saxon shield on the roof above the well; the apostles are seen in the distance\n1st state: with two coats of arms on the roof of the well\n2nd state: the electoral coat of arms on the left missing; early impressions with verses below: 'De colloquio Christi... I-L-C.'\n3rd state: both coats of arms missing"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.281.22; Hollstein German VI.19.9 (I); Jahn S. 318; TIB 11.340.22 (281)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 23 \u00d7 16,2 cm (+- 5 mm)\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 23 x 16.2 cm (+- 5 mm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.281.22; Hollstein German VI.19.9 (I); Jahn S. 318; TIB 11.340.22 (281)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"948652":{"Type":"0","Oid":948652,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_HVI-10_1","Title":{"de":"Adam und Eva"},"Link":"adam-und-eva","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1509,"Longtext":{"de":"","en":"Adam and Eve or The Fall. The couple is located at the centre of the image underneath the tree, holding apples, with the serpent on one of the branches, and surrounded by deer and other animals. The Saxon shields hang from a bough in the upper left corner."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 33,3 x 23 cm (+- 1 cm)\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 33.3 x 23 cm (+- 1 cm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"948660":{"Type":"0","Oid":948660,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_HVI-17_7","Title":{"de":"Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},"Link":"ruhe-auf-der-flucht-nach-agypten","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"Rest on the flight to Egypt with the Holy Family in a landscape. The Virgin sits with the infant Christ underneath a tree, while Joseph stands at the left with a donkey. They are surrounded by numerous putti, one of whom blows a trumpet, with a banner attached, containing the Saxon shield.\nLater impressions also in chiaroscuro from two blocks"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 28,5 x 18,5 cm (+- 5 mm)\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 28.5 x 18.5 cm (+- 5 mm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"948677":{"Type":"0","Oid":948677,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_HVI-12_3","Title":{"de":"David und Abigail"},"Link":"david-und-abigail","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1509,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"David and Abigail; the latter sits under a tree to the left, with a dog at her knees and offers David to the right a flask; the Saxon arms are attached to the tree\n\nlater impression, lettered at the top: 'Historia von Abigail \/ 1. Samuel. am 25. Cap.'; below 12 verses in German: 'Zu Nabal K\u00f6nig David... Erwirbt C. M. O. \n\nimpressions in chiaroscuro from two blocks exist"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 24,3 x 17,2 cm (+- 5 mm)\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 24.3 x 17.2 cm (+- 5 mm) \n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"954608":{"Type":"0","Oid":954608,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"LC_HVI-8_7","Title":{"de":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch in der Nische"},"Link":"martin-luther-als-augustinermonch-in-der-nische","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1520,"DateBeginn":1515,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"Cranach hat das erste wirklichkeitsgetreue Bildnis Luthers geschaffen. Angeregt durch D\u00fcrers Portr\u00e4t des Albrecht Kardinal von Brandenburg fertigte der Hofmaler diesen Kupferstich. Luther ist im Dreiviertelprofil gezeigt und nach links gewandt. Ordensgewand und Tonsur kennzeichnen ihn als Augustinerm\u00f6nch, w\u00e4hrend das markante, energische Gesicht von Willensst\u00e4rke und Entschlossenheit zeugt.\nDieser ver\u00e4nderte zweiter Stich der fr\u00fchere Fassung [G_LC:HVI-7_6] zeigt Luther im H\u00fcftbild mit H\u00e4nden. W\u00e4hrend die rechte ein geschlossenes Buch umgreift, ist die Linke gestikulierend vor den K\u00f6rper gelegt. Der Reformator ist vor eine Nische gesetzt und das Gesicht wirkt milder und beseelter. Dieser Stich mit Luther vor der Nische ist das erste offizielle Bildnis Luthers und wurde auch sofort und mehrfach kopiert.","en":"Cranach created the first realistic portrait of Luther. The court painter was inspired by D\u00fcrer's portrait of Albrecht, Cardinal of Brandenburg to create this etching. Luther is shown in three quarter profile, facing left. The habit and tonsure identify him as an Augustinian monk, and his facial expression reveals his determination and strong willpower. \nThis image is an altered version of an earlier print [G_LC:HVI-7_6] and shows Luther as a half-length figure with hands. He grasps a closed book in his right hand and holds his left hand in front of his body. The reformer is shown in a niche and his face appears milder and more soulful. It was the first official portrait of Luther and frequently copied by artists in subsequent years."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 16,5 x 11,6 cm (+- 2 mm)\n[cda 2019]\n","en":"plate marks: 16.5 x 11.6 cm (+- 2 mm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- unten: \"AETHERNA IPSE SVAE MENTIS SIMVLACHRA LVTHERVS \/ EXPRIMIT . AT VVLTVS CERA LVCAE OCCIDVOS \/ .M.D.X.X.\"\n(Die unverg\u00e4nglichen Bilder seines Gesites schafft Luther selbst, seine sterblichen Z\u00fcge aber das Wachs des Lucas)","en":"- bottom: 'AETHERNA IPSE SVAE MENTIS SIMVLACHRA LVTHERVS \/ EXPRIMIT . AT VVLTVS CERA LVCAE OCCIDVOS \/ .M.D.X.X.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"954634":{"Type":"0","Oid":954634,"ObjectName":"Kupferstich","Inventarnummer":"LC_HVI-9_8","Title":{"de":"Martin Luther im Profil mit Doktorhut"},"Link":"martin-luther-im-profil-mit-doktorhut","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1521,"DateBeginn":1516,"DateEnd":1526,"Longtext":{"de":"","en":"Portrait of Martin Luther with doctor's cap of theology.; in profile, turned to the left\nknown in two states:\nI. without the cross-hatching in the background\nII. with hatching"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.278.6; Hollstein German VI.9.8 II; Jahn S. 209 (Zustand 2); TIB 11.318.6 (278); Schuchardt II.190.8"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Plattenma\u00df: 20,9 \u00d7 15 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]\n","en":"plate marks: 20.9 x 15 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Kupferstich","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"u. \"LVCAE . OPVS . EFFIGIES . HAEC . EST . MORITVRA . LVTHERI . \/ AETHERNAM . MENTIS . EXPRIMIT . IPSE . SVAE . M D X X I.\"","en":"at the bottom in the plate: 'LVCAE . OPVS . EFFIGIES . HAEC . EST . MORITVRA . LVTHERI . \/ AETHERNAM . MENTIS . EXPRIMIT . IPSE . SVAE . M D X X I.'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.278.6; Hollstein German VI.9.8 II; Jahn S. 209 (Zustand 2); TIB 11.318.6 (278); Schuchardt II.190.8","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"955660":{"Type":"0","Oid":955660,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_HVI-46_71","Title":{"de":"Die Heilige Sippe"},"Link":"die-heilige-sippe","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1504,"DateEnd":1514,"Longtext":{"de":"","en":"The Holy family and kindred is shown within an interior. St Anne and the Virgin with Child are seated at centre with three carved angels above, holding the Saxon shields, to the right stand the three husbands of Anne - Joachim, Cleophas and Salomas. St Joseph approaches from the left. In the foreground assemble the other grandchildren (Simon, James, Justus Joseph, John), their daughters Mary Salome and Mary Cleophas, and the sons-in-law Alpheus and Zebedee.\n\n- later impressions with a crack below the book of the child to the right.\n- with letterpress: Das Lied Vos ad se Pueri... C.M.O.\n- with twelve latin verses: Carmen quo solent pvervli... Philip. Melanth"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"TIB 11.323.5 (280)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 22,5 \u00d7 32,5 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 22.5 x 32.5 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"TIB 11.323.5 (280)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}},"955666":{"Type":"0","Oid":955666,"ObjectName":"Holzschnitt","Inventarnummer":"LC_HVI-51_75","Title":{"de":"Hl. Anna selbdritt"},"Link":"hl-anna-selbdritt","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1506,"DateEnd":1516,"Longtext":{"de":"","en":"The Virgin and Child and St Anne. The mother and daughter are shown standing, holding the Child at their centre. Above them is a bust of God the Father and the Holy Spirit with putti in the clouds on either side."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bartsch VII.285.68; Hollstein German VI.51.75; Jahn S. 355; TIB 11.386.68 (258)"},"Classification":{"de":"Druckgrafik","en":"Druckgrafik"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Blockma\u00df: 24,7 \u00d7 16,8 cm\n (+- 1 mm)\n[cda 2019]\n","en":"block marks: 24.7 x 16.8 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]"},"Provenienz":{"de":"","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"","en":""},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bartsch VII.285.68; Hollstein German VI.51.75; Jahn S. 355; TIB 11.386.68 (258)","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""}}}