{"417708":{"Type":"","Oid":417708,"ObjectName":"FR027","Inventarnummer":"CH_KHZ-KMB_Dep24","Title":{"de":"Bildnis einer Frau"},"Link":"bildnis-einer-frau","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1503,"DateEnd":1513,"Longtext":{"de":"Brustbild einer betenden jungen Frau im schwarzen Kleid mit niederl\u00e4ndischer Haube, Dreiviertelprofil nach links \nR\u00fcckseite: Hl. Katharina (in Grisaille)\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Half-length portrait of a young woman praying. She wears a black dress and a dutch bonnet and is depicted in three-quarters profile, facing left. \nReverse: St Catherine (in Grisaille)\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 42,6 x 33,7 x 0,45-0,7 cm\n(am unteren Rand beschnitten)\n\n[Heydenreich, CDA 2010]\n\n","en":"Dimensions of support: 42.6 x 33.7 x 0.45-0.7 cm\n(trimmed along the bottom edge)\n\n[Heydenreich, CDA 2010]"},"Provenienz":{"de":"- N\u00fcrnberg, Sammlung Chillingworth (1919) [1]\n- 1925 dem Kunsthaus Z\u00fcrich von Werner Abbegg geschenkt [2]\n- Seit 1985 als Leihgabe im Kunstmuseum Basel\n\n\n[1] [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 27]\n[2] [Exhib. Cat. Frankfurt 2007, 138]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Eichenholz\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Painting on oak wood\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Basel 1974\nFrankfurt am Main\/London 2007-2008 \nBr\u00fcssel 2010, 138, Nr. 61\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 69","en":"Basel 1974\nFrankfurt am Main\/London 2007-2008 \nBrussels 2010, 138, No. 61\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 69"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\/01_Overall\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\/01_Overall\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\/01_Overall\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\/01_Overall\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\/01_Overall\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\/01_Overall\/CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027_2010-03_Overall-xl.jpg"},"417937":{"Type":"","Oid":417937,"ObjectName":"FR336A","Inventarnummer":"CH_KMB_1228","Title":{"de":"Bildnis Johann Friedrich der Grossm\u00fctige, Kurf\u00fcrst von Sachsen (1503-1554)"},"Link":"bildnis-johann-friedrich-der-grossmutige-kurfurst-von-sachsen-1503-1554","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1533,"DateBeginn":1533,"DateEnd":1533,"Longtext":{"de":"Brustbild im Halbprofil nach rechts mit vor dem Bauch ineinander gelegten H\u00e4nden, hellblauer Grund.\n\nR\u00fcckseite: \nSchwarz mit aufgeklebten Wappen.\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"A half-length portrait depicting the sitter in half profile, facing right against a light blue background. His hands are folded in front of his stomach. \n\nReverse: \n- black\n- two coats-of-arms executed on paper are glued onto the reverse \n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Eventuelles Gegenst\u00fcck?:\n'Sibylle von Cleve', Sammlung Kisters, Kreuzlingen\n[vgl. Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, Bd. 2, 797, under Note 302, No. 194]\n[Cicerone, IX, 1917, 371, with Fig.]\n\n- 'Bildnis des Kurf\u00fcrsten Johann Friedrich von Sachsen', bezeichnet mit Schlange, datiert \"1532\". Auf Lindenholz. 19,7 x 13,3 cm. Kreuzlingen, Sammlung Heinz Kisters\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]\n\n[Kunstmuseum Basel 2011]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 20,6 x 14,5 x 0,3 cm (original)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support: 20.6 x 14.5 x 0.3 cm (original)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- 1921 Depositum der Prof. J. J. Bachofen-Burckhard-Stiftung\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (augenscheinlich)\n[Heydenreich, cda 2010]\n\n\"Auf Lindenholz\"\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]","en":"Painting on beech wood (probably)\n[Heydenreich, cda 2010]\n\n'on lime wood'\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- Am Hemdkragen in wei\u00dfer Farbe gemalte, \ngestickte Devise: \"ALS * IN * EREN\/ BEN *ALS *IN * ER...\"","en":"- on the sitter's shirt collar in white paint: \nEmbroidered motto: 'ALS * IN * EREN\/ BEN *ALS *IN * ER...'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- top: \na piece of paper, attached with glue, with a handwritten text in brown ink 'Portrait de Jean Friedric Electeur de Saxe grand Protecteur des Protestants du Temps de la Reformation. peint par Luc M\u00fcller de Cranach qui vivait allors \u00e0 la Cour de Dresde & qui lorsque le dit Electeur fut fait prisonnier par l'Empereur Charles, le suivit en Prison'...\n\n- centre: \ncombined coat of arms of Johann Friedrich und Sibylle of Kleve, painted on paper and attached with glue \n\n- bottom: \na piece of paper, attached with glue, with a handwritten text in brown ink. Continuation of the text above: ...'& l'y servit pour luy prouver son attachement pendant 5 an Siehe Conversations Lexicon T.5. pag. 216 & Tucher Mahler Lexicon pag. 365.'\n\nOn the frame:\nprinted label with the coat-of-arms (Baselstab) and 'KUNSTMUSEUM BASEL [printed], 1943 Nr. 1228 (Bachofensammlung 1920) Lukas Cranach d. Ae. Friedrich d. Grossm\u00fctige Kurf\u00fcrst v. Sachsen. [handwritten]'\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Eventuelles Gegenst\u00fcck?:\n'Sibylle von Cleve', Sammlung Kisters, Kreuzlingen\n[vgl. Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, Bd. 2, 797, under Note 302, No. 194]\n[Cicerone, IX, 1917, 371, with Fig.]\n\n- 'Bildnis des Kurf\u00fcrsten Johann Friedrich von Sachsen', bezeichnet mit Schlange, datiert \"1532\". Auf Lindenholz. 19,7 x 13,3 cm. Kreuzlingen, Sammlung Heinz Kisters\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]\n\n[Kunstmuseum Basel 2011]","en":"- Possible pendant ?:\n'Sibylle of Cleve', Kisters Collection, Kreuzlingen\n[see Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, Bd. 2, 797, under Fn. 302, No. 194]\n[Cicerone, IX, 1917, 371, with Fig.]\n\n- 'Portrait of the Elector Johann Friedrich of Saxony', winged serpent, dated '1532', on lime wood, 19.7 x 13.3 cm. Kreuzlingen, Collection of Heinz Kisters\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]\n\n[Kunstmuseum Basel 2011]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1228_FR336A\/01_Overall\/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xl.jpg"},"427093":{"Type":"","Oid":427093,"ObjectName":"FR235","Inventarnummer":"CH_KMB_1628","Title":{"de":"Lucretia"},"Link":"lucretia","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1530,"Longtext":{"de":"Lucretia in Dreiviertelansicht vor dunklem Grund. Als Aktfigur nur mit transparentem Schleier und doppelreihiger roter Perlenkette. Linker Arm hinter dem Kopf angewinkelt, der rechte mit dem Dolch vor der Brust erhoben.\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\nDer Legende nach lebte Lucretia im 6. Jh. v. Chr. und war die sch\u00f6ne und tugendhafte Frau des R\u00f6mers Collatinus. In sie verliebte sich der Sohn des R\u00f6mischen K\u00f6nigs - Sextus Tarquinius. Bei einem Aufenthalt in ihrem Haus drohte Sextus, sie zu t\u00f6ten und ihre Ehre zu beflecken, wenn sie sich ihm nicht hingab. Nach der Vergewaltigung lie\u00df Lucretia  ihren Mann und ihren Vater Rache schw\u00f6ren und erdolchte sich. Das Geschehene f\u00fchrte zum Volksaufstand, in dem die K\u00f6nigsfamilie gest\u00fcrzt und das R\u00f6mische Reich zur Republik wurde.\nAls Inbegriff weiblicher Tugendhaftigkeit, Keuschheit, Treue und Ehre erfreute sich die Darstellung der Lucretia besonders im 16. Jh. gro\u00dfer Beliebtheit.\n[Literatur zum Thema: Bierende 2002, Follak 2002, Livius 1909]","en":"Lucretia is depicted in three quarter profile against a dark background as a nude figure wearing only a transparent veil and a double row of red pearls. Her left arm is angled behind her head, while her right one is raised in front of her chest holding a dagger.\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\nAccording to the legend Lucretia lived in the 6th century BC and was the beautiful and virtuous wife of the roman Collatinus. The roman King's son - Sextus Tarquinius fell in love with her. During a stay in her house Sextus threatened to kill her and shame her honour if she did not surrender to him. After the rape Lucretia had her father and husband vow vengeance and then she stabbed herself. The event led to an uprising in which the royal family was overthrown and the Roman Empire became a Republic. \nDepictions of Lucretia who was seen as the epitomy of female virtue, chastity, fidelity and honour enjoyed great popularity, particularly in the 16th century. \n[Literature: Bierende 2002, Follak 2002, Livius 1909]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Version, 1535 - 40, 75,5 x 57,5 cm, Bild im Mai-Juli 1965 in der Hallsborough Gallery in London ausgestellt; Die Weltkunst, XXXV, Nr. 10, 15. Mai 1965, Abb. S. 419\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 666, No. 583]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 79 x 64 x 0,3-0,5 cm \n(ged\u00fcnnt, nachtr\u00e4glich  aufgedoppelt  auf 0,9 cm St\u00e4rke und parkettiert; Bildr\u00e4nder \u00fcberarbeitet; Format vermutlich leicht ver\u00e4ndert)\n[Heydenreich, CDA 2010]\n\nMa\u00dfe mit Rahmen: 95,5 x 80,0 cm\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support: 79 x 64 x 0.3-0.5 cm \n(thinned, later reinforced (0.9 cm thick) and cradled; the edges of the painting were reworked; the size was altered slightly)\n[Heydenreich, CDA 2010]\n\nDimension including the frame: 95.5 x 80.0 cm\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- Paris Sammlung Mme. Paul Guery. Versteigerung Mme. E. M. des C., Paris, 19. XI. 1928, Nr. 14\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 66]\n\n- Vente Gal. Charpentier, Paris, 8. Dez. 1933\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 666, No. 583] \n \n- Ankauf 1934\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\n\"Auf Lindenholz\"\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 666, No. 583]","en":"Painting on wood\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\nLime wood\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 666, No. 583]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the cradle: \n- top right: \nPrinted paper label: 'KUNSTMUSEUM BASEL\/ coat-of-arms\/ Nr.\/'; '1628 (Leon Birtschansky\/ Paris 1934)\/ Lucas Cranach,  d. Ae.\/ Lucretia, Halbfigur\/ 1943 [handwritten entry in black ink]'\n\n\n- top left: \nPrinted paper label, glued on: 'Catalog 'ons: Les tableaux de Lucas Cranach, par MM. Max J. Friedl\u00e4nder\/ et J. Rosenberg (edit. Berlin 1932) sous le No 194.\/Reproduit meme  ouvrage.'\n\nPrinted paper label, glued on: \n''Je considere ce tableau, comme une oevre authentique de Lucas\/Cranachle Vieux  executee vers 1526'\/ DR MAX FRIEDL\u00c4NDER.\/'\n \nStamp:\n'Douane Centrale\/... Paris'\n\n\n- top centre: \nin blue pencil: '23367'\n\n\n- top batten of the cradle: \nin pencil: '\/3'\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Version, 1535 - 40, 75,5 x 57,5 cm, Bild im Mai-Juli 1965 in der Hallsborough Gallery in London ausgestellt; Die Weltkunst, XXXV, Nr. 10, 15. Mai 1965, Abb. S. 419\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 666, No. 583]","en":"- version, 1535 - 40, 75.5 x 57.5 cm, painting displayed in the Hallsborough Gallery in London from May-July 1965; Die Weltkunst, XXXV, No. 10, 15. May 1965, Fig. p. 419\n[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 666, No. 583]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Basel 1974, Nr. 583","en":"Basel 1974, No. 583"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1628_FR235\/01_Overall\/CH_KMB_1628_FR235_2010-03_Overall-xl.jpg"},"427096":{"Type":"","Oid":427096,"ObjectName":"FR187-188","Inventarnummer":"CH_KMB_177","Title":{"de":"Bildnis Martin Luther"},"Link":"bildnis-martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1525,"DateBeginn":1525,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"Brustbild, barh\u00e4uptig im Dreiviertelprofil nach rechts vor t\u00fcrkisblauem Grund\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Half-length portrait depicting Luther in three quarter profile, facing right against a turquoise background\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- 'Bildnis Martin Luther', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n- 'Bildnis Katharina von Bora', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n\nVarianten: \n- Ein dem Basler fast ebenb\u00fcrtiges Bilderpaar mit Signatur und Datum 1525, etwas enger im B\u00fcstenausschnitt, befindet sich in der Pierpont Morgan Library in New York (Abb. Taf. XXV bei Ch. L. Kuhn, A Catalogue of German Paintings of the Middle Ages and Renaissance in American Collections, Cambridge Mass. 1936, Nr. 142, mit falscher Datums-Angabe, Durchmesser je 7,5 cm)."},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der bemalten Fl\u00e4che: 9,9 cm (Durchmesser)\nMa\u00dfe mit Rahmen: 13,5 (Durchmesser) x 1,7 cm (Tiefe)\n[Heydenreich, cda 2010]\n\n","en":"Dimensions of painted surface:  9.9 cm (diameter)\nDimensions including frame: 13.5 (diameter) x 1.7 cm\n[Heydenreich, cda 2010]"},"Provenienz":{"de":"- Geschenk von Prof. Johann Rudolf Thurneysen-Faesch 1762\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\n- \"Nach H. Koegler (Jahresbericht der \u00d6ffentl. Kunstsammlung 1919, 37) haben sich beiden Rundbilder (177a)vermutlich schon zu Holbeins Zeiten in Basel befunden, da Holbein dieses Lutherbildnis als Vorlage f\u00fcr einen Holzschnitt benutzt hat.\" [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (Fagus sp.)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Painting on beech wood (Fagus sp.)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- 'Bildnis Martin Luther', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n- 'Bildnis Katharina von Bora', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n\nVarianten: \n- Ein dem Basler fast ebenb\u00fcrtiges Bilderpaar mit Signatur und Datum 1525, etwas enger im B\u00fcstenausschnitt, befindet sich in der Pierpont Morgan Library in New York (Abb. Taf. XXV bei Ch. L. Kuhn, A Catalogue of German Paintings of the Middle Ages and Renaissance in American Collections, Cambridge Mass. 1936, Nr. 142, mit falscher Datums-Angabe, Durchmesser je 7,5 cm).","en":"- 'Portrait of Martin Luther', 37.5 x 24.5 cm, Berlin, Collection of the Baroness R. von Goldschmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 60]\n- 'Portrait of Katharine of Bora', 37.5 x 24.5 cm, Berlin, Collection of the Baroness R. von Goldschmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 60]\n\nVersions: \n- There is a  pendant pair in the Pierpont Morgan Library in New York, which is almost identical with the pair in Basel, (signed and dated '1525'), except that  slightly less of the figures is depicted. [Kuhn, Exhib. Cat. Cambridge Mass. 1936, No. 142, Plate XXV]. The date is incorrect, both measure 7.5 cm in diameter."},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Basel 1974, Nr. 177\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 108","en":"Basel 1974, No. 177\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 108"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177_FR187-188_2010-03_Overall-xl.jpg"},"427111":{"Type":"","Oid":427111,"ObjectName":"FR187-188","Inventarnummer":"CH_KMB_177a","Title":{"de":"Bildnis der Katharina von Bora"},"Link":"bildnis-der-katharina-von-bora","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1525,"DateBeginn":1525,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"Brustbild im Dreiviertelprofil nach links vor t\u00fcrkisblauem Grund, graues Kleid mit schwarzem Kragen, besticktes Mieder und hochgeschn\u00fcrte wei\u00dfe Bluse, das Haar unter bestickter Haube aufgesteckt\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Half-length portrait in three quarter profile, facing left against a turquoise blue background, wearing a grey dress with a black collar, an embroidered bodice and a white laced blouse, her hair is pinned up underneath an embroidered bonnet.\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- 'Bildnis Martin Luther', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n\n- 'Bildnis Katharina von Bora', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n\nVarianten: \n- \"1525\" datiert (aus der Lutherhalle Wittenberg, Abb. 66 bei Lilienfein und Abb. in: Berliner Museen, 1952, Heft 3-4)\n- \"1526\" datiert (Stockholm, Abb. S. 86 bei H. Lilje, Martin Luther, Hamburg 1964). \n- Ein dem Basler fast ebenb\u00fcrtiges Bilderpaar mit Signatur und Datum \"1525\", etwas enger im B\u00fcstenausschnitt, befindet sich in der Pierpont Morgan Library in New York (Abb. Taf. XXV bei Ch. L. Kuhn, A Catalogue of German Paintings of the Middle Ages and Renaissance in American Collections, Cambridge Mass. 1936, Nr. 142, mit falscher Datum-Angabe, Durchmesser je 7,5 cm). \n- Undatiertes Bildnis der Katharina von Bora allein in Berlin (Abb. 67 in Cranach-Fs. 1953.\n \n[Exhib. Cat. Basel 1974, 295, No. 178]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der bemalten Fl\u00e4che: 10,2 cm (Durchmesser)\nMa\u00dfe mit Rahmen: 14 cm (Durchmesser) x 2 cm (Tiefe)\n[Heydenreich, cda 2010]\n","en":"Dimensions of the painted surface: 10.2 cm (diameter)\nDimensions including the frame: 14 cm (diameter) x 2 cm \n[Heydenreich, cda 2010]"},"Provenienz":{"de":"- Geschenk von Prof. Johann Rudolf Thurneysen-Faesch 1762\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]\n\n- \"Nach H. Koegler (Jahresbericht der \u00d6ffentl. Kunstsammlung 1919 S. 37) haben sich beiden Rundbilder (177)vermutlich schon zu Holbeins Zeiten in Basel befunden, da Holbein dieses Lutherbildnis als Vorlage f\u00fcr einen Holzschnitt benutzt hat.\"\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (Fagus sp.)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Painting on beech wood (Fagus sp.)\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- 'Bildnis Martin Luther', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n\n- 'Bildnis Katharina von Bora', 37,5 x 24,5 cm, Berlin, Sammlung Baronin R. von Goldsachmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder\/Rosenberg 1932, 60]\n\nVarianten: \n- \"1525\" datiert (aus der Lutherhalle Wittenberg, Abb. 66 bei Lilienfein und Abb. in: Berliner Museen, 1952, Heft 3-4)\n- \"1526\" datiert (Stockholm, Abb. S. 86 bei H. Lilje, Martin Luther, Hamburg 1964). \n- Ein dem Basler fast ebenb\u00fcrtiges Bilderpaar mit Signatur und Datum \"1525\", etwas enger im B\u00fcstenausschnitt, befindet sich in der Pierpont Morgan Library in New York (Abb. Taf. XXV bei Ch. L. Kuhn, A Catalogue of German Paintings of the Middle Ages and Renaissance in American Collections, Cambridge Mass. 1936, Nr. 142, mit falscher Datum-Angabe, Durchmesser je 7,5 cm). \n- Undatiertes Bildnis der Katharina von Bora allein in Berlin (Abb. 67 in Cranach-Fs. 1953.\n \n[Exhib. Cat. Basel 1974, 295, No. 178]","en":"- 'Portrait of Martin Luther', 37.5 x 24.5 cm, Berlin, Collection of the Baroness R. von Goldschmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 60]\n\n- 'Portrait of Katharine of Bora', 37.5 x 24.5 cm, Berlin, Collection of the Baroness R. von Goldschmidt-Rothschild. \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 60]\n\nVersions: \n- '1525' dated (from the Lutherhalle Wittenberg) \n[Lilienfein 1944, Fig. 66][1]\n[Berliner Museen 1952, Heft 3-4, Fig.][1]\n\n- '1526' dated (Stockholm), \n[Lilje 1964, 86 with Fig.][1]\n\n- there is a  pendant pair in the Pierpont Morgan Library in New York, which is almost identical with the pair in Basel, (signed and dated '1525'), except that  slightly less of the figures is depicted. [Kuhn, Exhib. Cat. Cambridge Mass. 1936, No. 142, Plate XXV]. The date is incorrect, both are 7.5 cm in diameter \n- undated 'Portrait of Katharine of Bora' alone, Berlin.\n[Cranach-Fs. 1953, Fig. 67][1]\n \n[1][Exhib. Cat. Basel 1974, 295, No. 178]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Basel 1974, Nr. 178\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 109","en":"Basel 1974, No. 178\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 109"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_177a_FR187-188\/01_Overall\/CH_KMB_177a_FR187-188_2010-03_Overall-xl.jpg"},"427112":{"Type":"","Oid":427112,"ObjectName":"FR224","Inventarnummer":"CH_KMB_1227","Title":{"de":"Madonna mit Kind"},"Link":"madonna-mit-kind","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1529,"DateBeginn":1529,"DateEnd":1529,"Longtext":{"de":"Sitzende Madonna als Dreiviertelfigur leicht nach links gewandt, das unbekleidete Jesuskind frontal auf ihrem Scho\u00df haltend. Dieses h\u00e4lt in der rechten ein St\u00fcck Brot. \n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"The seated Virgin as a three quarter length figure turned slightly to the left, depicted with the naked Christ as a child on her knee. He holds a piece of bread in his right hand.\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- \"Flechsig und Friedl\u00e4nder, Rosenberg verglichen das Bild mit dem Madonnen in Leningrad (FR187) [Schade 1974, Plate 107] \nKopie einer Variante im Ferdinandeum in Innsbruck, 85 x 58,5 cm).\"\n\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 534, No. 384]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 84,3 x 58 x 1,3\n(nahezu original, r\u00fcckseitig mit drei senkrechten Leisten versehen)\n\n[Heydenreich, CDA 2010]\n\n","en":"Dimensions of support: 84.3 x 58 x 1.3 cm\n(almost original size; there are three vertical battens attached to the reverse) \n\n[Heydenreich, CDA 2010]"},"Provenienz":{"de":"- 1871 Kunsthandlung v. Butsch, Augsburg\n\n- Graf Luckner, Altfranken\n\n- Sammlung Dr. Schubart, M\u00fcnchen [Cat. Sammlung Dr. Schubart 1894, 3]\n\n- Sammlung Bachofen-Burckhardt, [Cat. Sammlung Bachofen-Burckhardt 1907, No. 16]\n\n- Depositum der Prof. J.J. Bachofen-Burckhard-Stiftung 1921\n\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 64]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Lindenholz (augenscheinlich)\n[Heydenreich, cda 2010]\n\nLindenholz\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 64]\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 534, Nr. 384] [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 115]","en":"Painting on lime wood (apparently)\n[Heydenreich, cda 2010]\n\nLime wood\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1932, 64]\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 534, Nr. 384] [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 115]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- top left: \nPrinted paper label: 'KUNSTMUSEUM BASEL; coat-of-arms; Nr.'; '1227 (Bachofensammlung 1920); Lukas Cranach d. Ae.; Maria mit Kind; 1943 [handwritten entry, in black ink]'\n\n- top, right: \nPrinted paper label: 'coat-of-arms; 1227; Luc. Cranach [handwritten entry, in black ink], 139 [handwritten entry, pencil] blue line in pencil'\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- \"Flechsig und Friedl\u00e4nder, Rosenberg verglichen das Bild mit dem Madonnen in Leningrad (FR187) [Schade 1974, Plate 107] \nKopie einer Variante im Ferdinandeum in Innsbruck, 85 x 58,5 cm).\"\n\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 534, No. 384]","en":"- Flechsig and Friedl\u00e4nder, Rosenberg compare the painting with the painting of the Virgin in St Petersburg (FR187) [Schade 1974, Plate 107] \nCopy after a variant in the Ferdinandeum in Innsbruck, 85 x 58.5 cm).\n\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 534, No. 384]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Dresden 1899, Nr. 47\nD\u00fcsseldorf 1904, Nr. 217\nBasel 1974, Nr. 384","en":"Dresden 1899, No. 47\nD\u00fcsseldorf 1904, No. 217\nBasel 1974, No. 384"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_1227_FR224\/01_Overall\/CH_KMB_1227_FR224_2010-03_Overall-xl.jpg"},"427113":{"Type":"","Oid":427113,"ObjectName":"FR253","Inventarnummer":"CH_KMB_G1977-37","Title":{"de":"Urteil des Paris"},"Link":"urteil-des-paris","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1528,"DateBeginn":1528,"DateEnd":1528,"Longtext":{"de":"Paris in Ritterr\u00fcstung links auf einem Stein sitzend. Merkur, in 'Phantasier\u00fcstung' steht neben ihm und f\u00fchrt ihm die drei G\u00f6ttinnen vor. Diese pr\u00e4sentieren sich - bis auf transparente Schleier, Ketten und einen breitkrempigen Hut im Falle der mittleren aus dem Bild blickenden (Venus?) - als Aktfiguren in unterschiedlichen K\u00f6rperdrehungen. Im Mittelgrund dichte Bewaldung, links der an einen Baum gebundene Schimmel des Paris. Rechts Baum mit Wappen. Landschaftsausblick mit Burgberg und Stadt. In einer Wolke Amor, der mit Pfeil und Bogen auf die Gruppe zielt.\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":"Paris is depicted wearing knight's armor, sitting on a stone on the left side of the painting. Mercury stands beside him dressed in make-believe armor and introduces him to the three Goddess's. They present themselves as nudes in different poses, wearing only transparent veils and chains. The central figure (Venus?), who looks out of the painting also wears a wide brimmed hat. Paris has tied his horse to a tree behind him. There are dense forests in the middle distance and on the right there is a tree with a coat-of-arms. A castle hill and a town are depicted in the landscape behind. Cupid is in a cloud and targets the group with his bow and arrow. \n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 84,7 x 57 x 0,55 cm\n(ged\u00fcnnt und parkettiert, Format weitgehend original)\n[Heydenreich, CDA 2010]\n\n","en":"Dimensions of support: 84.7 x 57 x 0.55 cm\n(thinned and cradled; almost the original size)\n[Heydenreich, CDA 2010]"},"Provenienz":{"de":"- ab c. 1936 in der Sammlung G\u00f6ring\n- 31.08.1954.08.31 R\u00fcckgabe an R. v. Hirsch [1]\n\n- Schenkung Martha und Robert von Hirsch, Basel 1977\n\n[1]Kunstsammlung G\u00f6ring, DHM Datenbank:\nhttp:\/\/www.dhm.de\/datenbank\/goering\/dhm_goering.php?seite=5&fld_0=RMG00471\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (augenscheinlich)\n[Heydenreich, CDA  2010]","en":"Painting on beech wood (probably)\n[Heydenreich, CDA  2010]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel: \nprinted paper label: '\u00d6FFENTLICHE KUNSTSAMMLUNG BASEL\/ coat-of-arms\/ Inv. Nr., [handwritten entry] G 1977.37. ,[black ink] LUCAS CRANACH d. Ae. (1472-1528)\/ Das Urteil des Paris. 1528.\/ Schenkung M. u. R. von Hirsch, Basel. [type written in black ink]'\n\nprinted paper label: 'CRANACH-AUSSTELLUNG 1937\/ Deutsches Museum Berlin, [type written in black ink] Berlin, Ministerpr\u00e4sident\/ G\u00f6ring, abgeholt bei Frl.\/ Fritsch\/ Parisurteil' \n\nhandwritten in blue pencil: '84\/56'\nin pencil: '5546'; '55\/85'\n\n[\u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 132","en":"D\u00fcsseldorf 2017, No. 132"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/CH_KMB_G1977-37_FR253\/01_Overall\/CH_KMB_G1977-37_FR253_2010-03_Overall-xl.jpg"},"416837":{"Type":"","Oid":416837,"ObjectName":"FR424B","Inventarnummer":"US_MMANY_08-19","Title":{"de":"Johann, Herzog von Sachsen"},"Link":"johann-herzog-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1532,"DateEnd":1542,"Longtext":{"de":"Auf dem Gem\u00e4lde ist der Herzog und Erbprinz als Halbfigur vor rotem Hintergrund dargestellt. Er ist leicht zur rechten Bildseite gewandt und sein Blick folgt dieser Richtung, w\u00e4hrend beide H\u00e4nde am unteren Bildrand den Knauf eines Schwertes (?) umfassen. Der Herzog ist in einen dunklen Mantel gekleidet, dazu tr\u00e4gt er einen Hut mit Feder.","en":"In 1505 Cranach was appointed court painter to the Electors of Saxony at Wittenberg, serving successively Frederick the Wise, John the Steadfast, and John Frederick the Magnanimous. The sitter in this portrait was a member of the ducal or Albertine branch of the family as opposed to the electoral or Ernestine line. The bold design and dramatic color, and the capricious but graceful outline of the costume are typical of the style Cranach developed as a portraitist to the court. The picture dates about 1537.\n\n[http:\/\/www.metmuseum.org] (accessed 08.05.2011)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Monogrammist I.S.,  'Johann, Kurf\u00fcrst von Sachsen', ca. 1534 - 66. Holz, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 Zoll (48,8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), mit in der Cranach Werkstatt um 1540-46 ausgef\u00fchrte Darstellungen \n\nStilistisch \u00e4hnlich:\n- DE_BStGS_13706_FR349A"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 65,3 x 44 x 0,9 cm (inklusive die oben und unten sp\u00e4ter angebrachten Holzleisten, je 3\/8 \u00d7 17 5\/16 Zoll (0,95 \u00d7 44 cm))[1]\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 63,3 x 44 cm\n\nTiefe der Parkettierung: 1,2 cm\n\n[1][Cat. New York 2013, 69, No. 15]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support: 65.3 x 44 x 0.9 cm (including later wood strips added at top and bottom, each 3\/8 \u00d7 17 5\/16 in. (.95 \u00d7 44 cm))[1]\nDimensions of the painted surface: 63.3 x 44 cm\n\nDepth of cradle: 1.2 cm\n\n[1][Cat. New York 2013, 69, No. 15]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- Sammlung Julius Alexander Baumg\u00e4rtner, Leipzig \n- Vor 1851 angeblich verkauft an einen Sammler in K\u00f6ln \n- Nach 1851 in einer Privatsammlung, K\u00f6ln \n- Bis 1907 in der Sammlung Graf Hans Wilczek, Schlo\u00df Kreutzenstein, bei Wien\n- 1907 verkauft an Kleinberger\n- 1907-8 erworben f\u00fcr das MMA von Kleinberger, Paris, 1907-8\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":"Painting on beech wood\n[Klein, Report 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel on the cradle:\n\n- central vertical cradle member:\nHandwritten in a dark pencil or crayon '7665', (corresponding to the item number assigned to this painting in the 1907 Kleinberger Galleries inventory).\n\n[US_MMANY_08.19_FR424B_2008-04_ExaminationandConditionReport.doc]\n\n- in red, 08.19\n\n[Cat. New York 2013, 69, No. 15]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Monogrammist I.S.,  'Johann, Kurf\u00fcrst von Sachsen', ca. 1534 - 66. Holz, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 Zoll (48,8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), mit in der Cranach Werkstatt um 1540-46 ausgef\u00fchrte Darstellungen \n\nStilistisch \u00e4hnlich:\n- DE_BStGS_13706_FR349A","en":"- Monogrammist I.S.,  'Johann, Duke of Saxony', c. 1534 - 66. Oil on panel, 19 3\/16 \u00d7 13 13\/16 in. (48.8 \u00d7 35 cm), Schlossmuseum Schloss Friedenstein, Gem\u00e4ldesammlung, Gotha (sg 898)\n- DE_MdbKL_43_FR219B\n- DE_BStGS_WAF168_FR413\n\n- S\u00e4chsisches Stammbuch (S\u00e4chsische Landesbibliothek, Dresden), with illustrations by the Cranach workshop of about 1540-46\n\nStylistically similar:\n- DE_BStGS_13706_FR349A"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 1956, suppl. Nr. 197","en":"New York 1956, suppl. No. 197"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_08-19_FR424B\/01_Overall\/US_MMANY_08-19_FR424B_2008-07_Overall-xl.jpg"},"416961":{"Type":"","Oid":416961,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_1982-60-35","Title":{"de":"Christus und die Ehebrecherin"},"Link":"christus-und-die-ehebrecherin","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1540,"DateEnd":1550,"Longtext":{"de":"Im Bildzentrum ist Jesus in blauem Gewand mit rotem Umhang dargestellt. Mit seiner rechten Hand weist er auf die Ehebrecherin, deren rechten Unterarm er mit seiner linken Hand umfasst. Diese ist in ein orange-rotes Kleid gewandet und h\u00e4lt den Kopf leicht gesenkt. Ein Soldat hat sie am anderen Arm gefasst. Ein weiterer Soldat steht links im Vordergrund mehrere Steine in den H\u00e4nden haltend. Hinter den Soldaten stehen weitere M\u00e4nner, welche Jesus zugewandt sind.","en":"Jesus is depicted in the centre of the image in a blue robe with a red cloak. He points at the adultress with his right hand and holds her right lower arm in his left hand. She wears an orange-red dress and has lowered her head. A soldier holds her other arm. Another soldier stands in the foreground holding stones in his hands. More men stand behind the soldier facing towards Jesus."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Kopie:\n- DE_SMG_SG11_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger (mit erg\u00e4nztem Rand): 16,1 x 21,6 x ca. 0,3 cm\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 14,3 x 20,1 cm\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support (including surround): 16.1 x 21.6 x c. 0.3 cm\nDimensions of painted surface: 14.3 x 20.1 cm\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- Bis 1906 in der Sammlung D. Schevitch, Paris \n- 1906 (April 4-7) verkauft in der Galerie Georges Petit, Paris, Nr. 3, als Cranach, f\u00fcr Fr 1,350 an Drey\n- Von 1906 in der Sammlung A. S. Drey, Paris und M\u00fcnchen\n- Bis 1911 in der Sammlung Gustav von Gerhardt, Budapest \n- 1911 (November 10) Verkauf des Besitztums, Lepke's, Berlin, Nr. 81, als Lucas Cranach der J\u00fcngere\n- 1928 (Feb. 2-3) Verkauf, American Art Association, New York, Nr. 108, \"To be sold to close an Estate,\" f\u00fcr $500 \n- Bis 1936 R. Ederheimer, New York \n- Von 1936 Henry Schniewind, New York\n- Ab 1945-1955 Mrs. Arthur Corwin, Greenwich, Conn\n- Verkauft an Newhouse\n- 1955 erworben bei Linksy von Newhouse Galleries, New York\n- 1955-1980 Mr. und Mrs. Jack Linsky, New York \n- 1980-1982 Mrs. Jack (Belle) Linsky, New York\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (Fagus sp.)\n[Klein, Bericht 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":"Painting on beech wood (Fagus sp.)\n[Klein, Report 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- Oberer Rand:\n\"WER VNTER EVCH ON SVNDE IST. DER WERFFE DEN ERSTEN STEIN AVFF SIE. ~IOH~VIII~\"","en":"- top edge:\n'WER VNTER EVCH ON SVNDE IST. DER WERFFE DEN ERSTEN STEIN AVFF SIE. ~IOH~VIII~'\n\n(He that is without sin among you, let him first cast a stone at her [John 8:7].)"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel on the cradle:\nin red paint: '1982.60.35'\nin graphite, on masking tape: '12'\n\n[Cat. New York 2013, 98, No. 22A]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Kopie:\n- DE_SMG_SG11_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none","en":"Copy:\n- DE_SMG_SG11_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Cambridge, Mass. 1936, Nr. 8 (als Lucas Cranach der \u00c4ltere)\nNew York 1960, Nr. 16","en":"Cambridge, Mass. 1936, No. 8 (as by Lucas Cranach the Elder)\nNew York 1960, No. 16"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-35_FR-none_2008-07_Overall-xl.jpg"},"416992":{"Type":"","Oid":416992,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_1982-60-36","Title":{"de":"Christus segnet die Kinder"},"Link":"christus-segnet-die-kinder","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1540,"DateEnd":1550,"Longtext":{"de":"Im Bildzentrum steht Jesus in blauem Gewand. Auf seinem rechten Arm h\u00e4lt er einen S\u00e4ugling, den er k\u00fcsst. Mit seiner ausgestreckten linken Hand ber\u00fchrt er einen weiteren S\u00e4ugling, den dessen Mutter ihm auf einem Kissen darreicht. Um Jesus herum stehen weitere Frauen mit ihren Kindern, deren Alter vom S\u00e4ugling bis zu Kleinkind reichen. Am rechten Bildrand befindet sich eine Gruppe von M\u00e4nnern.","en":"Jesus stands in the centre of the image wearing a blue robe. He holds an infant in his right arm and kisses him. He stretches out his left hand and touches another infant, who has been placed on a cushion by his mother. More women with children stand around Jesus. The children range in age from infants to toddlers. There is a group of men at the right edge of the painting."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Kopien:\n- DE_SMG_SG11_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 17,1 x 21,9 x ca. 0,15 cm\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 15,2 x 20,6 cm\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support: 17.1 x 21.9 x c. 0.15 cm\nDimensions of painted surface: 15.2 x 20.6 cm\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- 1920 verzeichnet in den Ehrich Galleries, New York\n- R. Langton Douglas, London\n- Agnew, London\n- Bis 1936 in der Sammlung R. Ederheimer, New York\n- Von 1936 an in der Sammlung Henry Schniewind, New York\n- Mrs. Arthur Corwin, Greenwich, Conn. \n- Ab 1945-55 verkauft an Newhouse\n- 1955 erworben von Linsky durch die Newhouse Galleries, New York\n- 1955- 1980 Mr. und Mrs. Jack Linsky, New York \n- 1980-1982 Mrs. Jack (Belle) Linsky, New York\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (Fagus sp.)\n[Klein, Bericht 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":"Painting on beech wood (Fagus sp.)\n[Klein, Report 2013]\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- obere Rand: \n'LASSET DIE KINDLIN ZV MIR KOMEN.VND WERET INEN NICHT.DENN SOLCHER IST DAS REICH GOTTES. ~ MARCVS.X. ~'","en":"- top edge: \n'LASSET DIE KINDLIN ZV MIR KOMEN.VND WERET INEN NICHT.DENN SOLCHER IST DAS REICH GOTTES. ~ MARCVS.X. ~'\n \n(Suffer the little children to come unto me, and forbid them not: for of such is the kingdom of God [Mark 10:14].)"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the cradle:\n\nround red-bordered label with pinked edges, handwritten inscription in black ink: D626\nin white chalk '11'\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n\nin red paint: '1982.60.36'\nin graphite, on masking tape: '11'\n\n[Cat. New York 2013, 98, No. 22B]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Kopien:\n- DE_SMG_SG11_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none","en":"Copies:\n- DE_SMG_SG11_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Cambridge, Mass. 1936, Nr. 9 \nNew York 1960, Nr. 8","en":"Cambridge, Mass. 1936, No. 9 \nNew York 1960, No. 8"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none_2008-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none_2008-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none_2008-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none_2008-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-36_FR-none_2008-07_Overall-xl.jpg"},"417057":{"Type":"","Oid":417057,"ObjectName":"FR249","Inventarnummer":"US_MMANY_1982-60-48","Title":{"de":"Venus und Amor"},"Link":"venus-und-amor","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1520,"DateEnd":1532,"Longtext":{"de":"Venus steht vor dunklem Hintergrund auf steinigem Boden. Bekleidet ist sie nur mit einem gro\u00dfen, federgeschm\u00fcckten Hut. Zudem h\u00e4lt sie in ihren beiden, zur linken Seite gewandten H\u00e4nden einen Schleier, der in einem Windhauch nach rechts vor ihre Scham weht, in seiner Durchsichtigkeit ihre Nacktheit jedoch nicht verh\u00fcllt. Am linken Bildrand steht Amor auf einem kleinen Podest, den Bogen in seiner rechten Hand haltend und sieht zu Venus hinauf.","en":"Venus stands in front of a dark background on stony ground. She wears nothing more than a large hat with a feather. In addition she holds a veil in both hands to her left. A slight breeze blows it across her vulva, which the transparency of the veil does not hide. Cupid stands at the left edge of the painting on a small pedestal with the bow in his right hand and looks up at Venus."},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger (rund): 12,2 x 11,8 cm (4 13\/16 x 4 5\/8 Zoll)\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 11 x 10,7 cm (4 3\/8 x 4 1\/4 Zoll)\n[Cat. New York 2013, 51, No. 10]\n\n","en":"Dimensions of support (circular panel): 12.2 x 11.8 cm (4 13\/16 x 4 5\/8 in.)\nDimensions of painted surface: 11 x 10.7 cm (4 3\/8 x 4 1\/4 in.)\n[Cat. New York 2013, 51, No. 10]"},"Provenienz":{"de":"- Bis 1965 in Privatsammlung\n- 24.03.1965 erworben von Linsky bei Sotheby's, London, Nr. 100, f\u00fcr \u00a316,000\n- 1965-1980 in der Sammlung Mr. und Mrs. Jack Linsky, New York\n- 1980-1982 The Jack and Belle Linsky Foundation, New York \n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[US_MMANY_1982.60.48_FR249_2005_ExaminationandConditionReport.pdf]","en":"Painting on wood\n[US_MMANY_1982.60.48_FR249_2005_ExaminationandConditionReport.pdf]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the laminated panel:\n- at centre:\nin graphite reinforced with red, beneath wax, '15322'\n- at upper centre:\nin red paint, '1982.60.48'\n[Cat. New York 2013, 51, No. 10]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 2008\/2009, Online-Katalog","en":"New York 2008\/2009, online catalogue"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1982-60-48_FR249\/01_Overall\/US_MMANY_1982-60-48_FR249_2008-07_Overall-xl.jpg"},"417136":{"Type":"","Oid":417136,"ObjectName":"FR213","Inventarnummer":"US_MMANY_1976-201-11","Title":{"de":"Samson und Delilah"},"Link":"samson-und-delilah","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1523,"DateEnd":1535,"Longtext":{"de":"Vor einer waldigen Landschaft schl\u00e4ft Samson in Delilahs Armen, w\u00e4hrend sie ihm - in ein pr\u00e4chtiges rotes Gewand gekleidet - die Haare abschneidet. Hinter den Str\u00e4uchern kommen mehrere bewaffnete Philister zum Vorschein.\n\n[vgl. http:\/\/www.metmuseum.org\/works_of_art] (letzter Zugriff: 11.05.2011)","en":"The Philistine Delilah cuts the hair of the Old Testament judge Samson thereby sapping him of his strength. The ass's jawbone, which Samson used to slay a thousand Philistines, uselessly lies nearby. In the courtly setting of Cranach's time, this subject had an allegorical meaning, warning men of the pitfalls of love, or women of the deception of men.\n\nThe painting dates around 1529-30.\n\n[http:\/\/www.metmuseum.org\/works_of_art] (accessed: 11.05.2011)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Versionen:\n- DE_KSW_G836_FR140\n- DE_SKD_GG1929_FR357E\n- FR212 \n\nHolzschnitt:\n- Lucas van Leyden, 'Samson und Delilah', aus der Weibermacht Reihe, c. 1514. Holzschnitt, 16 1\/8 \u00d7 11 3\/8 Zoll (41 \u00d7 28,9 cm). The British Museum, London (1849,1027.89)"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 57,3 \u00d7 37,4 \u00d7 0,6 - 0,8 cm (22 9\/16 \u00d7 14 3\/4 \u00d7 1\/4 - 5\/16 Zoll)\n[Cat. New York 2013, 59, No. 12]\n\n56,9 x 37,4 cm\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support: 57.3 \u00d7 37.4 \u00d7 0.6 - 0.8 cm (22 9\/16 \u00d7 14 3\/4 \u00d7 1\/4 - 5\/16 in.)\n[Cat. New York 2013, 59, No. 12]\n\n56.9 x 37.4 cm\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- Bis 1961 Barrie Simmons \n- 14.06.1961 verkauft an Markham, Sotheby's, London, Nr. 107, f\u00fcr \u00a311,000; verkauft f\u00fcr \u00a310,000 an Kleinberger f\u00fcr Payson\n- 1961-1975 Joan Whitney Payson, New York und Manhasset\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz (Fagus sp.)\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n[Klein, Bericht 2006]","en":"Painting on beech wood (Fagus sp.)\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]\n[Klein, Report 2006]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"'A series of three linear incisions on the reverse, two vertical parallel lines approximately 3cm high crossed diagonally by a third, may be a panel maker's mark.'\n\n[US_MMANY_ 1976.201.11_FR213_2008-03-20_ExaminationandConditionReport.pdf]","en":"'A series of three linear incisions on the reverse, two vertical parallel lines approximately 3cm high crossed diagonally by a third, may be a panel maker's mark.'\n\n[US_MMANY_ 1976.201.11_FR213_2008-03-20_ExaminationandConditionReport.pdf]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"[1]\n- at top center:\n carved in panel wood, an H-like mark with slanted crossbar\n- at upper right:\n in white chalk, 107 [2]\n- at upper right:\n On paper label, no. 62369 \/ picture\n- at upper left:\n on paper label, t. rogers & co.\n(packers) ltd. \/ 14 mason's yard, duke st., london, s.w.1 \/ W hitehall 4252 \/damaged when received \/ panel. old crack \/ at top\n- at center left:\n in red paint, 1976.201.11\n\n[1] A now-missing section of the strip of paper glued along the vertical center of the panel was inscribed 'Lucas Cranach' (historical photograph, curatorial files, Department of European Paintings, MMA).\n[2] The painting's lot number in the 1961 sale.\n\n[Cat. New York 2013, 59, 287, No. 12]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Versionen:\n- DE_KSW_G836_FR140\n- DE_SKD_GG1929_FR357E\n- FR212 \n\nHolzschnitt:\n- Lucas van Leyden, 'Samson und Delilah', aus der Weibermacht Reihe, c. 1514. Holzschnitt, 16 1\/8 \u00d7 11 3\/8 Zoll (41 \u00d7 28,9 cm). The British Museum, London (1849,1027.89)","en":"Variants:\n- DE_KSW_G836_FR140\n- DE_SKD_GG1929_FR357E\n- FR212 \n\nWoodcut:\n- Lucas van Leyden, 'Samson and Delilah', from The Large\nPower of Women series, c. 1514. Woodcut, 16 1\/8 \u00d7 11 3\/8 in. (41 \u00d7\n28.9 cm). The British Museum, London (1849,1027.89)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Huntington 1963, nicht nummeriert \nBr\u00fcssel 2010, Nr. 124","en":"Huntington 1963, unnumbered cat. \nBrussels 2010, No. 124"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-xl.jpg"},"417256":{"Type":"","Oid":417256,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_2006-469","Title":{"de":"Hl. Maurizius"},"Link":"hl-maurizius","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1517,"DateEnd":1530,"Longtext":{"de":"Auf dem Gem\u00e4lde ist der Heilige als Mohr vor einer Landschaft stehend dargestellt. Er tr\u00e4gt eine kostbare, goldverzierte R\u00fcstung und einen federgeschm\u00fcckten Hut. In seiner rechten Hand h\u00e4lt er ein ebenso kostbares Schwert, in seiner Linken eine Fahne.","en":"Originally the left wing of an altarpiece, this panel represents Saint Maurice, the Roman legion commander who was martyred for refusing to slaughter the Christians of Gaul in the late third century A.D. Painted about 1522-25, this picture was probably among the many works commissioned by Cardinal Albrecht of Brandenburg (1490-1545), archbishop-elector of Mainz. The most powerful prelate in the Holy Roman Empire, Albrecht established Halle's collegiate church as the showplace for his art patronage and the pre-eminent collection of reliquaries in northern Europe.\n\nRecorded in the inventory of over 8,200 relics was a life-size reliquary statue of Saint Maurice magnificently attired in a suit of silver armor, trimmed with gold, precious gems, and pearls. Our painting reproduces this extraordinary object, making particular reference to the reigning emperor, Charles V, in such insignia as the collar of the Golden Fleece, the Saint Andrew's Cross between sparkling flintstones on the pauldrons, the imperial eagle on the banner, and the glittering silver sword.\n\n[http:\/\/www.metmuseum.org\/works_of_art\/collection_database\/european_paintings\/saint_maurice_lucas_cranach_the_elder_and_workshop\/objectview.aspx?page=1&sort=6&sortdir=asc&keyword=cranach&fp=1&dd1=11&dd2=0&vw=1&collID=11&OID=110004004&vT=1&hi=0&ov=0] (accessed: 12.05.2011)"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Reliquiar des Hl. Maurizius, aus dem Hallesches Heiltumsbuch (Liber ostensionis),ca. 1526 - 27. Aquarell auf Pergament, 13 13\/16 \u00d7 10 1\/16 Zoll (35 \u00d7 25,5 cm). Hofbibliothek, Aschaffenburg (Ms. 14, fol. 227v)\n\n- Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere (Simon Franck?). Hl. Maurizius, linker Fl\u00fcgel des Marian Altars, 1529, Holz, 85 7\/16 \u00d7 39 3\/4 Zoll (217 \u00d7 101 cm), Marktkirche, Halle"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 136,2 \u00d7 38,7 \u00d7 0,32 cm (53 5\/8 \u00d7 15 1\/4 \u00d7 1\/8 Zoll)\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 135,3 \u00d7 38,1 cm (53 1\/4 \u00d7 15 Zoll)\n\n[Cat. New York 2013, 73, No. 16]\n\n","en":"Dimensions of support: 136.2 \u00d7 38.7 \u00d7 .32 cm (53 5\/8 \u00d7 15 1\/4 \u00d7 1\/8 in.)\nDimensions of painted surface: 135.3 \u00d7 38.1 cm (53 1\/4 \u00d7 15 in.)\n\n[Cat. New York 2013, 73, No. 16]"},"Provenienz":{"de":"- Wahrscheinlich in Auftrag gegeben von Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrsten von Mainz, Halle (um 1522-25)\n- Sammlung der Habsburger, Schloss Ambras, bei Innsbruck\n- 1906 Waldemar M\u00fcller, Berlin \n- Nach 1940 in der Ephron Gallery, New York\n- Bis 1946 Privatsammlung, Pennsylvania \n- 1946 (Mai 15-16) Verkauf, Parke-Bernet, New York, Nr. 36B, f\u00fcr $3,100\n- fr\u00fche 1970er-1982 Mr. und Mrs. Paul Kollsman, New York und Beverly Hills \n- 1982-2005 in der Sammlung seiner Witwe Eva Kollsman, New York; Bequest of Eva F. Kollsman, 2005 2006.469 [1]\n\n[1] [Cat. New York 2013, 73, No. 16]\n\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Lindenholz (Tilia sp.)\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]","en":"Painting on lime wood (Tilia sp.)\n[The Metropolitan Museum of Art, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Reliquiar des Hl. Maurizius, aus dem Hallesches Heiltumsbuch (Liber ostensionis),ca. 1526 - 27. Aquarell auf Pergament, 13 13\/16 \u00d7 10 1\/16 Zoll (35 \u00d7 25,5 cm). Hofbibliothek, Aschaffenburg (Ms. 14, fol. 227v)\n\n- Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere (Simon Franck?). Hl. Maurizius, linker Fl\u00fcgel des Marian Altars, 1529, Holz, 85 7\/16 \u00d7 39 3\/4 Zoll (217 \u00d7 101 cm), Marktkirche, Halle","en":"- Reliquary of Saint Maurice, from the Hallesches Heiltumsbuch (Liber ostensionis),c. 1526 - 27. Watercolor on vellum, 13 13\/16 \u00d7 10 1\/16 in. (35 \u00d7 25.5 cm). Hofbibliothek, Aschaffenburg (Ms. 14, fol. 227v)\n\n- Workshop of Lucas Cranach the Elder (Simon Franck?). Saint Maurice, left wing of Marian Altarpiece, 1529. Oil on panel, 85 7\/16 \u00d7 39 3\/4 in. (217 \u00d7 101 cm). Marktkirche, Halle"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Berlin 1906, Nr. 20","en":"Berlin 1906, No. 20"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_2006-469_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_2006-469_FR-none_2008-07_Overall-xl.jpg"},"441649":{"Type":"","Oid":441649,"ObjectName":"FR173","Inventarnummer":"DK_SMK_DEP4","Title":{"de":"Bildnis einer jungen Frau. Prinzessin Emilia von Sachsen?"},"Link":"bildnis-einer-jungen-frau-prinzessin-emilia-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1532,"DateEnd":1542,"Longtext":{"de":"Die Dargestellte wird als Halbfigur, nach links gewandt, vor schwarzem Grund gezeigt. Das rote Samtgewand ist mit Schlitzungen an den \u00c4rmeln und Brokatb\u00e4ndern versehen. Die H\u00e4nde sind in ebenfalls geschlitzte Handschuhe geh\u00fcllt. Den Hals schm\u00fcckt ein perlenverzieter Reif und eine zweireihige Hobelspankette. Eine Haube birgt das lockige Haar der jungen Frau.\n[G\u00f6rres, cda 2016]","en":"The sitter is depicted as a half-length figure, facing left against a black background. Her red velvet robe is decorated with slits in the sleeves and brocade bands. She is wearing gloves with decorative slits on her hands. Around her neck is a ring decorated with pearls and a large double rowed chain. The young woman's curly hair is concealed beneath a bonnet.\n[G\u00f6rres, cda 2016]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 41,6 x 29,8 x 0,61-1,42 cm\n(Originale Ma\u00dfe: 41,6 x ca. 27,6 cm)\n[Statens Museum for Kunst, Copenhagen, revised 2011]\n\n","en":"Dimensions of support: 41.6 x 29.8 x 0.61-1.42 cm\n(original dimensions: 41.6 x c. 27.6 cm)\n[Statens Museum for Kunst, Copenhagen, revised 2011]"},"Provenienz":{"de":"- Ankauf von Carl Jacobsen bei Oppenheim Auktion, K\u00f6ln 14\/15 Oktober 1878 f\u00fcr 530 Mark\n- deponiert 1922 Carlsberg Glyptotek, Kat. Nr. 9\n\n[DK_SMK_DEP4_FR173_1966-01_Document.pdf]\n[DK_SMK_DEP4_FR173_unknown__index card_01.pdf]\n[Statens Museum for Kunst, Copenhagen, revised 2011]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]\n[Statens Museum for Kunst, Copenhagen, revised 2011]","en":"Painting on beech wood\n[Klein, Report 2013]\n[Statens Museum for Kunst, Copenhagen, revised 2011]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- top, right:\nin black paint: 'Lucas Cranach'\n- right of the centre:\nin black paint (with a stencil ?): '200(H?)'\n\n[CDA 2012]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Hamburg 2003, Nr. 27\nRom 2010, Nr. 17","en":"Hamburg 2003, No. 27\nRome 2010, No. 17"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_DEP4_FR173\/01_Overall\/DK_SMK_DEP4_FR173_2009_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_DEP4_FR173\/01_Overall\/DK_SMK_DEP4_FR173_2009_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_DEP4_FR173\/01_Overall\/DK_SMK_DEP4_FR173_2009_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_DEP4_FR173\/01_Overall\/DK_SMK_DEP4_FR173_2009_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_DEP4_FR173\/01_Overall\/DK_SMK_DEP4_FR173_2009_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_DEP4_FR173\/01_Overall\/DK_SMK_DEP4_FR173_2009_Overall-xl.jpg"},"455022":{"Type":"","Oid":455022,"ObjectName":"FR128","Inventarnummer":"US_MIA_57-10","Title":{"de":"Bildnis Anna Buchner, geborene Lindacker"},"Link":"bildnis-anna-buchner-geborene-lindacker","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1515,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"Diese zwei Gegenst\u00fccke wurden als Portr\u00e4ts von Moritz B\u00fcchner und dessen Frau Anna Lindacker B\u00fcchner identifiziert. Als Kaufmann und Ratsherr war Moritz B\u00fcchner ein Repr\u00e4sentant der reichen Mittelschicht, welche dem wachsenden Kapitalismus Deutschlands im 16. Jahrhundert entstammt. \nDie B\u00fcchners beauftragten Lucas Cranach ihre Abbilder f\u00fcr die Nachwelt zu malen. In den Portr\u00e4ts hat Cranach das Selbstvertrauen, den Stolz und den Ehrgeiz eingefangen, der meist mit neu erworbenem Wohlstand und sozialem Aufstieg einhergeht. \n\n[siehe http:\/\/www.artsmia.org\/viewer\/detail.php?v=12&id=1324 (accessed 03.05.2012)]","en":"These companion portraits have been identified as Moritz B\u00fcchner and his wife, Anna Lindacker B\u00fcchner. As a successful merchant and city alderman, Moritz B\u00fcchner was representative of the newly affluent middle class that resulted from the growth of capitalism in 16th-century Germany. Lucas Cranach, the court artist to Frederick III of Saxony, was commissioned by the B\u00fcchners to paint their likenesses for posterity. Here, Cranach captures the confidence, pride, and ambition that often accompany newly acquired wealth and improved social status. Cranach's signature, a winged serpent, and the date of the painting appear on the extreme left of Moritz's portrait.\n\n[http:\/\/www.artsmia.org\/viewer\/detail.php?v=12&id=1324 (accessed 03.05.2012)]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 40,6 x 27,3 x 0,5 cm (16 x 10 3\/4 x 3\/16 Zoll) \n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]\n\nMa\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 40 x 27 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 128]\n\n","en":"Dimensions of support: 40.6 x 27.3 x 0.5 cm (16 x 10 3\/4 x 3\/16 in.) \n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]\n\nDimensions of support: 40 x 27 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 128]"},"Provenienz":{"de":"- Prinz Karl Anton von Hohenzollern-Sigmaringen [d. 1885]; sein Sohn, Prinz Leopold von Hohenzollern-Sigmaringen [d. 1905]; dessen Sohn, Prinz Wilhelm August Karl von Hohenzollern-Sigmaringen [d. 1927], Sigmaringen, Deutschland.[1] \n- Oscar Franklin Oppenheimer, Frankfurt-am-Main\n- Richard H. Zinser, Forest Hills, New York\n- 1957 vom MIA erworben (The William Hood Dunwoody Fund)\n\t\n[1] Im Getty Research Institute wurden im Teil II von \"Ehemalige Sammlung des F\u00fcrsten von Hohenzollern-Sigmaringen\" Fotografien beider Portr\u00e4ts gefunden. Die k\u00f6nigliche Sammlung von Sigmaringen wurde etwa 1928 zerstreut. Beide Bilder erschienen nicht in der Hohenzollern Auktion von 1933.\n\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]","en":"Painting on wood\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Frankfurt-am-Main 1928, Nr. 27\nMinneapolis, Minnesota 1986","en":"Frankfurt-am-Main 1928, No. 27\nMinneapolis, Minnesota 1986"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-10_FR128\/01_Overall\/US_MIA_57-10_FR128_2012_Overall-xl.jpg"},"455096":{"Type":"","Oid":455096,"ObjectName":"FR127","Inventarnummer":"US_MIA_57-11","Title":{"de":"Bildnis Moritz Buchner"},"Link":"bildnis-moritz-buchner","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1515,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"Diese zwei Gegenst\u00fccke wurden als Portr\u00e4ts von Moritz B\u00fcchner und dessen Frau Anna Lindacker B\u00fcchner identifiziert. Als Kaufmann und Ratsherr war Moritz B\u00fcchner ein Repr\u00e4sentant der reichen Mittelschicht, welche dem wachsenden Kapitalismus Deutschlands im 16. Jahrhundert entstammt. \nDie B\u00fcchners beauftragten Lucas Cranach ihre Abbilder f\u00fcr die Nachwelt zu malen. In den Portr\u00e4ts hat Cranach das Selbstvertrauen, den Stolz und den Ehrgeiz eingefangen, der meist mit neu erworbenem Wohlstand und sozialem Aufstieg einhergeht. \n\n[siehe http:\/\/www.artsmia.org\/viewer\/detail.php?v=12&id=1324 (accessed 03.05.2012)]","en":"These companion portraits have been identified as Moritz B\u00fcchner and his wife, Anna Lindacker B\u00fcchner. As a successful merchant and city alderman, Moritz B\u00fcchner was representative of the newly affluent middle class that resulted from the growth of capitalism in 16th-century Germany. Lucas Cranach, the court artist to Frederick III of Saxony, was commissioned by the B\u00fcchners to paint their likenesses for posterity. Here, Cranach captures the confidence, pride, and ambition that often accompany newly acquired wealth and improved social status. Cranach's signature, a winged serpent, and the date of the painting appear on the extreme left of Moritz's portrait.\n\n[http:\/\/www.artsconnected.org\/resource\/1796\/portrait-of-moritz-buchner (accessed 21.05.2012)]\n\nReverse of the panel:\n- the coats-of-arms of the families B\u00fcchner and Lindacker (?)\n\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 40,6 x 27,3 x 0,5 cm (16 x 10 3\/4 x 3\/16 Zoll)\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]\n\nMa\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 40 x 27 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 127]\n\n","en":"Dimensions of support: 40.6 x 27.3 x 0.5 cm (16 x 10 3\/4 x 3\/16 in.)\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]\n\nDimensions of support: 40 x 27 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 127]"},"Provenienz":{"de":"- Prinz Karl Anton von Hohenzollern-Sigmaringen [d. 1885]; sein Sohn, Prinz Leopold von Hohenzollern-Sigmaringen [d. 1905]; dessen Sohn, Prinz Wilhelm August Karl von Hohenzollern-Sigmaringen [d. 1927], Sigmaringen, Deutschland.[1] \n- Oscar Franklin Oppenheimer, Frankfurt-am-Main\n- Richard H. Zinser, Forest Hills, New York\n- 1957 vom MIA erworben (The William Hood Dunwoody Fund)\n\t\n[1] Im Getty Research Institute wurden im Teil II von \"Ehemalige Sammlung des F\u00fcrsten von Hohenzollern-Sigmaringen\" Fotografien beider Portr\u00e4ts gefunden. Die k\u00f6nigliche Sammlung von Sigmaringen wurde etwa 1928 zerstreut. Beide Bilder erschienen nicht in der Hohenzollern Auktion von 1933.\n\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]","en":"Painting on wood\n[Minneapolis Institute of Arts, revised 2012]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- auf dem Ring seines linken Zeigefingers: \n\"M[B]\"\n\n[http:\/\/www.artsconnected.org\/resource\/1796\/portrait-of-moritz-buchner (accessed 21.05.2012)]\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 127]","en":"- on the ring on the index finger of the sitter's proper left hand:\n'M[B]'\n[http:\/\/www.artsconnected.org\/resource\/1796\/portrait-of-moritz-buchner (accessed 21.05.2012)]\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 127]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Frankfurt-am-Main 1928, Nr. 27","en":"Frankfurt-am-Main 1928, No. 27"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-xl.jpg"},"525738":{"Type":"","Oid":525738,"ObjectName":"FR021","Inventarnummer":"US_MMANY_57-22","Title":{"de":"Das Martyrium der Hl. Barbara"},"Link":"das-martyrium-der-hl-barbara","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1505,"DateEnd":1515,"Longtext":{"de":"Laut \"Der Heiligen Leben\" [1] wurde Barbara von ihrem Vater Dioskorus zum Schutz in einen Turm gesperrt. Dort wurde sie christlich getauft und lie\u00df ein drittes Fenster in ihrem Turm einbauen um die Dreifaltigkeit zu symbolisieren. Als ihr Vater davon erfuhr wollte er voller Wut seine Tochter t\u00f6ten. Barbara floh in eine H\u00f6hle, wurde aber verraten und einem Richter vorgef\u00fchrt, der ihre Folterung anordnete. Nachdem sie Gei\u00dfelung, Verbrennung, Schl\u00e4ge und das Abtrennen ihrer Br\u00fcste \u00fcberlebt hatte, wurde sie zum Tod durch Enthauptung verurteilt. Dioskorus f\u00fchrt seine Tochter auf einen Berg und enthauptete sie, wurde aber auf dem Weg ins Tal von einem Blitz niedergestreckt. \nDas Gem\u00e4lde zeigt eine pr\u00e4chtig gekleidete Barbara kniend vor ihrem Vater, der das Schwert zur Enthauptung erhoben hat. Die R\u00fcstung des Dioskorus zeigt viele k\u00fcnstlerische Freiheiten: sein Helm ist eine fantastische Sch\u00f6pfung all'antica, einem Stil der zu dieser Zeit sehr beliebt war. Sein Knieschutz, normalerweise Blei, ist ausgiebig vergoldet.[2] Der \u00e4ltere Mann mit dunkelgr\u00fcnem Gewand und schwarzer Kopfbedeckung ist wohl der Richter, der ihre Enthauptung anordnete. Rechts vom ihm steht ein Mann in h\u00f6fischer Kleidung, einem pelzbesetztem gelbem Damastmantel. Einer der beiden Soldaten neben dem Richter tr\u00e4gt eine R\u00fcstung, die entweder antikisierend oder fremdartig aussehen soll. Die gro\u00dfen runden Dekorelemente, die von seiner Schulterpartie und am G\u00fcrtel hinabh\u00e4ngen werden mit italienischen R\u00fcstungen aus der Mitte des 15. Jahrhunderts in Verbindung gebracht. Wie Dirk Breiding feststellte, steht die R\u00fcstung im Ganzen dem Stil deutschsprachiger L\u00e4nder in der Mitte des 15. Jahrhunderts nahe.[3]\n\n[1] \"Der Heiligen Leben\" von 1488 (N\u00fcrnberg: Anton Koberger), oder eine sp\u00e4tere Version davon war wahrscheinlich die Ausgabe, die die Grundlage f\u00fcr Cranachs Komposition darstellte, da die fr\u00fcheren Ausgaben nicht ihre Vorgeschichte enthielten.\n[2] Mein Dank gilt Dirk H. Breiding, Assistant Curator, Department of Arms and Armor, MMA, f\u00fcr seine Anmerkungen zu den R\u00fcstungen (Email an Maryan Ainsworth, 27. M\u00e4rz 2012, Werkakte, Department of European Paintings, MMA).\n[3] Ebd.\n\n[Cat. New York 2013, 47, 284, No. 9]","en":"According to 'Der Heiligen Leben' (The Lives of the Saints),[1] Barbara was locked in a tower by her heathen father, Dioscorus, to protect her from avid suitors. While there, she was baptized as a Christian and had a third window installed to symbolize the Trinity. Upon learning of this, Dioscorus flew into a rage and drew his sword to kill her. Barbara fled to a mountain cave, but was betrayed and delivered to a judge, who ordered her to be tortured for refusing to recant her faith. Having survived whipping, burning, beating, and the hacking off of her breasts, she was sentenced to decapitation. Dioscorus led his daughter up a mountain, where he cut off her head, but on the way down he was killed by a bolt of lightning.\n\nThis painting shows a luxuriously dressed Barbara kneeling before her father, who raises his sword (falchion) to behead her. Artistic license has been taken with Dioscorus's attire: his helmet is a fantastical creation all' antica, a style popular at the time, and his knee defenses (polyens), typically steel, are heavily gilt.[2] The elderly man in the dark green robe and hat with earflaps standing behind Barbara is probably the judge who ordered her beheading. To his left is a courtly-looking fellow wearing a fur-trimmed yellow damask robe. One of the two soldiers to his right wears armor meant to look either antique or foreign. The large round reinforce on his left shoulder and the short sleeve of the mail shirt protruding from\nunder his shoulder defense are usually associated with mid-fifteenth-century Italian armor. As Dirk Breiding noted, 'His gauntlets with 'open cuffs' on the inside, the helmet with reinforcing discs on the sides (and a fantastical visor), and the skirt (made of downward-overlapping metal scales), especially its fabric part with the lower dagged edge and attached bells, were all fashionable particularly in German-speaking areas during the early to mid-fifteenth century.'[3]\n\n[1] Der Heiligen Leben of 1488 (Nuremberg: Anton Koberger), or a later version of it, was likely the edition of the lives of the saints that informed Cranach's depiction of Saint Barbara's life, as the earlier ones do not include her story.\n[2] My thanks to Dirk H. Breiding, Assistant Curator, Department of Arms and Armor, MMA, for his comments on the armor worn by the figures in this painting (email to Maryan Ainsworth, March 27, 2012, curatorial files, Department of European Paintings, MMA).\n[3] Ibid.\n\n[Cat. New York 2013, 47, 284, No. 9]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere, 'Das Martyrium der Hl. Barbara', ca. 1510(?). Federzeichnung, 8 5\/8 \u00d7 6 1\/8 Zoll (21,9 \u00d7 15,6 cm). Ehemals Sammlung Lahmann; Verbleib unbekannt\n\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere, 'Das Martyrium der Hl. Barbara',\nca. 1510 - 15. Holzschnitt, 9,5 \u00d7 6 5\/8 Zoll (24,8 \u00d7 16,8 cm). The British Museum, London (1894,0611.57)\n\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere, 'Das Martyrium der Hl. Barbara',\nca. 1513. Federzeichnung, 16 11\/16 \u00d7 14 5\/16 Zoll (42,3 \u00d7 36,3 cm). Nationalgalerie, Oslo (ng.k&h.b.16582)\n\n[Cat. New York 2013, 48, 50, No. 9]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 153,7 \u00d7 138,1 \u00d7 1,1 cm (60 1\/2 \u00d7 54 3\/8 \u00d7 7\/16 Zoll)\nMa\u00dfe Bildfl\u00e4che: 152,1 \u00d7 134,6 cm (59 7\/8 \u00d7 53 Zoll)\n\n[Cat. New York 2013, 47, No. 9]\n\n","en":"Dimensions of support: 153.7 \u00d7 138.1 \u00d7 1.1 cm (60 1\/2 \u00d7 54 3\/8 \u00d7 7\/16 in.)\nDimensions of painted surface: 152.1 \u00d7 134.6 cm (59 7\/8 \u00d7 53 in.)\n\n[Cat. New York 2013, 47, No. 9]"},"Provenienz":{"de":"- Dorfkirche Goseck, nahe Naumburg (verkauft an Zech-Burkersroda)\n- Grafen von Zech-Burkersroda, Kapelle des Schlosses Goseck, Goseck (wohl ab 1840, sicher ab 1844); sp\u00e4ter M\u00fcnchen (bis 1956)\n- verkauft von entweder Margarethe, Gr\u00e4fin von Zech-Burkersroda, oder ihrer Schw\u00e4gerin Baronin Elisabeth, Gr\u00e4fin von Zech-Burkersroda, an B\u00f6hler\n- [B\u00f6hler, M\u00fcnchen, ab 1956]\n- [Hougershofer, Z\u00fcrich; verkauft an Rosenberg & Stiebel] \n- [Rosenberg & Stiebel, New York, bis 1957]\n- [verkauft an das MMA] Rogers-Stiftung\n\n[Cat. New York 2013, 47, No. 9]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Lindenholz\n[Cat. New York 2013, 47, No. 9]\n[Klein, Bericht 2013]","en":"Painting on lime wood\n[Cat. New York 2013, 47, No. 9]\n[Klein, Report 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Heraldik\/Embleme: \n- unten rechts:\nWappen der Familie Rem\/Rehm, Augsburg (schwarzer Ochse auf gelbem Schild; Helm bekr\u00f6nt von schwarzem Ochsen auf einem gelben Kissen) [1]\n\n[1] Vgl. Siebmacher 1605-9, Teil 1 (1605), Tafel 207; Siebmacher 1856-1967 (Hg.), Bd. 2, Teil 1 (1856), S. 105, Tafel 128; Rietstap 1950 \/1972, Bd. 2, S. 540; E. Zimmermann 1970, Nr. 4232. Das hebr\u00e4ische Wort \"reem\" bedeutet \"wilder Ochse\".\n\n[Cat. New York 2013, 47, 284, No. 9]","en":"Heraldry \/ emblems: \n- at lower right:\ncoat of arms of Rem \/ Rehm family, Augsburg (black ox on yellow shield; helmet surmounted by black ox standing on yellow pillow) [1]\n\n[1] See Siebmacher 1605-9, pt. 1 (1605), pl. 207; Siebmacher 1856-1967 (ed.), vol. 2, pt. 1 (1856), p. 105, pl. 128; Rietstap 1950 \/1972, vol. 2, p. 540; E. Zimmermann 1970, no. 4232. The Hebrew word reem means 'wild ox.'\n\n[Cat. New York 2013, 47, 284, No. 9]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere, 'Das Martyrium der Hl. Barbara', ca. 1510(?). Federzeichnung, 8 5\/8 \u00d7 6 1\/8 Zoll (21,9 \u00d7 15,6 cm). Ehemals Sammlung Lahmann; Verbleib unbekannt\n\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere, 'Das Martyrium der Hl. Barbara',\nca. 1510 - 15. Holzschnitt, 9,5 \u00d7 6 5\/8 Zoll (24,8 \u00d7 16,8 cm). The British Museum, London (1894,0611.57)\n\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere, 'Das Martyrium der Hl. Barbara',\nca. 1513. Federzeichnung, 16 11\/16 \u00d7 14 5\/16 Zoll (42,3 \u00d7 36,3 cm). Nationalgalerie, Oslo (ng.k&h.b.16582)\n\n[Cat. New York 2013, 48, 50, No. 9]","en":"- Workshop of Lucas Cranach the Elder. The Martyrdom of Saint Barbara, ca. 1510(?). Pen and ink on paper, 8 5\/8 \u00d7 6 1\/8 in. (21.9 \u00d7 15.6 cm). Formerly in Lahmann Collection; location unknown\n\n- Lucas Cranach the Elder. The Martyrdom of Saint Barbara,\nca. 1510 - 15. Woodcut, 9.5 \u00d7 6 5\/8 in. (24.8 \u00d7 16.8 cm). The British Museum, London (1894,0611.57)\n\n- Lucas Cranach the Elder. The Martyrdom of Saint Barbara,\nca. 1513. Pen and ink on paper, 16 11\/16 \u00d7 14 5\/16 in. (42.3 \u00d7 36.3 cm). Nationalgalerie, Oslo (ng.k&h.b.16582)\n\n[Cat. New York 2013, 48, 50, No. 9]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_57-22_FR021\/01_Overall\/US_MMANY_57-22_FR021_2007-08_Overall-xl.jpg"},"525810":{"Type":"","Oid":525810,"ObjectName":"FR230E","Inventarnummer":"US_MMANY_11-15","Title":{"de":"Judith mit dem Kopf des Holofernes"},"Link":"judith-mit-dem-kopf-des-holofernes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1525,"DateEnd":1535,"Longtext":{"de":"Das Buch Judith, Teil der alttestamentarischen Apokryphen, berichtet davon wie die sch\u00f6ne j\u00fcdische Witwe den assyrischen Befehlshaber Holofernes t\u00f6tet, da dieser die Belagerung ihrer Heimatstadt Bethulia befehligte. Nachdem sie Holofernes mit ihrer Sch\u00f6nheit verf\u00fchrt und ihm falsche Absichten vorgespielt hat, enthauptete sie den Betrunkenen in seinem Zelt. Als die Assyrer das Attentat bemerkten, beendeten sie die Belagerung. (Judith 8, 15).[1] \nMit direktem Blick zum Betrachter, h\u00e4lt Judith eine Schwert in ihrer rechten Hand, w\u00e4hrend ihr linker Arm auf Holofernes abgeschlagenen Kopf ruht. Sie wird als Inbegriff der Sch\u00f6nheit und Mode im Verst\u00e4ndnis des herz\u00f6glich-s\u00e4chsischen Hofs des 16. Jahrhunderts pr\u00e4sentiert. [2] Ihr Haar ist zusammengebunden wie es f\u00fcr eine verheiratete Frau \u00fcblich ist.[3] Sie tr\u00e4gt ein rotes Barett \u00fcber einer Haube aus Silber- und Goldf\u00e4den verziert mit Perlen, was um 1530 Mode war.[4] Das Kleid ist dunkelgr\u00fcn mit golden B\u00e4ndern und \u00fcber der Brust erneut mit Perlen verziert.\nUm den Hals tr\u00e4gt sie zwei goldene Ketten, bestzt mit Smaragden, Rubinen und Perlen. Eine lange Kette flachen Gliedern l\u00e4uft \u00fcber ihre Brust und hinter ihrem R\u00fccken.[5] Diese prunkvolle Kombination von Ketten war typisch f\u00fcr den Hof des s\u00e4chsischen Herzogs, verschwand in den 1540er Jahren jedoch v\u00f6llig.[6] Die Ringe an Judiths Fingern sind durch ihre geschlitzten Seidenhandschuhe sichtbar\n\n[1] Book of Judith 1972 (ed.).\n[2] Straten (1983, S. 38-39) betont, dass Judiths Kleidung auch vornehmen und tugendhaften Eigenschaften betonen soll.\n[3] Wie Friedrich Hottenroth anmerkt, war w\u00e4hrend der Reformation das offene Haar einer Frau mit Jungfr\u00e4ulichkeit konnotiert und wurde von Br\u00e4uten getragen, w\u00e4hrend verheiratete Frauen ihre Haare zusammenbanden oder mit einem Barett oder Haube bedeckten (Hottenroth 1891, S. 534).\n[4] H. Zimmermann 1969, S. 284. Laut Millia Davenport (1948, Bd. 1, S. 392), geriet das flache Barett im zweiten Drittel des 16. Jahrhunderts aus der Mode. Vgl. au\u00dferdem Hottenroth 1891, S. 532-533, Abb. 121, 122, 124), der anmerkt, dass mit einer Kleiderordnung aus dem Jahr 1530 der Extravaganz einer Haube unter dem Huten getragen Einhalt geboten werden sollte (vgl. vor allem S. 516).\n[5] Warner 1990.\n[6] Ebd., S. 26.\n[7] Judith-Darstellung aus Stuttgart\n\n[Cat. New York 2013, 63, 287, No. 13]","en":"The Book of Judith, part of the Old Testament Apocrypha, relates how the beautiful Jewish widow killed Holofernes, the Assyrian general directing the siege of her city, Bethulia. After seducing Holofernes with her beauty and a false plan to defeat her people, Judith decapitated him as he lay drunk in his tent. Upon discovering the assassination, the Assyrians ended the siege (Judith 8, 15).[1]\nDirectly addressing the viewer, Judith wields a sword in her right hand, while her left arm rests on Holofernes's foreshortened head, with its gruesome severed neck. She is presented as the epitome of beauty and high fashion, as understood at the courts of the dukes of Saxony during the early sixteenth century.[2] Her hair bound up, as was appropriate for a married woman,[3] she wears a plumed red beret over a calotte of gold and silver threads decorated with pearls, a style in vogue around 1530.[4] Her dress is dark green with golden orange bands and trim, again embellished with pearls. Around her neck Judith wears two gold collars (called carcanets or gorgerins) set with emeralds, rubies, and pearls; a long gold chain with flattened links is draped across her chest and trails down her back.[5] This ostentatious combination of collars and chains was particular to the court of the Saxon dukes and eventually ran its course, disappearing entirely in the 1540s.[6] The rings on Judith's fingers poke through the slits of her thin silk gloves.\n\n[1] Book of Judith 1972 (ed.).\n[2] Straten (1983, pp. 38, 39) stressed that Judith's clothing was also meant to emphasize her gentility and virtue.\n[3] During the Reformation, as Friedrich Hottenroth noted, a lady's unbound hair connoted virginity and was the fashion of brides, while married women wore their hair tied up and covered with a calotte and beret (Hottenroth 1891, p. 534).\n[4] H. Zimmermann 1969, p. 284. According to Millia Davenport (1948, vol. 1, p. 392), the plumed beret went out of fashion in the second third of the sixteenth century. See also Hottenroth (1891, pp. 532-533, figs. 121, 122, 124), who noted that a Kleiderordnung of 1530 sought to limit the extravagant decoration of the calottes that appeared under the hat (see especially p. 516).\n[5] Warner 1990.\n[6] Ibid., p. 26.\n[7] The Stuttgart Judith\n\n[Cat. New York 2013, 63, 287, No. 13]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- DE_SPSG_GKI1182_FR234\n- AT_KHM_GG858_FR230A\n- DE_smbGG_636A_FR230G\n- AT_KHM_GG3574_FR359C"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 87,6 \u00d7 61,3 \u00d7 0,5 cm (34 1\/2 \u00d7 24 1\/8 \u00d7 3\/16 Zoll)\n87,9 \u00d7 62,9 cm (34 5\/8 \u00d7 24 3\/8 Zoll) (samt unterem Rand (Teil des Spannrahmen) und angebrachten vertikalen Leisten)\n\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]\n\n","en":"Dimensions of support: 87.6 \u00d7 61.3 \u00d7 .5 cm (34 1\/2 \u00d7 24 1\/8 \u00d7 3\/16 in.)\n87.9 \u00d7 62.9 cm (34 5\/8 \u00d7 24 3\/8 in.) (with bottom ledge (part of\nspring strainer) and attached lateral strips)\n\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]"},"Provenienz":{"de":"- Rober Hoe, New York (bis zu seinem Tod 1909)\n- Verkauf seines Erbes durch die American Art Association, New York, Februar 17, 1911, Nr. 107, an R. W. de Forest f\u00fcr das MMA, Rogers-Stiftung\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Lindenholz\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]","en":"Painting on lime wood\n[Cat. New York 2013, 63, No. 13]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- DE_SPSG_GKI1182_FR234\n- AT_KHM_GG858_FR230A\n- DE_smbGG_636A_FR230G\n- AT_KHM_GG3574_FR359C","en":"- DE_SPSG_GKI1182_FR234\n- AT_KHM_GG858_FR230A\n- DE_smbGG_636A_FR230G\n- AT_KHM_GG3574_FR359C"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"- Wooster 1944, S. 9\n- Dallas 1947, o. S., Abb.\n- Iowa City 1948\n- Bloomington 1948\n- Louisville 1948 \u00bf 49\n- Madison 1949, o. S., Abb.\n- Palm Beach 1950, Nr. 24\n- Lexington (Va.) 1950 \u00bf 51, Nr. 2\n- Georgia Museum of Art, University of Georgia, Athens, 1951 (kein Katalog)\n- Poughkeepsie 1956\n- New York 1963, Nr. 118\n- Constance Loewenthal in Leningrad und Moskau 1975, Nr. 14, Abb.\n- D\u00fcsseldorf 2017, Nr. 142","en":"- Wooster 1944, p. 9\n- Dallas 1947, n.p., ill.\n- Iowa City 1948\n- Bloomington 1948;\n- Louisville 1948 \u00bf 49\n- Madison 1949, n.p., ill.\n- Palm Beach 1950, no. 24\n- Lexington (Va.) 1950 \u00bf 51, no. 2\n- Georgia Museum of Art, University of Georgia, Athens, 1951 (no catalogue)\n- Poughkeepsie 1956\n- New York 1963, no. 118\n- Constance Loewenthal in Leningrad and Moscow 1975, pp. 45 \u00bf 46, no. 14, ill.\n- D\u00fcsseldorf 2017, No. 142"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_11-15_FR230E\/01_Overall\/US_MMANY_11-15_FR230E_2012-12_Overall-xl.jpg"},"525856":{"Type":"","Oid":525856,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_46-179-1","Title":{"de":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"friedrich-iii-der-weise-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1533,"DateBeginn":1533,"DateEnd":1533,"Longtext":{"de":"Diese beiden posthum entstandenen Bildnisse zeigen den s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten Friedrich III., den Weisen (1463-1525, reg. 1486-1525) und Johann I., der Best\u00e4ndige (1468-1532, reg. 1525-1532) als Brustbildnisse vor einem hellblauem Hintergrund. Beide tragen ein wei\u00dfes Hemd, einen schwarzen Leibrock, einen Mantel mit breitem Fellkragen und ein schwarzes Barett. Die Namen der Dargestellten und ein Lobgedicht auf diese wurden auf ein Blatt Papier gedruckt, das im unteren Bereich der Tafel angebracht wurde. Zwei der Tafeln des Metropolitan Museums sind Pendants (Kat. Nr. 17a, b) [...]\nDie beiden Tafeln geh\u00f6ren zu einer Serie von 60 Bildnissen, die der Sohn und Nachfolger Johanns I., Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige (reg. 1532-1547) bei Lucas Cranach d. \u00c4. 1532 in Auftrag gab. Der Auftrag fiel zusammen mit dem Amtsantritt Johann Friedrichs als Kurf\u00fcrst nach dem Tode seines Vaters.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17A]","en":"These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum's pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]\nThese works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I's son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich's assumption of electoral office after the death of his father.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17A]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden)\n- Schlossmuseum Weimar, Nr. G 7, G 8, [DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G8_FR-none]\n- Sotheby's, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns)\n- Christie's, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20.-22. November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10)\n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37\n- Sotheby's, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authentische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand)\n- Sotheby's, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepkes, Berlin, 20.-22. Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710)\n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B)\n- Sotheby's, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d'Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt)\n- Sotheby's, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Gem\u00e4ldegalerie, Berlin, Nr. 636 (oberer Text entfernt, unteres Feld abgetrennt) [DE_smbGG_636_FR-none]\n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prag, Nr. DO 457\n- Historisches Museum, Regensburg, Nr. WAF 184, Leihgabe der Bayerischen Staatsgem\u00e4ldesammlungen [DE_BStGS-HMR_WAF184]\n- Lutherhaus, Wittenberg, Nr. G22 (unteres Textfeld abgetrennt) [DE_LHW_G22_FR-none]\n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Sotheby's, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby's, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- Schleswig-Holsteinisches Landesmuseum f\u00fcr Kunst und Kulturgeschichte, Schloss Gottorf, Schleswig, private Leihgabe (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt) [DE_SHLM_NONE-002_FR-none]\n- Christie's, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).\n\nHolz aus denselben Baum gearbeitet wie:\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none (Bretter I, II)\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n- DE_smbGG_619_FR314-315F \n- DE_smbGG_1606_FR-none \n- DE_smbGG_1832_FR239 \n- DE_HKH_HK-606a_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_HKH_HK-606c_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_KBSB_B56_FR381F (Bretter I, II)\n- US_MMANY_46-179-1_FR-none\n- US_NAMAKC_31-112\n- Christus nimmt Abschied, Stockholm (Bretter II, III)\n- 'Martin Luther', W\u00fcrth Collection, Schw\u00e4bisch Hall, no. 6553 [zuvor Donaueschingen, Inv.-Nr. 727]\n- 'Eva', Chicago, Inv. Nr. 1935.295 (Bretter I, II)\n- Philipp Melanchthon, Privatsammlung"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 20,9 \u00d7 14,9 \u00d7 0,32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 Zoll)\nMa\u00dfe der Bildfl\u00e4che: 20,3 \u00d7 14,3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 Zoll) (Bereich des Bild und Text, ungef\u00e4hr)\n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17A]\n\n","en":"Dimensions of support: 20.9 \u00d7 14.9 \u00d7 0.32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 in.)\nDimensions of painted surface: 20.3 \u00d7 14.3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 in.) (image and text area, approx.)\n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17A]"},"Provenienz":{"de":"- Ministerialdirektor Heinrich Spangenberger, M\u00fcnchen (bis 1925; verkauft an Heinemann) [1] \n- [D. Heinemann, M\u00fcnchen (Teilbesitz durch Galerie Hansen, Luzern), bis 1929; Verkauf an Lehman][2] \n- Robert Lehman, New York (1929 - 46)\n- Geschenk von Robert Lehman, 1946\n\n[1] Heinemann Nr. 18141, 18142; vgl. Galerie Heinemann Online 2010 - (gepr\u00fcft 16. Mai 2012).\n[2] Ebd.\n\n\n[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17A]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz und bedrucktes Papier\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17A]\n[Klein, Bericht 2007]","en":"Painting on beech wood, with letterpress-printed paper labels\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17A]\n[Klein, Report 2007]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Gedruckter Text auf Papier:[1]\n- oben rechts:\n\"Friderich der Drit, Chur-\/fur[s]t vnd Hertzog zu \/ Sachssen.\"\n- unten:\n\"Fridrich bin jch billich genand \/ Sch_nen frid jch erhielt jm land. \/ Durch gros vern[unfft] gedult vnd glueck \/ Widder manchen e[rtz]b_sen tueck.[2] \/ Das land jch zieret mit gebew \/ Vnd Stifft ein hohe Schul auffs new. \/ Zu Wittemberg jm Sachssenland \/ Jnn der welt die ward bekand \/ Denn aus der selb kam Gottes wort \/ Vnd thet gros ding an manchem ort. \/ Das Bepstlich Reic[h] st_rtzt es nidder \/ Vnd bracht rechten glauben widder. \/ Zum Keisar ward erkorn jch \/ Des mein alter beschweret sich. \/ Dafur jch [K]e[is]a[r] Carl erwelt \/ Von dem mich nich[t] wand gonst noch gelt.\"[3]\n[...]'\n\nHeraldik \/ Emblem:\n- auf der R\u00fcckseite, mittig:\nmit schwarzen, roten, gr\u00fcnen und m\u00f6glicherweise gelben Pigmenten auf Papier das kurs\u00e4chsische Wappen\n\n[1] Durch Besch\u00e4digung fehlende Buchstaben werden in Klammern angegeben, basierend auf dem Vergleich mit intakten Inschriften anderer Kurf\u00fcrstenbildnisse und publizierten Transkriptionen.\n[2] M\u00f6glicherweise eine Anspielung auf Georg den B\u00e4rtigen, Herzog von Sachsen (reg. 1500 - 39; albertinische Linie), der ein entschiedener Gegner von Luthers Reformation war (vgl. Christensen 1992, S. 45, Anm. 12).\n[3] 1519, nach dem Tode Kaisers Maximilian I., hatte Friedrich gen\u00fcgend Stimmen um Kaiser zu werden, verzichtete aber auf eine Kandidatur und protegierte die Wahl Karls V.\n\n[Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17A]","en":"Printed texts on paper labels:[1]\n- at top right:\n'Friderich der Drit, Chur-\/fur[s]t vnd Hertzog zu \/ Sachssen.\n(Friedrich the Third, Elector \/ and Duke of Saxony.)'\n\n-  at bottom:\n'Fridrich bin jch billich genand \/ Sch_nen frid jch erhielt jm land. \/ Durch gros vern[unfft] gedult vnd glueck \/ Widder manchen e[rtz]b_sen tueck. \/ Das land jch zieret mit gebew \/ Vnd Stifft ein hohe Schul auffs new. \/ Zu Wittemberg jm Sachssenland \/ Jnn der welt die ward bekand \/ Denn aus der selb kam Gottes wort \/ Vnd thet gros ding an manchem ort. \/ Das Bepstlich Reic[h] st_rtzt es nidder \/ Vnd bracht rechten\nglauben widder. \/ Zum Keisar ward erkorn jch \/ Des mein alter beschweret sich. \/ Dafur jch [K]e[is]a[r] Carl erwelt \/ Von dem mich nich[t] wand gonst noch gelt.\n (I am rightly called Friedrich [peaceful ruler], \/ for I maintained a serene peace in my domain \/ with great reasonability, patience, and luck, \/ in the face of the most\npernicious malice.[2] \/ I graced my lands with new buildings \/ and endowed a new university \/ at Wittenberg in Saxony \/ that became famous throughout the world, \/ for from it God's word came forth \/ and did great things in many a place. \/ I t toppled the papal empire \/ and restored the true faith. \/ I was elected emperor, \/ but my old age protested this, \/ so I chose Emperor Charles [Charles V] \/ and neither favors nor money could dissuade me.)[3]\n[...]'\n\nHeraldry \/ emblems:\n- on verso, at centre:\nin black, red, green, and possibly yellow and white pigments on paper, the electoral Saxon coat-of-arms\n\n[1] Missing letters in damaged areas are supplied in brackets, based on comparison with intact inscriptions on other elector portraits and on published transcriptions.\n[2] Possibly a reference to Georg the Bearded, Duke of Saxony (r. 1500 - 39; Albertine line), a committed opponent of Martin Luther's religious reforms (see Christensen 1992, p. 45, Fn. 12).\n[3] In 1519, after the death of Emperor Maximilian I, Friedrich had enough votes to become emperor but declined his own candidacy and instead encouraged the election of Charles V.\n\n[Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17A]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- at bottom:\nin red, '46.179.1'\n\n[Cat. New York 2013, 79, No. 17A]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden)\n- Schlossmuseum Weimar, Nr. G 7, G 8, [DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G8_FR-none]\n- Sotheby's, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns)\n- Christie's, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20.-22. November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10)\n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37\n- Sotheby's, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authentische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand)\n- Sotheby's, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepkes, Berlin, 20.-22. Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten)\n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710)\n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B)\n- Sotheby's, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d'Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt)\n- Sotheby's, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Gem\u00e4ldegalerie, Berlin, Nr. 636 (oberer Text entfernt, unteres Feld abgetrennt) [DE_smbGG_636_FR-none]\n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt)\n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prag, Nr. DO 457\n- Historisches Museum, Regensburg, Nr. WAF 184, Leihgabe der Bayerischen Staatsgem\u00e4ldesammlungen [DE_BStGS-HMR_WAF184]\n- Lutherhaus, Wittenberg, Nr. G22 (unteres Textfeld abgetrennt) [DE_LHW_G22_FR-none]\n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Sotheby's, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt)\n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby's, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- Schleswig-Holsteinisches Landesmuseum f\u00fcr Kunst und Kulturgeschichte, Schloss Gottorf, Schleswig, private Leihgabe (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt) [DE_SHLM_NONE-002_FR-none]\n- Christie's, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).\n\nHolz aus denselben Baum gearbeitet wie:\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none (Bretter I, II)\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n- DE_smbGG_619_FR314-315F \n- DE_smbGG_1606_FR-none \n- DE_smbGG_1832_FR239 \n- DE_HKH_HK-606a_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_HKH_HK-606c_FR338 (Bretter I, II)\n- DE_KBSB_B56_FR381F (Bretter I, II)\n- US_MMANY_46-179-1_FR-none\n- US_NAMAKC_31-112\n- Christus nimmt Abschied, Stockholm (Bretter II, III)\n- 'Martin Luther', W\u00fcrth Collection, Schw\u00e4bisch Hall, no. 6553 [zuvor Donaueschingen, Inv.-Nr. 727]\n- 'Eva', Chicago, Inv. Nr. 1935.295 (Bretter I, II)\n- Philipp Melanchthon, Privatsammlung","en":"Portrait pairs dated 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, nos. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, nos. 1341(lower text removed), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, nos. 1941.597, 1941.598 (upper texts removed; lower text fields cut off); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, nos. G 62, G 63 (upper and lower text fields reworked in paint); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby's, London, July 8, 2004, no. 113 (dated and signed on the Johann portrait); \n- Christie's, London, December 11, 1981, nos. 26, 27 (previously Lempertz, Cologne, November 20 - 22, 1980, no. 18; the portrait of Johann separately at Tajan, Paris, December 13, 2005, no. 10); \n- Piasa,Paris, December 6, 2000, no. 37; \n- Sotheby's, London, December 6, 2007, no. 136 (upper texts removed; lower text fields cut off; authentic date and insignia on Friedrich portrait; Johann portrait dated and signed by later hand); \n- Sotheby's, New York, November 29, 1961, no. 9 (previously Lepke's, Berlin, February 20 - 22, 1912, nos. 42, 43, ex coll. Weber, Hamburg; lower text fields cut off); \n- location unknown (formerly private collection, Berlin, before 1937, Foto Marburg photograph nos. 145.709, 145.710); \n- location unknown (formerly John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, nos. SN309, SN310; both stolen February 3, 1951).\n\nPortrait pairs dated 1533: \n- Uffizi Gallery, Florence, nos. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby's, London, December 12, 1990, no. 19.\n\nPortrait pairs datable to ca. 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d'Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (part of lower text fields cut off); \n- Sotheby's, London, April 24, 2008, no. 14 (upper texts removed; lower text fields cut off).\n\nNow-isolated portraits of Friedrich dated 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (upper text removed; lower text field cut off); \n- Kunstmuseum Bern, no. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, no. 1181 (lower text field cut off); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, no. 64.11.11 (lower text field cut off); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, no. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (lower text field cut off); \n- Lempertz, Cologne, June 5, 1975, no. 34 (upper text field painted over in black and inscribed with name of sitter; lower text field cut off); Sotheby's, London, April 19, 1967, no. 20 (upper text removed; lower text field cut off).\n\nNow-isolated portraits of Friedrich dated 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, March 23, 1968, no. 39 (upper text field inscribed in paint; lower text field cut off); \n- location unknown (formerly Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, no. 1922; missing since 1945; lower text field cut off).\n\nNow-isolated portrait of Johann dated 1532: \n- Sotheby's, London, December 8, 1993, no. 187 (lower text field cut off).\n\nNow-isolated portraits of Johann datable to ca. 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (texts hand-lettered in gold over black paint covering paper labels); \n- Christie's, London, December 8, 2005, no. 36 (FR338D).\n\nThe panel is made of wood from the same tree as: \n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none (planks I, II)\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n- DE_smbGG_619_FR314-315F \n- DE_smbGG_1606_FR-none \n- DE_smbGG_1832_FR239 \n- DE_HKH_HK-606a_FR338 (planks I, II)\n- DE_HKH_HK-606c_FR338 (planks I, II)\n- DE_KBSB_B56_FR381F (planks I, II)\n- US_MMANY_46-179-1_FR-none\n- US_NAMAKC_31-112\n- Christ Taking Leave, Stockholm (planks II, III)\n- 'Martin Luther', W\u00fcrth Collection, Schw\u00e4bisch Hall, no. 6553 [formerly Donaueschingen, Inv.-No. 727]\n- 'Eve', Chicago, Inv. No. 1935.295 (planks I, II)\n- Philipp Melanchthon, Private Collection"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Baltimore 1954, Nr. 32","en":"Baltimore 1954, no. 32"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-1_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-1_FR-none_2012-11_Overall-xl.jpg"},"525926":{"Type":"","Oid":525926,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_71-128","Title":{"de":"Johann I. der Best\u00e4ndige, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"johann-i-der-bestandige-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1532,"DateBeginn":1527,"DateEnd":1537,"Longtext":{"de":"Diese beiden posthum entstandenen Bildnisse zeigen den s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten Friedrich III., den Weisen (1463-1525, reg. 1486-1525) und Johann I., den Best\u00e4ndigen (1468-1532, reg. 1525-1532) als Brustbildnisse vor einem hellblauen Hintergrund. Beide tragen ein wei\u00dfes Hemd, einen schwarzen Leibrock, ein Mantel mit breitem Fellkragen und ein schwarzes Barett. Die Namen der Dargestellten und ein Lobgedicht auf diese wurden auf ein Blatt Papier gedruckt, das im unteren Bereich der Tafel angebracht wurde. Zwei der Tafeln des Metropolitan Museums sind Pendants (Kat. Nr. 17a, b) [...]\nDie beiden Tafeln geh\u00f6ren zu einer Serie von 60 Bildnissen, die der Sohn und Nachfolger Johanns I., Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige (reg. 1532-1547) bei Lucas Cranach d. \u00c4. 1532 in Auftrag gab. Der Auftrag fiel zusammen mit dem Amtsantritt Johann Friedrichs als Kurf\u00fcrst nach dem Tode seines Vaters.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17C]","en":"These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum's pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]\nThese works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I's son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich's assumption of electoral office after the death of his father.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17C]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby's, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie's, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D)."},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 21 \u00d7 14,9 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 Zoll)\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17C]\n\n","en":"Dimensions of support: 21 \u00d7 14.9 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 in.)\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17C]"},"Provenienz":{"de":"- Durch Erbe (?) an Martin Comte Cornet de Ways Ruart, Br\u00fcssel (bis zu dessen Tod 1870)\n- [\u00c9tienne Le Roy, Br\u00fcssel, 1870; verkauft durch L\u00e9on Gauchez, Paris, an Blodgett]; William T. Blodgett, Paris und New York (1870 - 71)\n- als Teilbesitz verkauft an Johnston\n- William T. Blodgett, New York, und John Taylor Johnston,\nNew York (1871)\n-  verkauft an das MMA [1]\n\n[1] Provenienz festgestellt in Baetjer 2004, Appendix 1A, S. 206, Nr. 89 ff.\n\n[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17C]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Leinwand, \u00fcbertragen von Holz, und bedrucktes Papier\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17C]","en":"Painting on canvas, transferred from wood, with letterpress-printed paper labels\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17C]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Gedruckter Text auf Papier:[1]\n- oben links:\n\"[ J]ohans der Erst, Churfurst \/ vnd Hertzog zu [S]a[c]hssen\"\n\n- unten:\n\"Nach me[in]es lieben bruders end \/ Bleib auff mir d[as g]antz Regimend. \/ Mit grosser [sorg und man]cher fahr \/ Da der [Bawr to]ll vnd t_richt war. \/ Die auffrhur fast jnn allem land \/ Wie gros fewer jm wald entbrand. \/ Welches ich halff dempffen mit Got[t] \/ Der Deudsches land erret aus not. \/ Der Rottengeister feind ich war \/ Hielt jm land das wort rein vnd klar \/ Gros drawen bittern hass vnd neid \/ Vmb Gottes w[o]rts willen ich leid. \/ Frey bekand jchs aus hertzem grund \/ Vnd personlich selbst jch da stund. \/ Vor dem Keisar vnd gantzen Reich \/ Von Fursten gschach vor nie des gleich \/ Solchs gab mir mein Go[t]t besnnder [sic; besunder] \/ Vnd vor der wellt was ein wunder. \/\/ V[mb l]and vnd leut [z]u bringen mich \/ Hofft beid fre[und vnd] feind gewislich. \/ Ferdnand zu R_mischm K_nig gmacht \/ Vnd sein wahl jch allein anfacht. \/ Auff [d]as das alte Recht bestuend \/ Jnn der gulden Bullen gegruend. \/ W[ie]wol das grossen zorn erregt \/ Mich doch mehr recht denn gunst bewegt. \/ Das herttz gab Gott dem Keisar zart \/ Mein guter freund zu letzt er ward. \/ Das jch mein end jm frid beschlos \/ Vast sehr den Teuffel das verdros. \/ Erfarn hab jchs vnd zeugen tha[r] \/ W[i]e vns die Schrifft sagt vnd ist war. \/ Wer Gott mit ernst vertrawen kan \/ Der bleibt [e]in vnnerdorben [sic; vnuerdorben, i.e., unverdorben] man. \/ Es z_r[n]e T [eu] ffel odder welt \/ D[e]n sieg er doch zu letzt behelt.\"\n\n[1] Fehlende Buchstaben werden in Klammern angegeben und basieren auf einem Vergleich mit intakten Inschriften anderer Tafeln und publizierten Transkriptionen.\n\n\n[Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17C]","en":"Printed texts on paper labels:[1]\n- at top left:\n'[ J]ohans der Erst, Churfurst \/ vnd Hertzog zu [S]a[c]hssen ( Johann the First, Elector \/ and Duke of Saxony.)'\n\n-  at bottom:\n'Nach me[in]es lieben bruders end \/ Bleib auff mir d[as g]antz Regimend. \/ Mit grosser [sorg und man]cher fahr \/ Da der [Bawr to]ll vnd t_richt war. \/ Die auffrhur fast jnn allem land \/ Wie gros fewer jm wald entbrand. \/ Welches ich halff dempffen mit Got[t] \/ Der Deudsches land erret aus not. \/ Der Rottengeister feind ich war \/ Hielt jm land das wort rein vnd klar \/ Gros drawen bittern hass vnd neid \/ Vmb Gottes w[o]rts willen ich leid. \/ Frey bekand jchs aus hertzem grund \/ Vnd personlich selbst jch da stund. \/ Vor dem Keisar vnd gantzen Reich \/ Von Fursten gschach vor nie des gleich \/ Solchs gab mir mein Go[t]t besnnder [sic; besunder] \/ Vnd vor der wellt was ein wunder. \/\/ V[mb l]and vnd leut [z]u bringen mich \/ Hofft beid fre[und vnd] feind gewislich. \/ Ferdnand zu R_mischm K_nig gmacht \/ Vnd sein wahl jch allein anfacht. \/ Auff [d]as das alte Recht bestuend \/ Jnn der gulden Bullen gegruend. \/ W[ie]wol das grossen zorn erregt \/ Mich doch mehr recht denn gunst bewegt. \/ Das herttz gab Gott dem Keisar zart \/ Mein guter freund zu letzt er ward. \/ Das jch mein end jm frid beschlos \/ Vast sehr den Teuffel das verdros. \/ Erfarn hab jchs vnd zeugen tha[r] \/ W[i]e vns die Schrifft sagt vnd ist war. \/ Wer Gott mit ernst vertrawen kan \/ Der bleibt [e]in vnnerdorben [sic; vnuerdorben, i.e., unverdorben] man. \/ Es z_r[n]e T [eu] ffel odder welt \/ D[e]n sieg er doch zu letzt behelt.'\n\n[1] Missing letters in damaged areas are supplied in brackets, based on comparison with intact inscriptions on other elector portraits and on published transcriptions.\n\n\n[Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17C]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the painting:\n- on stretcher bar at top: \nin graphite, '61'\n\n[Cat. New York 2013, 79, No. 17C]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby's, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie's, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).","en":"Now-isolated portrait of Johann dated 1532: \n- Sotheby's, London, December 8, 1993, no. 187 (lower text field cut off).\n\nNow-isolated portraits of Johann datable to ca. 1532 - 33: \n- [DE_SHLM_NONE-002_FR-none] (texts hand-lettered in gold over black paint covering paper labels); \n- FR338D Christie's, London, December 8, 2005, no. 36"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_71-128_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_71-128_FR-none_2012-11_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_71-128_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_71-128_FR-none_2012-11_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_71-128_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_71-128_FR-none_2012-11_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_71-128_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_71-128_FR-none_2012-11_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_71-128_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_71-128_FR-none_2012-11_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_71-128_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_71-128_FR-none_2012-11_Overall-xl.jpg"},"525963":{"Type":"","Oid":525963,"ObjectName":"FRSup017","Inventarnummer":"US_MMANY_32-100-61","Title":{"de":"Bildnis eines Mannes"},"Link":"bildnis-eines-mannes","Zuschreibung":{"de":"","en":""},"Dated":1538,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1538,"Longtext":{"de":"Dieses Bildnis in Halbfigur, datiert auf das Jahr 1538, zeigt einen Mann von 45 Jahren.[1] Er sitzt vor einem dunkelgr\u00fcnen Vorhang, der rechts den Blick auf eine Burg freigibt. Sein schwarzer Mantel ist offen und zeigt einen wei\u00dfes plissiertes Hemd mit Goldverzierungen am Hals und zwei schwarzen B\u00e4ndern. Eine goldene Kette h\u00e4ngt von seinem Hals herab. Mehrere Ringe schm\u00fccken seine linke Hand. Dazu geh\u00f6rt ein Siegelring mit einem Wappen bestehend aus einer Sonne und Initialen in Speigelschrift MLD.[2]\nDas Wappen konnte bisher nicht identifiziert werden. Das schwarze Barett legt nahe, dass es sich hier um einen Gelehrten handelt. Das D in seinen Initialen k\u00f6nnte auf seinen Doktortitel verweisen.[3] Zitrusfr\u00fcchte wie die Orange in der Hand des Mannes waren Luxussymbole und unterstrichen den sozialen Status. Im christlichen Kontext standen sie in Verbindung mit Reinheit, Fruchtbarkeit und ewigem Leben, was auch im s\u00e4kularen Portr\u00e4t mitklingen mag.[4] Falls das Werk ein weibliches Gegenst\u00fcck besitzt, was durchaus wahrscheinlich ist, w\u00e4re die Orange als Zeichen der Fruchtbarkeit passend.[5]\n\n\n[1] Die Datierung 1537 bei Friedl\u00e4nder und J. Rosenberg 1978, S. 162, Sup 17, vernachl\u00e4ssigt die abgeriebene letzte Ziffer der Jahreszahl.\n[2] F\u00fcr andere Beispiele von Bildnissen mit Initialen in Speigelschrift vgl. Bernhard Strigel, Hans Roth, 1527, National Gallery of Art, Washington (Hand 1993, S. 167-173, Abb. 1); and Barthel Bruyn der \u00c4ltere, Peter Heyman, ca. 1540-45, St\u00e4del Museum, Frankfurt (Bodo Brinkmann in Brinkmann und Kemperdick 2005, S. 85-92, Abb. 64, 70).\n[3] Vgl. z.B. die Initialen HSD (f\u00fcr Heinrich Stromer, Doktor) im Hintergrund und, im Spiegelbild, auf dem Wappenring Heinrich Stromers, Bildnis von 1527 vom gleichen K\u00fcnstler (Privatsammlung; Friedl\u00e4nder und J. Rosenberg 1978, S. 162, Sup 16; vgl. auch Dieter Koepplin in Basel 1974, Bd. 2, S. 693, Nr. 617).\n[4] Vgl. Kepetzis 2011, besonders S. 138.\n[5] Vgl. f\u00fcr ein Bildnis, das einen m\u00e4nnlichen Portratierten mit Ornage zeigt, Bernhard Strigel, Hans Roth und Margarethe V\u00f6hlin, National Gallery of Art, Washington (Hand 1993, S. 167-173, ill.).\n\n[Cat. New York 2013, 88, 292, No. 19]","en":"This half-length portrait dated 1538 shows a man forty-five years of age.[1] He is seated before a dark green curtain that is drawn back from the right to reveal a castle on a rocky crag. His black coat opens at the chest, showing a white, pleated undershirt embroidered with gold at the neck and fastened with two black bows. A gold chain necklace is tucked beneath his black shirt. Several rings adorn his left\nhand, including a signet ring displaying a coat of arms with a sunburst and initials in mirror image that appear to read MLD (fig. 71).[2]\nThe coat-of-arms has not been identified. The black cap with earflaps suggests that he was a scholar; the D in his initials may refer to a doctoral degree.[3] Citrus fruits like the orange in the sitter's hands were luxury items at the time and could convey social distinction in portraits; in the Christian context they bore connotations of purity, fertility, and eternal life meanings that could carry over into secular portraiture.[4] If the present work had a female pendant, which is quite possible, the orange as a symbol of fertility would have been especially appropriate.[5]\n\n[1] The date of 1537 given in Friedl\u00e4nder and J. Rosenberg 1978, p. 162, no. Sup 17, omits the last numeral in the abraded date inscription. On the sitter's age, see note 1 under inscription.\n[2] For other examples of portraits with mirror-image initials on signet rings, see Bernhard Strigel, Hans Roth, 1527, National Gallery of Art, Washington [Hand, Cat. Washington 1993, 167-173, fig. 1]; and Barthel Bruyn the Elder, Peter Heyman, ca. 1540-45, St\u00e4del Museum, Frankfurt (Bodo Brinkmann in Brinkmann and Kemperdick, Cat. Frankfurt 2005, 85-92, figs. 64, 70].\n[3] See, for example, the initials HSD (for Heinrich Stromer, Doctor) on the background and, in mirror image, on the signet ring of Heinrich Stromer, a portrait of 1527 by the same artist (private collection; [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1978, 162, no. Sup 16]; See also Dieter Koepplin in [Exhib. Cat. Basel 1974, vol. 2, p. 693, no. 617].\n[4] See Kepetzis 2011, especially p. 138.\n[5] For a portrait pair with an orange held by the male sitter, see Bernhard Strigel, Hans Roth and Margarethe V\u00f6hlin, 1527, National Gallery of Art, Washington [Hand, Cat. Washington 1993, 167-173, Fig.].\n\n[Cat. New York 2013, 88, 292, No. 19]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"-'Bildnis einer Frau mit 26 Jahren', 1525, Museo Thyssen-Bornemisza, Madrid (FRSup15A) ?\n- 'Bildnis eines Mannes mit 29 Jahren', 1526, Privatsammlung (FRSup15), ill.,; Sotheby's, London, July 6, 2000, Nr. 4; Koller, Z\u00fcrich, M\u00e4rz 27, 2009, Nr. 3008\n- 'Bildnis eines Mannes mit 36 Jahren', 1526, Suermondt-Ludwig-Museum, Aachen [L\u00fcbbeke 1991, 64, no. 2]\n- 'Heinrich Stromer', 1527, Privatsammlung (FRSup 16)\n- 'Bidnis eines Mannes mit Bl\u00fctenkranz', 1527, Privatsammlung (Christie's, London, Juli 8, 2008, Nr. 11)\n- 'Bildnis einer Frau mit 22 Jahren', 1528, Scottish National Gallery, Edinburgh [L\u00fcbbeke 1991, 64, fig. 1]\n- 'Bildnis eines Mannes mit 57 Jahren', 1541, 'BIldnis eines Frau mit 39 Jahren', 1538, BIldnispaar, State Hermitage Museum, Saint Petersburg \n- 'Bildnis eines Mannes mit 41 Jahren', 1543, Privatsammlung (FRSup 18)\n- 'Bildnis eines Mannes mit 39 Jahren', 'Bildnis einer Frau mit 28 Jahren, 1544, Bildnispaar, Privatsammlung (Sotheby's, London, 6. Juli, 2000, Nr. 11; zuvor Wallraf-Richartz-Museum, K\u00f6ln); \n- 'Bildnis einer Frau mit 26 Jahren', 1548, Privatsammlung (London 1906, Nr. 4, Tafel xxiv; vom Metropolitan Museum 1922 angekauft, acc. no. 22.60.48, und verkauft 1933)."},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 55,9 \u00d7 42,4 \u00d7 0,64 cm (22 \u00d7 16 11\/16 \u00d7 1\/4 Zoll)\nMa\u00dfe der Bildfl\u00e4che: 53,3 \u00d7 40 cm (21 \u00d7 15 3\/4 Zoll)\n\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]\n\n","en":"Dimensions of support: 55.9 \u00d7 42.4 \u00d7 0.64 cm (22 \u00d7 16 11\/16 \u00d7 1\/4 in.)\nDimensions of painted surface: 53.3 \u00d7 40 cm (21 \u00d7 15 3\/4 in.)\n\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]"},"Provenienz":{"de":"- [Lindemann, Wien, 1927]\n- [Rothschild Bros., London, 1928]\n- James P. Cabey (1928; verkauft an Kleinberger) [1] \n- [Kleinberger, New York, 1928 - 30]\n- [Verkauf an Friedsam]\n- Michael Friedsam, New York (1930, gestorben 1931)\n- The Friedsam Collection, Erbe von Michael Friedsam, 1931\n\n[1] Laut den Akten der Kleinberger Galerie, stock card, Nr. 15,912 (Werkakte, Department of European Paintings, MMA).\n\n[Cat. New York 2013, 88, 292, No. 19]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Erlenholz\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]","en":"Painting on alder wood\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Inschrift und Datierung oben, links der Mitte: \n\"m.d.xxxviii\nxlv\"[1]\n\n[1] Die letzten beiden Ziffern der ersten Zeile und alle der zweiten sind starb berieben. Die erste Zeile stellt das Datum der Tafel dar, die zweite m\u00f6glicherweise das Alter des Dargestellen: 45.\n\n[Cat. New York 2013, 88, 292, No. 19]\n\nHeraldik \/ Embleme: \n- auf dem Siegelring am Zeigefinger der linken Hand:\n Gr\u00fcnes Schild mit orangener Sonne, dar\u00fcber die Initialen \"m[?]ld\" spiegelverkehrt \n\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]","en":"Inscribed and dated at top, left of centre: \n'm.d.xxxviii \/ xlv'[1]\n\n[1] The last few numerals in the first line and all those in the second are heavily abraded. The first line gives the date of the painting, the second probably the sitter's age of forty-five.\n\n[Cat. New York 2013, 88, 292, No. 19]\n\nHeraldry \/ emblems: \n- on signet ring on index finger of left hand:\n green shield charged with an orange sunburst, surmounted by initials 'm[?]ld' in mirror image \n\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n(on cradle): \n- in centre: \n in red wax on paper, unidentified collector's seal\n- at upper right:\n in pen and ink on round paper decal, '6080'\n- at upper centre and right:\n stamped four times in ink, 'douane' [...]\n- at lower centre:\nstamped in ink, jpl \/ [...] 01 [...]\n-  left of centre:\n letterpress-printed on paper, imported from France\n- left of centre:\n in white chalk, xxx\n- at centre right:\nin red paint, 32.100.61\n\n[Cat. New York 2013, 88, No. 19]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"-'Bildnis einer Frau mit 26 Jahren', 1525, Museo Thyssen-Bornemisza, Madrid (FRSup15A) ?\n- 'Bildnis eines Mannes mit 29 Jahren', 1526, Privatsammlung (FRSup15), ill.,; Sotheby's, London, July 6, 2000, Nr. 4; Koller, Z\u00fcrich, M\u00e4rz 27, 2009, Nr. 3008\n- 'Bildnis eines Mannes mit 36 Jahren', 1526, Suermondt-Ludwig-Museum, Aachen [L\u00fcbbeke 1991, 64, no. 2]\n- 'Heinrich Stromer', 1527, Privatsammlung (FRSup 16)\n- 'Bidnis eines Mannes mit Bl\u00fctenkranz', 1527, Privatsammlung (Christie's, London, Juli 8, 2008, Nr. 11)\n- 'Bildnis einer Frau mit 22 Jahren', 1528, Scottish National Gallery, Edinburgh [L\u00fcbbeke 1991, 64, fig. 1]\n- 'Bildnis eines Mannes mit 57 Jahren', 1541, 'BIldnis eines Frau mit 39 Jahren', 1538, BIldnispaar, State Hermitage Museum, Saint Petersburg \n- 'Bildnis eines Mannes mit 41 Jahren', 1543, Privatsammlung (FRSup 18)\n- 'Bildnis eines Mannes mit 39 Jahren', 'Bildnis einer Frau mit 28 Jahren, 1544, Bildnispaar, Privatsammlung (Sotheby's, London, 6. Juli, 2000, Nr. 11; zuvor Wallraf-Richartz-Museum, K\u00f6ln); \n- 'Bildnis einer Frau mit 26 Jahren', 1548, Privatsammlung (London 1906, Nr. 4, Tafel xxiv; vom Metropolitan Museum 1922 angekauft, acc. no. 22.60.48, und verkauft 1933).","en":"- 'Portrait of a Woman Aged Twenty-Six', 1525, Museo Thyssen-Bornemisza, Madrid (FRSup15A) ?\n- 'Portrait of a Man Aged Twenty-Nine', 1526, private collection (FRSup15), ill., showing state before strip cut off bottom, removing hands; Sotheby's, London, July 6, 2000, no. 4; Koller, Z\u00fcrich, March 27, 2009, no. 3008\n- 'Portrait of a Man Aged Thirty-Six', 1526, Suermondt-Ludwig-Museum, Aachen [L\u00fcbbeke 1991, 64, no. 2]\n- 'Heinrich Stromer', 1527, private collection (FRSup 16)\n- 'Portrait of a Man with a Floral Diadem', 1527, private collection (Christie's, London, July 8, 2008, no. 11)\n- 'Portrait of a Woman Aged Twenty-Two', 1528, Scottish National Gallery, Edinburgh [L\u00fcbbeke 1991, 64, fig. 1]\n- 'Portrait of a Man Aged Fifty-Seven', 1541, 'Portrait of a Woman Aged Thirty-Nine', 1538, a pair, State Hermitage Museum, Saint Petersburg \n- 'Portrait of a Man Aged Forty-One', 1543, private collection (FRSup 18)\n- 'Portrait of a Man Aged Thirty-Nine', 'Portrait of a Woman Aged Twenty-Eight', 1544, a pair, private collection (Sotheby's, London, July 6, 2000, no. 11; formerly Wallraf-Richartz-Museum, Cologne); \n- 'Portrait of a Woman Aged Twenty-Six', 1548, private collection (London 1906, no. 4, pl. xxiv; acquired by the Metropolitan Museum in 1922, acc. no. 22.60.48, and deaccessioned in 1933)."},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 1928, Nr. 32, Abb. S. 23\nNew York 1929, Nr. 23\nNew York 1932 - 33","en":"New York 1928, p. 18, no. 32, ill. p. 23\nNew York 1929, p. 8, no. 23\nNew York 1932 - 33"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017\/01_Overall\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017_2012-12_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017\/01_Overall\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017_2012-12_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017\/01_Overall\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017_2012-12_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017\/01_Overall\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017_2012-12_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017\/01_Overall\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017_2012-12_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017\/01_Overall\/US_MMANY_32-100-61_FRSup017_2012-12_Overall-xl.jpg"},"525998":{"Type":"","Oid":525998,"ObjectName":"FR403B","Inventarnummer":"US_MMANY_1975-1-136","Title":{"de":"Quellnymphe"},"Link":"quellnymphe","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":0,"DateBeginn":1540,"DateEnd":1555,"Longtext":{"de":"Dieses kleine, erstaunlich gut erhaltene Gem\u00e4lde zeigt eine nackte liegende Frau einem einem grasbewachsenen Flussufer, nahe einer Quelle, die aus einer Felsformation entspringt.[1] Mit dem Blick zum Betrachter, weist sie ihre Identitit\u00e4t und Worte der Warnung mit einer Inschrift in der oberen rechten Ecke aus, die in der ersten Person vefasst ist: \"Ich, die Nmyphe der heiligen Quelle, ruhe. St\u00f6re nicht meinen Schlaf.\" Die offene Erotik der Szenerie wird zus\u00e4tzlich von den schl\u00e4frigen halb ge\u00f6ffneten Augen der Nymphe unterstrichen. Au\u00dferdem durch die R\u00f6tung ihrer Haut an Wangen, Hinterteil, Ellbogen, Knien und F\u00fc\u00dfen sowie den durchsichtigen Schleier, der vom Kopf bis zu den F\u00fc\u00dfen verl\u00e4uft als solle durch ihn der Blick des Betrachters gef\u00fchrt werden. Hinzu kommt des rote Kleid aus dem sie liegt, das den Gedanken an ihr Entkleiden erweckt. \nPfeil und Bogen h\u00e4ngen am Baum und zeigen an, dass die Nymphe zum Gefolge der Jagdg\u00f6ttin Diana geh\u00f6rt. Ein gr\u00fcner Sittich sitzt auf dem Bogen und zwei Rebh\u00fchner im Gras symbolisieren wohl die \"luxuria\" (Wollust), die durch die Nymphe verk\u00f6rpert wird und im m\u00e4nnlichen Betrachter weiterlebt.[2]\nDie gelassene N\u00e4he der Tiere zu der Nymphe unterstreicht die ruhige Stimmung, die nach vollendeter Jagd herrscht. Die beiden wei\u00dfen Tiere im Vordergrund sind sp\u00e4tere Hinzuf\u00fcgungen. M\u00f6glicherweise handelt es sich hier um Hasen, die ebenfalls auf die \"luxuria\" verweisen.[3]\nDer sorgf\u00e4ltig ausgearbeitete Landschaftshintergrund wird von kleinen Tier- und Menschenfiguren belebt. Rechts einer M\u00fchle schreitet eine Person das Ufer ab, eine andere kniet am Wasser. Ein Reiter treibt drei Eseln, bepackt mit Getreides\u00e4cken, in Richtung M\u00fchle, ein Bootsmann f\u00e4hrt auf dem Fluss. Weiter im Hintergrund, jenseits der ummauerten Stadt, grasen zwei Rehe auf einer Lichtung und zwei Personen, eine zu Fu\u00df eine zu Pferde, folgen einem Weg in den Wald. Eine Burg thront \u00fcber der Landschaft\n\n[1] Die vorliegende Diskussion bietet Neuerungen gegen\u00fcber dem Eintrag von Charles Talbot im Katalog von 1988 der Robert Lehman Collection (Sterling et al. 1998, S. 48 - 54, Nr. 10).\n[2]Vgl. Matsche 2007, S. 195; S. Dittrich und L. Dittrich 2005, s.v. 'Papagei, II, E.,' und 'Rebhuhn\/Steinhuhn, II, H.'\n[3]Vgl. Talbot in Sterling et al. 1998, S. 53.\n\n[Cat. New York 2013, 94, 95, 293, No. 21]","en":"This small, astonishingly well preserved painting shows a nude woman reclining on the grassy bank of a river, near a spring that issues from a rock formation.[1] Looking toward the viewer, she identifies herself and offers a word of caution through the first-person Latin inscription at the upper right: 'I, nymph of the sacred spring, am resting; do not disturb my sleep.' The scene's open eroticism is heightened by the nymph's sultry, half-closed eyes; the red tinge of her cheeks, buttocks, elbows, knees, and feet; the transparent veil that meanders from head to foot, as if to guide the viewer's gaze along her body; and the bundled red dress, which evokes the thought of her disrobing. A bow and quiver hang in a nearby tree, signaling that the nymph belongs to the entourage of the huntress goddess Diana. A green parrot perched on the bow and two rock partridges in the grass probably serve as symbols of the Luxuria (lust) that is embodied by the nymph and called forth in the male viewer.[2]\nThe creatures' unperturbed proximity to the nymph underscores the calm that reigns after the hunt. The two white animals in the immediate foreground are old additions to the composition; they are possibly rabbits, added by a later hand to further emphasize the notion of Luxuria.[3]\nThe meticulously detailed landscape background is populated by tiny humans and animals. To the right of the mill, one person walks along the riverbank while another kneels by the water. A rider drives three donkeys, loaded with sacks of grain, toward the mill. A boater navigates the river. Farther back, beyond the walled city, two deer graze in a grassy clearing, and persons on foot and on horseback follow trails into the forest. A castle set high upon a bluff presides over the landscape.\n\n[1] The present discussion offers updates to the entry by Charles Talbot in the 1998 catalogue of the Robert Lehman Collection (Sterling et al. 1998, pp. 48 - 54, no. 10).\n[2]See Matsche 2007, p. 195; S. Dittrich and L. Dittrich 2005, s.v. 'Papagei, II, E.,' and 'Rebhuhn\/Steinhuhn, II, H.'\n[3]See Talbot in Sterling et al. 1998, p. 53.\n\n[Cat. New York 2013, 94, 95, 293, No. 21]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Varianten:\n- DE_MdbKL_757_FR119\n- DE_SPSG_GKI1926_FR119A\n- DE_KSVC_M161_FR-none\n- ES_MTB_115-1986-13_FR120\n- DE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none\n- US_NGA_1957-12-1_FR403\n- DE_SKK_0895_FR-none\n- DE_MHK_GK19_FR403A\n\nHolzschnitt:\n- Benedetto Bordone (zugeschrieben). Nymphean Fountain, fol. e1r, in Francesco Colonna, Hypnerotomachia Poliphili, Venedig, 1499. Holzschnitt, 6 13\/16 \u00d7 5 1\/16 Zoll (17,3 \u00d7 12,8 cm). The Metropolitan Museum of Art, New York, Schenkung J. Pierpont Morgan, 1923 (23.73.1)\n\nStich:\n- Giovanni Maria Pomedelli. Allegorie der Ruhe, 1510. Stich, 5 7\/8 \u00d7 5 3\/4 Zoll (14,9 \u00d7 14,6 cm). The British Museum, London (1873,0809.728)"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 15,2 \u00d7 20,3 \u00d7 0,16 cm (6 \u00d7 8 \u00d7 1\/16 Zoll)\n[Cat. New York 2013, 94, No. 21]\n\n","en":"Dimensions of support: 15.2 \u00d7 20.3 \u00d7 0.16 cm (6 \u00d7 8 \u00d7 1\/16 in.)\n[Cat. New York 2013, 94, No. 21]"},"Provenienz":{"de":"Guillaume de Gontaut-Biron, Marquis de Biron, Paris (bis 1908) \n- verkauft an Kleinberger [1] \n- [Kleinberger, Paris, 1908] \n- [verkauft an Simon] \n- James Simon, Berlin (von 1908 an) [2] \n- Rudolf Chillingworth [3] N\u00fcrnberg und Luzer, und\/oder seine Ehefrau, [4] Paris (1927) \n- [A. S. Drey, New York, bis 1928]\n- [verkauft an Lehman] \n- Robert Lehman, New York (1928 - zu seinem Tode 1969) \n- fiel nach seinem Tod an die Robert Lehman Foundation und wurde in die MMA aufgenommen 1975); Robert Lehman Collection\n\n[1] Kleinberger Galerie, Bestandskarte Nr. 7932 (Werkakte, Department of European Paintings, MMA).\n[2] Ebd. Das Gem\u00e4lde wurde nicht auf der Simon-Auktion, Frederik Muller & Cie, Amsterdam, 25. - 26. Oktober 1927 angeboten.\n[3] Laut einer Rechnung von A. S. Drey to Robert Lehman, datiert New York, 9. April 1928 (Werkakte, Robert Lehman Collection, MMA).\n[4] Laut Friedl\u00e4nder und J. Rosenberg 1932, S. 89, Nr. 324b, die ebenfalls das Jahr 1927 angeben.","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Cat. New York 2013, 94, No. 21]","en":"Painting on beech wood\n[Cat. New York 2013, 94, No. 21]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- In einem Textfeld oben rechts: \n'fontis nympha sacri somnvm ne rvmpe qviesco'\n (Ich, die Nymphe der heiligen Quelle, ruhe; st\u00f6re nicht meinen Schlaf) \n\n[Cat. New York 2013, 94, No. 21]","en":"- in text field, at upper right: \n'fontis nympha sacri somnvm ne rvmpe qviesco'\n (I, nymph of the sacred spring, am resting; do not disturb my sleep) \n\n[Cat. New York 2013, 94, No. 21]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Varianten:\n- DE_MdbKL_757_FR119\n- DE_SPSG_GKI1926_FR119A\n- DE_KSVC_M161_FR-none\n- ES_MTB_115-1986-13_FR120\n- DE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none\n- US_NGA_1957-12-1_FR403\n- DE_SKK_0895_FR-none\n- DE_MHK_GK19_FR403A\n\nHolzschnitt:\n- Benedetto Bordone (zugeschrieben). Nymphean Fountain, fol. e1r, in Francesco Colonna, Hypnerotomachia Poliphili, Venedig, 1499. Holzschnitt, 6 13\/16 \u00d7 5 1\/16 Zoll (17,3 \u00d7 12,8 cm). The Metropolitan Museum of Art, New York, Schenkung J. Pierpont Morgan, 1923 (23.73.1)\n\nStich:\n- Giovanni Maria Pomedelli. Allegorie der Ruhe, 1510. Stich, 5 7\/8 \u00d7 5 3\/4 Zoll (14,9 \u00d7 14,6 cm). The British Museum, London (1873,0809.728)","en":"Versions:\n- DE_MdbKL_757_FR119\n- DE_SPSG_GKI1926_FR119A\n- DE_KSVC_M161_FR-none\n- ES_MTB_115-1986-13_FR120\n- DE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none\n- US_NGA_1957-12-1_FR403\n- DE_SKK_0895_FR-none\n- DE_MHK_GK19_FR403A\n\nWoodcut:\n- Attributed to Benedetto Bordone. Nymphean Fountain, fol. e1r, from Francesco Colonna, Hypnerotomachia Poliphili, Venice, 1499. Woodcut, 6 13\/16 \u00d7 5 1\/16 in. (17.3 \u00d7 12.8 cm). The Metropolitan Museum of Art, New York, Gift of J. Pierpont Morgan, 1923 (23.73.1)\n\nEngraving:\n- Giovanni Maria Pomedelli. Allegory of Quietude, 1510. Engraving, 5 7\/8 \u00d7 5 3\/4 in. (14.9 \u00d7 14.6 cm). The British Museum, London (1873,0809.728)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 1928, Nr. 27, Abb. S. 21 \nGeorge Henry McCall in New York 1939a, Nr. 58 \nNew York 1939b, Nr. 5 \nCharles Sterling in Paris 1957, Nr. 10, T. XXVII \nCincinnati 1959, Nr. 119 \nNew York 1960, Nr. 7","en":"New York 1928, No. 27, ill. p. 21 \nGeorge Henry McCall in New York 1939a, No. 58; \nNew York 1939b, No. 5, ill.; \nCharles Sterling in Paris 1957, No. 10, pl. XXVII; \nCincinnati 1959, No. 119, ill.; \nNew York 1960, No. 7, ill."},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-136_FR403B_2007-08_Overall-xl.jpg"},"526051":{"Type":"","Oid":526051,"ObjectName":"FR056","Inventarnummer":"US_MMANY_29-100-24","Title":{"de":"Bildnis eines Mannes mit Rosenkranz"},"Link":"bildnis-eines-mannes-mit-rosenkranz","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1503,"DateEnd":1513,"Longtext":{"de":"Das einf\u00fchlsame Bildnis zeigt einen gut gekleideten jungen Mann, der anscheinend in Andacht vor einem Bildwerk - vielleicht eines der Jungfrau mit Kind - zu sehen ist. Der Rosenkranz in seiner rechten Hand markiert das Gebet. Mit seiner Linken fasst er den Pelzkragen seines Mantels. Die R\u00fcckseite der Tafel zeigt als trompe-l'oeil die Statue eines kahlk\u00f6pfigen, b\u00e4rtigen und barf\u00fc\u00dfigen Heiligen, m\u00f6glicherweise der hl. Petrus. Die Malerei ist jedoch zu besch\u00e4digt f\u00fcr eine eindeutige Identifizierung.\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","en":"This sensitive portrait shows a well-dressed young man seemingly transfixed by a devotional image - perhaps of the Virgin and Child - to which he offers a silent prayer as he pauses on a bead of the rosary held in his right hand. With his left hand, he clutches the fur border of his overcoat. On the reverse, a trompe-l'oeil image of a statue of a bald, bearded, and barefoot saint perhaps represents Saint Peter, but the work is too damaged for a definitive identification.\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe des Bildtr\u00e4gers: 47,4 \u00d7 35,6 \u00d7 0,95 cm (18 11\/16 \u00d7 14 \u00d7 3\/8 Zoll)\nMa\u00dfe der Bildfl\u00e4che: 46,7 \u00d7 34,9 cm (18 3\/8 \u00d7 13 3\/4 Zoll) [recto], \n46,5 \u00d7 34 cm (18 5\/16 \u00d7 13 9\/16 Zoll) [verso]\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]\n\n","en":"Dimensions of support: 47.4 \u00d7 35.6 \u00d7 .95 cm (18 11\/16 \u00d7 14 \u00d7 3\/8 in.)\nDimensions of the painted surface: 46.7 \u00d7 34.9 cm (18 3\/8 \u00d7 13 3\/4 in.) [recto], \n46.5 \u00d7 34 cm (18 5\/16 \u00d7 13 9\/16 in.) [verso]\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]"},"Provenienz":{"de":"- Privatsammlung England\n- [Cottier, New York, bis 1914; verkauft an Havemeyer]\n- Frau H. O. (Louisine W.) Havemeyer, New York (1914 - 1929)\n- H. O. Havemeyer Sammlung, Erbe von H. O. Havemeyer, 1929 29.100.24\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Eichenholz\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]\n[Klein, Bericht 2006]","en":"Painting on oak wood\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]\n[Klein, Report 2006]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Heraldik \/ Embleme: \n- auf dem Siegelring:\nWappen der niederl\u00e4ndischen Familie Six van Hillegom oder Six van Oterleek (sechszackiger Stern und zwei Mondsicheln auf hellem Blau)\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]","en":"Heraldry \/ emblems: \n- on signet ring:\ncoat-of-arms of the Dutch family Six van Hillegom or Six van Oterleek (six-pointed star and two crescents on light blue)\n\n[Cat. New York 2013, 45, No. 8]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A","en":"- CH_KHZ-KMB_Dep24_FR027\n- FR056A"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 1930, Nr. 41\nPalm Beach 1951, Nr. 15\nNew York 1993, S. 54 - 55, T. 56\nFrankfurt and London 2007 - 8, S. 138 - 39, Abb. 12\nBrussels 2010 - 11, Nr. 60, Abb. S. 138, 172","en":"New York 1930, no. 41\nPalm Beach 1951, no. 15\nNew York 1993, pp. 54 - 55, pl. 56\nFrankfurt and London 2007 - 8, pp. 138 - 39, no. 12, ill.\nBrussels 2010 - 11, no. 60, ill. pp. 138, 172"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_29-100-24_FR056\/01_Overall\/US_MMANY_29-100-24_FR056_2012-12_Overall-xl.jpg"},"526094":{"Type":"","Oid":526094,"ObjectName":"FR254","Inventarnummer":"US_MMANY_28-221","Title":{"de":"Parisurteil"},"Link":"parisurteil","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1523,"DateEnd":1533,"Longtext":{"de":"Die Tafel zeigt Paris abgestiegen von seim Pferd und eingeschlafen unter einem Baum. Merkur weckt ihn mit seinem Stab und Paris erblickt schl\u00e4frig die drei Sch\u00f6nheiten vor ihm. Er tr\u00e4gt eine vollst\u00e4ndige R\u00fcstung im Stil der Jahre 1520 bis 1525 inklusive einer Halterung f\u00fcr Lanzen. Sein Schwert h\u00e4ngt am G\u00fcrtel und er h\u00e4lt einen verzierten goldenen Kriegshammer in der Hand. Sein langer Mantel und die gerafften und geschlitzten \u00c4rmel verraten die zeitgen\u00f6ssische h\u00f6fische Mode. \nSein gro\u00dfer Hut mit Schmuck aus Strau\u00dfenfedern wurde m\u00f6glicherweise auf Wunsch des Auftraggebers eingef\u00fcgt, da er von hochrangigen milit\u00e4rischen Kommandeuren getragen wurde.[1] Merkurs Gewand, bestehend aus einem Brustharnisch mit Eichenblattdekor, einem gefranzten roten Rock und einer besonderen Kopfbedeckung, die zwei V\u00f6gel beim picken von K\u00f6rnern aus einem Gef\u00e4\u00df zeigt, ist sehr fantasievoll.[2] In den H\u00e4nden h\u00e4lt er den Apfel in Form eines Bergkristalls. Die drei G\u00f6ttinnen unterscheiden sich nur gering voneinander, m\u00f6glicherweise um die Schwere von Paris' Entscheidung zu zeigen.[3] Welche Juno und welche Minerva darstellt, ist unklar [4], die mittlere Figur muss aber Venus sein. Sie ist es, die besonders verf\u00fchrerisch auftritt, betont durch ihren breiten, federgeschm\u00fcckten roten Hut und den strategisch platzierten Schleier, der ihre \u00fcbrige Nacktheit nur noch betont. Sie zeigt zudem auf Cupido, der sich im Gegenzug f\u00fcr einen Pfeilschuss auf sie vorbereitet.\nDie umwehrte Stadt im Hintergrund, der sich ein gro\u00dfes Schiff n\u00e4hert ist m\u00f6glicherweise Troja und der blattlose vertrocknete Ast \u00fcber ihr am Baum symbolisiert wohl die kommende Zerst\u00f6rung. \n\n[1] Mein Dank gilt Dirk H. Breiding, Assistant Curator, Department of Arms and Armor, MMA, der mit mir die Details der R\u00fcstung bei Paris und Merkur diskutierte.\n[2] Inge El-Himoud-Sperlich (1977, S. 54-55) stellt die These auf, Merkur trage das fantastische Kost\u00fcm eines Herolds aus dem zeitgen\u00f6ssischen Theater. Weiterhin wurde angemerkt (in Metropolitan Museum 1987, S. 109), dass Merkurs Gewand 'appropriate to the Nordic messenger god Wotan' [sic] sei.\n[4] Bodo Brinkmann merkte dies in Bezug auf die Version des Kimbell Art Museums an (Brinkmann in Frankfurt and London 2007\/2008, S. 326, Nr. 101).\n[5] Laut R. F\u00f6rster (1899, S. 272) sei die linke G\u00f6ttin Juno, da sie \"etwas reifer und ma\u00dfvoller als die anderen\" wirke. Die rechte sei Minerva, da sie sich tugendhaft vom Betrachter abwende. Biedermann identifizierte auf einer nahestehenden Zeichnung aus Braunschweig ebenfalls die G\u00f6ttin mit Hut als Venus (Biedermann 1981, S. 312, Abb. 7).\n\n[Cat. New York 2013, 54, 55, 286, No. 11]","en":"Among the most popular mythological scenes produced by Lucas Cranach the Elder and his workshop were those featuring Venus and, in particular, the Judgment of Paris.[1] This legend relates how the goddess of discord Eris, peeved at not having been invited to the wedding of Peleus and Thetis, attended unannounced and threw her golden apple, inscribed 'to the fairest' into the midst of the guests. Juno, Venus, and Minerva all claimed ownership of the prize, and Jupiter decreed that their dispute could be settled only by Paris, son of the king of Troy. After Mercury brought the goddesses to the Trojan prince, each offered him a bribe: Juno, power; Minerva, all human knowledge; and Venus, the love of Helen of Troy, wife of the Spartan king, Menelaus, and the world's most beautiful woman. Paris chose Venus and embarked for Sparta to abduct Helen and bring her to Troy, thus instigating the Trojan War. [...]\nIn the Museum's painting, Paris has dismounted his horse and fallen asleep beneath a tree. Mercury nudges him awake with his staff, and Paris, in a sleepy stupor, observes the three beauties before him. He wears a full suit of knightly armor in the style of 1520 - 1525, including a lance rest; his sword is by his side and he holds a decoratively embellished gold war hammer. His long coat and puffed, slashed sleeves reflect contemporary courtly fashion; his huge beret with ostrich feather pom-poms, a type worn by high-ranking military commanders, perhaps was introduced here to appeal to the patron.[2] Mercury's costume, including the breastplate with oak leaf decoration, the fringed red skirt beneath, and the extraordinary hat showing two birds ravenously eating seeds from a pod,\nis pure fantasy.[3] The apple he holds appears to be formed of rock crystal. The three goddesses are only very slightly differentiated, perhaps to emphasize the difficulty of Paris's decision.[4] Which is Juno and which Minerva is unclear,[5] but the center figure must be Venus. It is she who is the most suggestively alluring, with her broad-brimmed, feather-adorned red hat and strategically placed diaphanous veil that accentuates all the more her otherwise naked state. It is also she who points to Cupid, who in turn prepares to shoot his arrow at her. The walled-in city in the background being approached by a large ship is presumably Troy, and the leaf less, dead branches on the tree directly above the figures may signal the destruction to come.\n\n[1] Some nineteenth-century scholars thought the subject of this painting was the Anglo-Saxon legend of the knight Albonack presenting his daughters to King Alfred III of Mercia. For this legend, see M. Rosenberg 1930, pp. 91-96. R. F\u00f6rster (1899, pp. 265; 73, pl. 10) refuted this interpretation for the Museum's painting.\n[2] My thanks to Dirk H. Breiding, Assistant Curator, Department of Arms and Armor, MMA, for discussing with me the details of the armor worn by Paris and Mercury.\n[3]Inge El-Himoud-Sperlich (1977, pp. 54-55) claimed that Mercury wears the fantastic clothing of a herald in contemporary theater; it has been noted (in Metropolitan Museum 1987, p. 109) that Mercury's dress is 'appropriate to the Nordic messenger god Wotan [sic].'\n[4] Bodo Brinkmann noted this in relation to the Kimbell Art Museum version (Brinkmann in Frankfurt and London 2007\/2008, p. 326, no. 101).\n[5] R. F\u00f6rster (1899, p. 272) claimed that the goddess at the left is Juno, because she appears 'somewhat more mature and restrained than the others' while the one at the right is Minerva, who chastely turns away from the viewer. Biedermann also identified the goddess with the hat as Venus in the closely related drawing in Braunschweig (fig. 49; Biedermann 1981, p. 312, fig. 7).\n\n[Cat. New York 2013, 54, 55, 286, No. 11]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Versionen:\n- CH_KMB_G1977-37\n- DE_SKK_0109\n- DE_AGGD_15\n- DE_SPSG_GKI1185\n- DE_SMG_SG672\n- UK_RCL_RCIN405757\n- US_KAMFW_AP20004-03\n- US_SAM_52-38\n- US_SLAM_28-1932\n\nStich:\n- Banderolen-Meister. 'Parisurteil', ca. 1460. Stich, 5 13\/16 \u00d7 8 Zoll (14.7 \u00d7 20.3 cm). Biblioth\u00e8que Nationale de France, Paris\n\nHolzschnitt:\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Parisurteil' , 1508. Holzschnitt, 14 1\/2 \u00d710 1\/8 Zoll (36.8 \u00d7 25.7 cm). Victoria and Albert Museum, London (e.578-1890)\n\nZeichnung:\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Parisurteil', 1527-30. Federzeichnung, 7 15\/16 \u00d7 5 11\/16 Zoll (20.1 \u00d7 14.4 cm). Herzog Anton Ulrich-Museum, Braunschweig (z 27)\n\nM\u00f6gliche Vorlagen:\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Drei weibliche K\u00f6pfe', ca. 1530. \u00d6l auf schwarze Kreide auf Papier aufgezogen auf einem Eichenholzbrett, 4 7\/8 \u00d7 10 5\/8 in. (12.4 \u00d7 27 cm). Royal Cornwall Museum, Truro (Truri: 1828.4)\n\n- US_NAMAKC_57-1"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 100,9 \u00d7 70,5 \u00d7 0,8 cm (39 11\/16 \u00d7 27 3\/4 \u00d7 5\/16 Zoll)\n101,6 \u00d7 71,8 cm (40 \u00d7 28 1\/4 Zoll) (mit Erg\u00e4nzungen)\n\n[Cat. New York 2013, 54, No. 11]\n\n","en":"Dimensions of support: 100.9 \u00d7 70.5 \u00d7 .8 cm (39 11\/16 \u00d7 27 3\/4 \u00d7 5\/16 in.)\n101.6 \u00d7 71.8 cm (40 \u00d7 28 1\/4 in.) (with added strips)\n\n[Cat. New York 2013, 54, No. 11]"},"Provenienz":{"de":"- Freiherr von L\u00fcttwitz, L\u00fcttwitzhof, Scinawka Srednia\/Mittelsteine, Klodzko\/Glatz, Schlesien (bis 1889\/90)\n- Verkauf, Lepkes, Berlin, 1889\/90)\n- Freiherr Konrad von Falkenhausen, Schloss Wallisfurth, Wolany\/Wallisfurth, Klodzko\/Glatz (verstorben 1898) \n- Fr\u00e4ulein E. Hubrich, Wroclaw\/Breslau (1899-1900)\n- [Georg Voss, Berlin]\n- Marczell von Nemes, M\u00fcnchen (1922; als Leihgabe an das Germanische Nationalmuseum, N\u00fcrnberg, 1922-24; verkauft an Frederik Muller, Amsterdam, November 13-14, 1928, Nr. 51\n- Verkauf an MMA, Rogers-Stiftung\n\n[Cat. New York 2013, 54, No. 11]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Cat. New York 2013, 54, No. 11]\n[Klein, Bericht 2006]","en":"Painting on beech wood\n[Cat. New York 2013, 54, No. 11]\n[Klein, Report 2006]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"None"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Versionen:\n- CH_KMB_G1977-37\n- DE_SKK_0109\n- DE_AGGD_15\n- DE_SPSG_GKI1185\n- DE_SMG_SG672\n- UK_RCL_RCIN405757\n- US_KAMFW_AP20004-03\n- US_SAM_52-38\n- US_SLAM_28-1932\n\nStich:\n- Banderolen-Meister. 'Parisurteil', ca. 1460. Stich, 5 13\/16 \u00d7 8 Zoll (14.7 \u00d7 20.3 cm). Biblioth\u00e8que Nationale de France, Paris\n\nHolzschnitt:\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Parisurteil' , 1508. Holzschnitt, 14 1\/2 \u00d710 1\/8 Zoll (36.8 \u00d7 25.7 cm). Victoria and Albert Museum, London (e.578-1890)\n\nZeichnung:\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Parisurteil', 1527-30. Federzeichnung, 7 15\/16 \u00d7 5 11\/16 Zoll (20.1 \u00d7 14.4 cm). Herzog Anton Ulrich-Museum, Braunschweig (z 27)\n\nM\u00f6gliche Vorlagen:\n- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Drei weibliche K\u00f6pfe', ca. 1530. \u00d6l auf schwarze Kreide auf Papier aufgezogen auf einem Eichenholzbrett, 4 7\/8 \u00d7 10 5\/8 in. (12.4 \u00d7 27 cm). Royal Cornwall Museum, Truro (Truri: 1828.4)\n\n- US_NAMAKC_57-1","en":"Variants:\n- CH_KMB_G1977-37\n- DE_SKK_0109\n- DE_AGGD_15\n- DE_SPSG_GKI1185\n- DE_SMG_SG672\n- UK_RCL_RCIN405757\n- US_KAMFW_AP20004-03\n- US_SAM_52-38\n- US_SLAM_28-1932\n\nEngravings:\n- Master of the Banderoles. The Judgment of Paris, ca. 1460. Engraving, 5 13\/16 \u00d7 8 in. (14.7 \u00d7 20.3 cm). Biblioth\u00e8que Nationale de France, Paris\n\nWoodcuts:\n- Lucas Cranach the Elder. The Judgment of Paris, 1508. Woodcut, 14 1\/2 \u00d710 1\/8 in. (36.8 \u00d7 25.7 cm). Victoria and Albert Museum, London (e.578-1890)\n\nDrawings:\n- Lucas Cranach the Elder. The Judgment of Paris, 1527-30. Pen and ink on paper, 7 15\/16 \u00d7 5 11\/16 in. (20.1 \u00d7 14.4 cm). Herzog Anton Ulrich-Museum, Braunschweig (z 27)\n\nPossible  modelli:\n- Lucas Cranach the Elder. Study of Three Female Heads, ca. 1530. Oil over black chalk on paper, mounted on oak panel, 4 7\/8 \u00d7 10 5\/8 in. (12.4 \u00d7 27 cm). Royal Cornwall Museum, Truro (Truri: 1828.4)\n\n- US_NAMAKC_57-1"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"- Dresden 1899, Nr. 121\n- Bennington College, Bennington, Vermont, 1937 (no catalogue)\n- New York 1949; New York 1952 - 53, Nr. 102, Abb.\n- New York 1956, suppl., Nr. 196\n- New York 1970 - 71, Nr. 233","en":"- Dresden 1899, no. 121\n- Bennington College, Bennington, Vermont, 1937 (no catalogue)\n- New York 1949; New York 1952 - 53, no. 102, ill.\n- New York 1956, suppl., no. 196\n- New York 1970 - 71, no. 233"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_28-221_FR254\/01_Overall\/US_MMANY_28-221_FR254_2012-12_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_28-221_FR254\/01_Overall\/US_MMANY_28-221_FR254_2012-12_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_28-221_FR254\/01_Overall\/US_MMANY_28-221_FR254_2012-12_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_28-221_FR254\/01_Overall\/US_MMANY_28-221_FR254_2012-12_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_28-221_FR254\/01_Overall\/US_MMANY_28-221_FR254_2012-12_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_28-221_FR254\/01_Overall\/US_MMANY_28-221_FR254_2012-12_Overall-xl.jpg"},"526158":{"Type":"","Oid":526158,"ObjectName":"FR339","Inventarnummer":"US_MMANY_1981-57-1","Title":{"de":"Bildnis eines Mannes mit einer goldbestickten M\u00fctze (Lukas Spielhausen?)"},"Link":"bildnis-eines-mannes-mit-einer-goldbestickten-mutze-lukas-spielhausen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1532,"DateBeginn":1532,"DateEnd":1532,"Longtext":{"de":"Dieses Bildnis von 1532 zeigt einen Mann als Halbfigur vor hellblauem Hintergrund. Sein Bart ist nach beiden Seiten weit ausladend, die Haare sind unter einer goldgeflochtenen Haube verborgen. Er tr\u00e4gt einen schwarzen Umhang mt Moir\u00e9dekor. Sein Wams besitzt ein Muster aus schwarzen und orangefarbenen Streifen, die durch schmale gelbe, gr\u00fcne und wei\u00dfe Linien getrennt sind.[1] Die ornangefarbenen Streifen sind geschlitzt und lassen das wei\u00dfe Hemd darunter sichtbar werden, welches am Hals mit drei goldbestickten B\u00e4ndern verziert ist. Ein Anh\u00e4nger um seinen Hals wird durch den Wams verdeckt. Der Mann umfasst seinen Mantelsaum mit der rechten Hand an der er vier Ringe tr\u00e4gt. Der Wappenring zeigt die Initialen LS und ein rotes Schild mit einer Wolfsangel, einer Hausmarke in Form eines Doppelhakens mit einem schiefstehenden Querstrang.\n\n[1] Das Gr\u00fcn ist verblasst und schwer zu erkennen.\n\n[Cat. New York 2013, 66, 288, No. 14]","en":"This 1532 portrait shows a man at half length against a light blue background. His beard and mustache extend broadly to either side, and his hair is tucked beneath a close-fitting cap embroidered with gold. He wears a black coat whose lapel is decorated with a moir\u00e9 fabric. His doublet displays a pattern of black and orange stripes separated by narrow bands of yellow, green, and white.[1] The orange stripes are slashed to reveal the white undershirt, which is decorated on the collar with three gold-embroidered bands. A medallion hanging from the necklace is tucked beneath the doublet. The man grasps his lapel with his left hand, on which he wears four rings. The signet ring on his forefinger bears the initials LS and a red shield charged with a Wolfsangel, a house mark in the shape of a double hook with a slanted bar at the center.\n\n[1] The green is faded and difficult to discern.\n\n[Cat. New York 2013, 66, 288, No. 14]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- DE_BRD-GNMN_Gm1649_FR341\n- 'Bildnis eines Mannes mit Barett' 1532 (ehemals Sammlung Alfredo Hirsch, Buenos Aires)\n- 'Bildnis eines Mannes mit Rosenkranz' 1532 (Kirchenkreis Alt-Hamburg)\n\nHolz von dem selben Baum wie das f\u00fcr: \n- DE_SKD_GG1919_ FR314-315"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 50,5 \u00d7 36,4 \u00d7 0,8 cm (19 7\/8 \u00d7 14 5\/16 \u00d7 5\/16 Zoll)\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]\n\n","en":"Dimensions of support: 50.5 \u00d7 36.4 \u00d7 0.8 cm (19 7\/8 \u00d7 14 5\/16 \u00d7 5\/16 in.)\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]"},"Provenienz":{"de":"- Familie Spielhausen\n- Georg Hirth, M\u00fcnchen (bis 1916; Verkauf, Galerie Helbing, M\u00fcnchen, ab. 28. November 1916, Nr. 1042)\n- Privatsammlung (bis 1924; Verkauf durch Kleykamp, Den Haag, 10. Juni, Nr. 7)\n- [Julius B\u00f6hler, M\u00fcnchen]\n- [Van Diemen & Co., Berlin und New York, 1925]\n- [Paul Bottenwieser, Berlin und New York, 1925]\n- Dr. und Fr. Franz H. Hirschland, Harrison, N.Y. (1929 bis zum Tode des Mannes 1973)\n- Frau Franz H. (Gula V.) Hirschland, Harrison, N.Y. (1973 bis zu ihrem Tode 1980)\n- Erbe von Gula V. Hirschland, 1980\n\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]\n[Klein, Bericht 2006]","en":"Painting on beech wood\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]\n[Klein, Report 2006]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Wappen\/Emblem:\n- Auf Wappenring: rotes Schild mit einer wei\u00dfen Wolfangel, dar\u00fcber \"LS\"\n\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]","en":"Heraldry \/ emblems\n- on signet ring:\nred shield charged with white Wolfsangel, surmounted by 'LS'\n\n[Cat. New York 2013, 66, No. 14]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- at top left and top right:\nimpressed in panel wood, coat of arms of Spielhausen family (shield charged with tilted six-of-hearts playing card), surmounted by 'DS' [1]\n-  at top centre:\non printed label: '26'\n\n[1] See Siebmacher 1856 - 1967 (ed.), vol. 6, pt. 12 (1907), p. 84, and pl. 66 (Spielhausen family, Saxony and Thuringia).\n\n[Cat. New York 2013, 66, 288, No. 14]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- DE_BRD-GNMN_Gm1649_FR341\n- 'Bildnis eines Mannes mit Barett' 1532 (ehemals Sammlung Alfredo Hirsch, Buenos Aires)\n- 'Bildnis eines Mannes mit Rosenkranz' 1532 (Kirchenkreis Alt-Hamburg)\n\nHolz von dem selben Baum wie das f\u00fcr: \n- DE_SKD_GG1919_ FR314-315","en":"- DE_BRD-GNMN_Gm1649_FR341\n- Portrait of a Man with a Beret of 1532 (formerly Alfredo Hirsch Collection, Buenos Aires)\n- Portrait of a Man with a Rosary of the same year (Kirchenkreis Alt-Hamburg)\n\nWood came from the same tree as the wood used for:\n- DE_SKD_GG1919_ FR314-315"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Berlin 1925, Nr. 85\nNew York 1929, Nr. 20\nCambridge (Mass.) 1936, Nr. 10\n- New York 1939a, Nr. 57\n- New York 1951, Nr. 3\n- New York 1960, Nr. 5","en":"Berlin 1925, No. 85\nNew York 1929, No. 20\nCambridge (Mass.) 1936, No. 10\n- New York 1939a, No. 57\n- New York 1951, No. 3\n- New York 1960, No. 5"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1981-57-1_FR339\/01_Overall\/US_MMANY_1981-57-1_FR339_2012-11_Overall-xl.jpg"},"526162":{"Type":"","Oid":526162,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_46-179-2","Title":{"de":"Johann I der Best\u00e4ndige, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"johann-i-der-bestandige-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1532,"DateBeginn":1528,"DateEnd":1538,"Longtext":{"de":"Diese beiden posthum entstandenen Bildnisse zeigen den s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten Friedrich III., den Weisen (1463-1525, reg. 1486-1525) und Johann I., den Best\u00e4ndigen (1468-1532, reg. 1525-1532) als Brustbildnisse vor einem hellblauen Hintergrund. Beide tragen ein wei\u00dfes Hemd, einen schwarzen Leibrock, einen Mantel mit breitem Fellkragen und ein schwarzes Barett. Die Namen der Dargestellten und ein Lobgedicht auf diese wurden auf ein Blatt Papier gedruckt, das im unteren Bereich der Tafel angebracht wurde. Zwei der Tafeln des Metropolitan Museums sind Pendants (Kat. Nr. 17a, b) [...]\nDie beiden Tafeln geh\u00f6ren zu einer Serie von 60 Bildnissen, die der Sohn und Nachfolger Johanns I., Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige (reg. 1532-1547) bei Lucas Cranach d. \u00c4. 1532 in Auftrag gab. Der Auftrag fiel zusammen mit dem Amtsantritt Johann Friedrichs als Kurf\u00fcrst nach dem Tode seines Vaters.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17B]","en":"These small posthumous portraits depict the brothers and Saxon electors Friedrich III, the Wise (1463 - 1525; r. 1486 - 1525), and Johann I, the Constant (1468 - 1532; r. 1525 - 32), in bust length against a light blue background. Each wears a white undershirt, a black shirt, a coat with a heavy fur lapel, and a black beret. The names of the sitters and laudatory poems are printed (not painted) on pieces of paper that have been pasted down on the panels. Two of the Metropolitan Museum's pictures are pendants (cat. 17a, b). [...]\nThese works belong to a series of sixty such portrait pairs that Johann I's son and successor, Johann Friedrich I, the Magnanimous (r. 1532 - 47), commissioned from Lucas Cranach the Elder in 1532. The commission coincided with Johann Friedrich's assumption of electoral office after the death of his father.\n\n[Cat. New York 2013, 82, No. 17B]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby's, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns); \n- Christie's, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20-22 November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10); \n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37; Sotheby's, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authnetische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand); \n- Sotheby's, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepke's, Berlin, 20-22 Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710); \n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\n\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby's, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\n\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d'Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt); \n- Sotheby's, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, Nr. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt); Sotheby's, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby's, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie's, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D)."},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 20,9 \u00d7 14,9 \u00d7 0,32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 Zoll)\n20,3 \u00d7 14,3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 Zoll) (Bild und Text Bereich, ungef\u00e4hr) \n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]\n\n","en":"Dimensions of support: 20.9 \u00d7 14.9 \u00d7 0.32 cm (8 1\/4 \u00d7 5 7\/8 \u00d7 1\/8 in.)\n20.3 \u00d7 14.3 cm (8 \u00d7 5 5\/8 in.) (image and text area, approx.)\n\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]"},"Provenienz":{"de":"- Ministerialdirektor Heinrich Spangenberger, M\u00fcnchen (bis 1925; verkauft an Heinemann) [1] \n- [D. Heinemann, M\u00fcnchen (Teilbesitz durch Galerie Hansen, Luzern), bis 1929; Verkauf an Lehman][2] \n- Robert Lehman, New York (1929 - 46)\n- Geschenk von Robert Lehman, 1946\n\n[1] Heinemann Nr. 18141, 18142; vgl. Galerie Heinemann Online 2010 - (gepr\u00fcft 16. Mai 2012).\n[2] Ebd.\n\n\n[Cat. New York 2013, 79, 290, No. 17B]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz, mit bedrucktem Papier \n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]\n[Klein, Bericht 2007]","en":"Painting on beech wood, with letterpress-printed paper labels\n[Cat. New York 2013, 78, No. 17B]\n[Klein, Report 2007]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"Gedruckter Text auf Papier:[1]\n- oben links:\n\"Johans der Erst, Churfurst \/ vnd Hertzog zu Sachssen.\"\n\n- unten:\n\"Nach meines [lieben bruders e]nd \/ Bleib auff m[i]r d[as ganz Regim]end. \/ Mit grosser sorg [und mancher fa]hr \/ Da der Bawr toll vnd [t_richt w]ar. \/ Die auffrhur fast jnn alle[m land] \/ Wie gros fewer jm wald [entbrand]. \/ Welches ich halff\ndempffen mit Gott \/ Der Deudsches land erret aus not.[3] \/ Der Rottengeister feind ich war [4] \/ Hielt jm land das wort rein vnd klar \/ Gros drawen bittern hass vnd neid \/ Vmb Gottes worts willen ich leid. \/ Frey bekand jchs aus hertzem grund \/ Vnd personlich selbst jch da stund. \/ Vor dem Keisar vnd gantzen Reich \/ Von Fursten gschach vor nie des gleich [5] \/ Solchs gab mir mein Gott besnnder [sic; besunder] \/ ?nd [sic; Vnd][2] vor der wellt was ein wunder. \/\/ Vmb land vnd leut [zu bringen] mich \/ Hofft beid freund vnd [feind ge]wislich. \/ Ferdnand zu R_misc[hm K_nig] gmacht \/ Vnd sein wahl jch allein anfacht. \/ Auff das da[s] alte Recht bestuend \/ Jnn der gulden Bullen gegruend [6] . \/ Wiewol das grossen zorn erregt \/ Mich doch mehr recht denn gunst beweg[t.] \/ Das herttz gab Gott dem Keisar zart\/ Mein guter freund zu letzt er ward. \/ Das jch mein end jm frid beschlos \/ Vast sehr den Teuffel das verdros. \/ Erfarn hab jchs vnd zeugen thar \/ Wie vns die Schrifft sagt vnd ist war. \/ Wer Gott mit ernst vertrawen kan \/ Der bleibt ein vnnerdorben [sic; vnuerdorben, i.e., unverdorben] man. \/ Es zuerne Teuffel odder welt \/ Den sieg er doch zu letzt behelt.\"\n\n\n[1] Fehlende Buchstaben werden in Klammern angegeben und basieren auf einem Vergleich mit intakten Inschriften anderer Tafeln und publizierten Transkriptionen.\n[2] Die Beschriftung bei 17c zeigt das V in korrekter Ausrichtung.\n[3] Ein Verweis aus den Bauernkrieg 1524 - 26.\n[4] Ein Verweis auf die vielen Sektierer, etwa die Wiedert\u00e4ufer, die in ihrer Gesamtheit als \"Radical Reformation\" bezeichnet wurden.\n[5] Verweis auf Johanns Unterst\u00fctzung des Augsburger Bekenntnisses, das auf dem Reichstag von Augsburg 1530 verlesen wurde.\n[6] Sachsen str\u00e4ubte sich gegen die Wahl Erzherzogs Ferdinand als K\u00f6nig des Reichs (und damit Nachfolger f\u00fcr den kasierlichen Thron) und berief sich auf die Umst\u00e4nde der Wahl, die nach s\u00e4chsischer Ansicht gegen die Goldene Bulle - dem 1356 entstadenen Dekret zur Regelung der Kaiserwahl - verstie\u00df (vgl. Kohler 1982, S. 171 - 81).\n\n [Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17B]","en":"Printed texts on paper labels:[1]\n- at top left:\n'Johans der Erst, Churfurst \/ vnd Hertzog zu Sachssen. ( Johann the First, Elector \/ and Duke of Saxony.)'\n\n-  at bottom:\nNach meines [lieben bruders e]nd \/ Bleib auff m[i]r d[as ganz Regim]end. \/ Mit grosser sorg [und mancher fa]hr \/ Da der Bawr toll vnd [t_richt w]ar. \/ Die auffrhur fast jnn alle[m land] \/ Wie gros fewer jm wald [entbrand]. \/ Welches ich halff\ndempffen mit Gott \/ Der Deudsches land erret aus not. \/ Der Rottengeister feind ich war \/ Hielt jm land das wort rein vnd klar \/ Gros drawen bittern hass vnd neid \/ Vmb Gottes worts willen ich leid. \/ Frey bekand jchs aus hertzem grund \/ Vnd personlich selbst jch da stund. \/ Vor dem Keisar vnd gantzen Reich \/ Von Fursten gschach vor nie des gleich \/ Solchs gab mir mein Gott besnnder [sic; besunder] \/ ?nd [sic; Vnd][2] vor der wellt was ein wunder. \/\/ Vmb land vnd leut [zu bringen] mich \/ Hofft beid freund vnd [feind ge]wislich. \/ Ferdnand zu R_misc[hm K_nig] gmacht \/ Vnd sein wahl jch allein anfacht. \/ Auff das da[s] alte Recht bestuend \/ Jnn der gulden Bullen gegruend. \/ Wiewol das grossen zorn erregt \/ Mich doch mehr recht denn gunst beweg[t.] \/ Das herttz gab Gott dem Keisar zart\/ Mein guter freund zu letzt er ward. \/ Das jch mein end jm frid beschlos \/ Vast sehr den Teuffel das verdros. \/ Erfarn hab jchs vnd zeugen thar \/ Wie vns die Schrifft sagt vnd ist war. \/ Wer Gott mit ernst vertrawen kan \/ Der bleibt ein vnnerdorben [sic; vnuerdorben, i.e., unverdorben] man. \/ Es zuerne Teuffel odder welt \/ Den sieg er doch zu letzt behelt. \n(On the death of my dear brother \/ the whole job of ruling fell to me, \/ bringing much worry and considerable danger, \/ for the peasants were wild and foolish. \/ Violence flared throughout my country \/ like a great forest fire, \/ which I helped to quench with God, \/ who rescued German territory from its misery.[3] \/ I was an enemy of the sectarian zealots[4] \/ and kept the Word pure and clear in my land. \/ I had to suffer dire threats, bitter hatred, and envy \/ for the sake of God's word. \/ I professed it freely from the bottom of my heart, \/ and I myself took a stand \/ before the emperor and the entire realm. \/ No prince had ever done such a thing before.[5] \/ My God gave me alone that role, \/ and it was a marvel to the world. \/\/ Friend and foe alike sought to rob me \/ of my land and people, to be sure, \/ and made Ferdinand [Ferdinand I] king of the Romans. \/ I alone opposed his election, \/ hoping to ensure that authority might continue \/ to be based on the Golden Bull of old.[6] \/ Though this occasioned great wrath, \/ I acted according to justice rather than partiality.\/ God gave the emperor a kind heart, \/ and in the end he became my friend \/ so that I ended my days in peace, \/ much to the Devil's dismay. \/ I have seen it myself, and I assure you \/ that as the scriptures tell us, and it is true, \/ the man who can truly trust in God \/ will never be defeated. \/ The Devil and the world may rage all they will, \/ yet victory is his in the end.)\n\n[1] Missing letters in damaged areas are supplied in brackets, based on comparison with intact inscriptions on other elector portraits and on published transcriptions.\n[2] The label on 17c gives the V in the correct orientation.\n[3] A reference to the German Peasants' War, 1524 - 26.\n[4] A reference to various sects, such as the Anabaptists, that made up what is now designated the Radical Reformation.\n[5] A reference to Johann's support of the Augsburg Confession presented at the 1530 Diet of Augsburg.\n[6] Saxony opposed the election of Archduke Ferdinand as king of the Romans (the designated successor to the imperial throne) based on conditions of the election, which, Saxony claimed, contravened the Golden Bull, the 1356 decree that specified procedure for imperial elections (see Kohler 1982, pp. 171 - 81).\n\n [Cat. New York 2013, 78, 290, No. 17B]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- at bottom:\n in red, '46.179.2'\n\n[Cat. New York 2013, 79, No. 17B]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Bildnispaare datiert 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, Nr. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, Nr. 1341(unterer Text entfernt), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, Nr. 1941.597, 1941.598 (oberer Text entfernt, unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, Nr. G 62, G 63 (oberes und unteres Textfeld in Malerei nachempfunden); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby's, London, 8. Juli, 2004, Nr. 113 (datiert und signiert auf dem Bildnis Johanns); \n- Christie's, London, 11. Dezember, 1981, Nr. 26, 27 (zuvor bei Lempertz, K\u00f6ln, 20-22 November, 1980, Nr. 18; das Bildnis Johanns separat bei Tajan, Paris, 13. Dezember 2005, Nr. 10); \n- Piasa, Paris, 6. Dezember 2000, Nr. 37; Sotheby's, London, 6. Dezember 2007, Nr. 136 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgeschnitten; authnetische Datierung und Signatur auf dem Bildnis Friedrichs; Johanns Bildnis datiert und signiert von sp\u00e4terer Hand); \n- Sotheby's, New York, 29. November 1961, Nr. 9 (zuvor bei Lepke's, Berlin, 20-22 Februar 1912, Nr. 42, 43, aus Sammlung Weber, Hamburg; unteres Textfeld abgeschnitten); \n- Standort unbekannt (zuvor Privatsammlung, Berlin, vor 1937, Foto Marburg Foto-Nr. 145.709, 145.710); \n- Standort unbekannt (zuvor John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, Nr. SN309, SN310; beide am 3. Februar 1951 gestohlen).\n\nBildnispaare datiert 1533: \n- Uffizien, Florenz, Nr. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby's, London, 12. Dezember 1990, Nr. 19.\n\nBildnispaare zu datieren um 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d'Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (Teile des unteren Textfeldes abgetrennt); \n- Sotheby's, London, 24. April 2008, Nr. 14 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Kunstmuseum Bern, Nr. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, Nr. 1181 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, Nr. 64.11.11 (unteres Textfeld abgetrennt); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, Nr. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (unteres Textfeld abgetrennt); \n- Lempertz, K\u00f6ln, 5. Juni 1975, Nr. 34 (oberes Textfeld mit schwarzer Farbe \u00fcbermalt und mit den Namen des Portr\u00e4tierten beschriftet; unteres Textfeld abgetrennt); Sotheby's, London, 19. April 1967, Nr. 20 (oberer Text entfernt; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Friedrichs ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, 23. M\u00e4rz 1968, Nr. 39 (oberes Textfeld mit gemalter Inschrift; unteres Textfeld abgetrennt); \n- Standort unbekannt (zuvor Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, Nr. 1922; vermisst seit 1945; unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns ohne bekanntes Gegenst\u00fcck, datiert 1532: \n- Sotheby's, London, 8. Dezember 1993, Nr. 187 (unteres Textfeld abgetrennt).\n\nBildnisse Johanns zu datieren um 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (handschriftlicher Text in Gold auf schwarzer Farbe, die das Papier \u00fcberdeckt); \n- Christie's, London, 8. Dezember 2005, Nr. 36 (FR338D).","en":"Portrait pairs dated 1532: \n- Brighton Museum & Art Gallery, Brighton and Hove, England, nos. FA000105, FA000106\n- Sz\u00e9pmuv\u00e9szeti M\u00fazeum, Budapest, nos. 1341(lower text removed), 1340\n- Wadsworth Atheneum Museum of Art, Hartford, nos. 1941.597, 1941.598 (upper texts removed; lower text fields cut off); \n- Kurpf\u00e4lzisches Museum, Heidelberg, nos. G 62, G 63 (upper and lower text fields reworked in paint); \n-DE_KSW_G7_FR-none, DE_KSW_G7_FR-none\n- Sotheby's, London, July 8, 2004, no. 113 (dated and signed on the Johann portrait); \n- Christie's, London, December 11, 1981, nos. 26, 27 (previously Lempertz, Cologne, November 20 - 22, 1980, no. 18; the portrait of Johann separately at Tajan, Paris, December 13, 2005, no. 10); \n- Piasa,Paris, December 6, 2000, no. 37; \n- Sotheby's, London, December 6, 2007, no. 136 (upper texts removed; lower text fields cut off; authentic date and insignia on Friedrich portrait; Johann portrait dated and signed by later hand); \n- Sotheby's, New York, November 29, 1961, no. 9 (previously Lepke's, Berlin, February 20 - 22, 1912, nos. 42, 43, ex coll. Weber, Hamburg; lower text fields cut off); \n- location unknown (formerly private collection, Berlin, before 1937, Foto Marburg photograph nos. 145.709, 145.710); \n- location unknown (formerly John and Mable Ringling Museum of Art, Sarasota, nos. SN309, SN310; both stolen February 3, 1951).\n\nPortrait pairs dated 1533: \n- Uffizi Gallery, Florence, nos. 1150, 1149 (FR338B); \n- Sotheby's, London, December 12, 1990, no. 19.\n\nPortrait pairs datable to ca. 1532 - 33: \n- Mus\u00e9e d'Art Thomas Henry, Cherbourg-Octeville (part of lower text fields cut off); \n- Sotheby's, London, April 24, 2008, no. 14 (upper texts removed; lower text fields cut off).\n\nNow-isolated portraits of Friedrich dated 1532: \n- DE_smbGG_636_FR-none (upper text removed; lower text field cut off); \n- Kunstmuseum Bern, no. 591\n- Mus\u00e9e du Louvre, Paris, no. 1181 (lower text field cut off); \n- Carnegie Museum of Art, Pittsburgh, no. 64.11.11 (lower text field cut off); \n- N\u00e1rodn\u00ed Galerie, Prague, no. DO 4573;\n- DE_BStGS-HMR_WAF184\n- DE_LHW_G22_FR-none (lower text field cut off); \n- Lempertz, Cologne, June 5, 1975, no. 34 (upper text field painted over in black and inscribed with name of sitter; lower text field cut off); Sotheby's, London, April 19, 1967, no. 20 (upper text removed; lower text field cut off).\n\nNow-isolated portraits of Friedrich dated 1533: \n- Mus\u00e9e Galli\u00e9ra, Paris, March 23, 1968, no. 39 (upper text field inscribed in paint; lower text field cut off); \n- location unknown (formerly Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden, no. 1922; missing since 1945; lower text field cut off).\n\nNow-isolated portrait of Johann dated 1532: \n- Sotheby's, London, December 8, 1993, no. 187 (lower text field cut off).\n\nNow-isolated portraits of Johann datable to ca. 1532 - 33: \n- DE_SHLM_NONE-002_FR-none (texts hand-lettered in gold over black paint covering paper labels); \n- Christie's, London, December 8, 2005, no. 36 (FR338D)."},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_46-179-2_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_46-179-2_FR-none_2012-12_Overall-xl.jpg"},"526166":{"Type":"","Oid":526166,"ObjectName":"FR314F","Inventarnummer":"US_MMANY_55-220-2","Title":{"de":"Martin Luther"},"Link":"martin-luther","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1527,"DateEnd":1537,"Longtext":{"de":"Es handelt sich hier um eines von vielen gedruckten oder gemalten Bildnissen Martin Luthers (1483-1546), die von Cranach und seiner Werkstatt ab ca. 1520 gefertigt wurden. Der Reformator und der K\u00fcnstler standen sich sehr nahe: Cranach fungierte als Luthers Brautwerber als Katharina von Bora in Cranachs Haus in Wittenberg zwischen ca. 1523 und 1525, dem Jahr der Heirat mit Luther. Luther war au\u00dferdem Taufpate von CRanachs erster Tochter, geboren 1520.\n\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]","en":"This is one of the many printed and painted portraits of Martin Luther (1483-1546) that were produced by Cranach and his workshop beginning about 1520. The reformer and the artist were well acquainted, for Cranach served as Luther's matchmaker (Brautwerber) when he was courting Katharina von Bora, who lived in Cranach's house in Wittenberg from 1523 until her marriage to Luther in 1525. Luther also served as the godfather of Cranach's first daughter, born in 1520.\n\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Martin Luther', ca. 1532. Aquarell auf Pergament, 8 5\/8 \u00d7 7 1\/2 Zoll (21,9 \u00d7 19,1 cm). The Buccleuch Living Heritage Trust, Boughton House, Kettering, Northamptonshire, England"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 33,3 \u00d7 23,2 \u00d7 0,6 - 0,8 cm (13 1\/8 \u00d7 9 1\/8 \u00d7 1\/4 - 5\/16 Zoll)\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]\n\n","en":"Dimensions of support: 33.3 \u00d7 23.2 \u00d7 0.6 - 0.8 cm (13 1\/8 \u00d7 9 1\/8 \u00d7 1\/4 - 5\/16 in.)\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]"},"Provenienz":{"de":"- ? [Kunsthandlung, in 1927]\n- Robert Lehman, New York (seit 1928 - 55)\n- Schenkung Robert Lehman, 1955\n\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]\n[Klein, Bericht 2006]","en":"Painting on beech wood\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]\n[Klein, Report 2006]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- at upper left:\nin graphite, '11029'\n- at upper right:\n in graphite, '196-27'\n- at centre:\n in chalk(?), '6'\n- at centre:\n twice on masking tape, in grease pencil(?) and graphite, '55.220.2'\n\n[Cat. New York 2013, 85, No. 18]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Lucas Cranach der \u00c4ltere. 'Martin Luther', ca. 1532. Aquarell auf Pergament, 8 5\/8 \u00d7 7 1\/2 Zoll (21,9 \u00d7 19,1 cm). The Buccleuch Living Heritage Trust, Boughton House, Kettering, Northamptonshire, England","en":"- Lucas Cranach the Elder. Martin Luther, ca. 1532. Watercolor on parchment, 8.62 \u00d7 7.52 in. (21.9 \u00d7 19.1 cm). The Buccleuch Living Heritage Trust, Boughton House, Kettering, Northamptonshire, England"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"New York 1928, Nr. 31\nausgeliehen an Smith College, Northampton, Massachusetts, 1942 - 43\nNew York 1946, Nr. 2\nFisk University, Nashville, 1961 (kein Katalog)","en":"New York 1928, No. 31\non loan to Smith College, Northampton, Massachusetts, 1942 - 43\nNew York 1946, No. 2\nFisk University, Nashville, 1961 (no catalogue)"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-xl.jpg"},"526168":{"Type":"","Oid":526168,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"US_MMANY_1975-1-135","Title":{"de":"Venus mit Amor als Honigdieb"},"Link":"venus-mit-amor-als-honigdieb","Zuschreibung":{"de":"","en":""},"Dated":1580,"DateBeginn":1575,"DateEnd":1625,"Longtext":{"de":"Die G\u00f6ttin Venus und ihr Sohn Cupido stehen neben einem Baum am Rande einer kleinen Waldes. Sie tr\u00e4gt eine goldene Halskette, einen breiten roten Hut und eine goldgewebte Haube. Ihr Blick gilt dem Betrachter. Sie h\u00e4lt einen durchsichtigen Schleier vor ihrer H\u00fcfte. Cupido, in seiner Hand eine Honigwabe aus dem Baumstamm haltend, wird von den Bienen attackiert und ruft seine Mutter um Hilfe an.\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]","en":"The goddess Venus and her son Cupid stand beside a tree at the edge of a leafy thicket wearing golden neck jewelry and a large red hat over a gold- embroidered snood, Venus gazes out toward the viewer. She holds a diaphanous veil across her hips. Cupid, who carries a honeycomb taken from a hive in the tree trunk, is attacked by a swarm of bees and cries out to his mother in distress.\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- DE_BStGS-FGK_15272_FR-none\n- UK_NGL_6344_FR-none\n- DE_GNMN_Gm213_FR398A\n- FR244\n- FR246D\n- FR247\n- FR248\n- FR398\n- FR398B\n- FR398C\n- FR400\n- 'Venus mit Amor als Honigdieb', 1527, Schwerin, Staatliche Museum"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe der Bildtr\u00e4ger: 36,2 \u00d7 25,1 \u00d7 0,8 cm (14 1\/4 \u00d7 9 7\/8 \u00d7 5\/16 Zoll)\n(St\u00e4rke abgeschr\u00e4gt bis auf 0.32 cm (1\/8 Zoll) an den R\u00e4nder auf der R\u00fcckseite)\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]\n\n","en":"Dimensions of support: 36.2 \u00d7 25.1 \u00d7 0.8 cm (14 1\/4 \u00d7 9 7\/8 \u00d7 5\/16 in.)\n(thickness beveled to 0.32 cm (1\/8 in.) on edges of verso)\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]"},"Provenienz":{"de":"- Paul Gustav Victor von Transehe-Roseneck (gest. 1928), Neu-Schwanenburg \/ Jaungulbene, Riga, und Berlin (von 1909) [1] \n-[Zacharias M. Hackenbroch, Frankfurt, 1928] [2] \n- Frau Albert E. (Sophie Lauer) Goodhart, NewYork (von 1934 bis zum Tod 1952)[3] \n- vererbt an Lehman \n- Robert Lehman, New York (bis zu seinem Tode 1969) \n- nach seinem Tod an die Robert Lehman Foundation und dem MMA \u00fcbergeben 1975)\n- Robert Lehman Collection, 1975\n\n[1] Neumann 1909, S. 19 - 21, Nr. 26. Vgl. Brief von Mrs. Albert E. Goodhart an Ethelwyn Manning, Frick Art Reference Library, datiert New York, 20. Dezember 1934 (Frick Art Reference Library Central Correspondence, Privatsammlung, New York City; The Frick Collection \/ Frick Art Reference Library Archives); Upeniece 2005.\n[2] Laut Friedl\u00e4nder und J. Rosenberg 1932, S. 67 - 68, Nr. 204e.\n[3] Vgl. in Anm. 1 zitierten Brief; vgl. au\u00dferdem Duveen Brothers, Gegenst\u00e4nde aus dem Apartment der alten Mrs. A. E. Goodhart entfernt, datiert 19. September 1952 (Duveen Brothers Records, box 157, folder 1, Special Collections and Visual Resources, Research Library, Getty Research Institute for the History of Art and the Humanities, Los Angeles).\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Eichenholz\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]\n[Klein, Bericht 1997]","en":"Painting on oak wood\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]\n[Klein, Report 1997]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- im Textfeld, oben links: \n'dvm pver alveolo fvratvr mella cvpido, \/ fvranti digitvm sedvla pvnxit apis. \/ sic etiam nobis brevis et moritvra volvptas \/ qvam petimvs tristi mixta dolore nocet'\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]","en":"- in text field, at upper left: \n'dvm pver alveolo fvratvr mella cvpido, \/ fvranti digitvm sedvla pvnxit apis. \/ sic etiam nobis brevis et moritvra volvptas \/ qvam petimvs tristi mixta dolore nocet'\n (As Cupid was stealing honey from the hive \/ A bee stung the thief on the finger \/ And so do we seek transitory and dangerous pleasures \/ That are mixed with sadness and bring us pain)\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n- on label, in Cyrillic, ts. f. t[. . .]z \/ ***; in round stamp [. . .] kunst \/ 24.vii.28\n\n[Cat. New York 2013, 90, No. 20]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"- DE_BStGS-FGK_15272_FR-none\n- UK_NGL_6344_FR-none\n- DE_GNMN_Gm213_FR398A\n- FR244\n- FR246D\n- FR247\n- FR248\n- FR398\n- FR398B\n- FR398C\n- FR400\n- 'Venus mit Amor als Honigdieb', 1527, Schwerin, Staatliche Museum","en":"- DE_BStGS-FGK_15272_FR-none\n- UK_NGL_6344_FR-none\n- DE_GNMN_Gm213_FR398A\n- FR244\n- FR246D\n- FR247\n- FR248\n- FR398\n- FR398B\n- FR398C\n- FR400\n- 'Venus and Cupid as the Honey Thief', 1527, Schwerin, Staatliche Museum"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Paris 1957, Nr. 9\nCincinnati 1959, Nr. 120, Abb.\nNew York 1960, Nr. 15\nK\u00f6ln, Antwerpen 2000 - 2001, Nr. 25, Abb.\nM\u00fcnchen 2001, Nr. 11, Abb.","en":"Paris 1957, No. 9\nCincinnati 1959, No. 120, ill.\nNew York 1960, No. 15\nCologne, Antwerp 2000 - 2001, No. 25, ill.\nMunich 2001, No. 11, ill."},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none_2007-08_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none_2007-08_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none_2007-08_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none_2007-08_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none_2007-08_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none\/01_Overall\/US_MMANY_1975-1-135_FR-none_2007-08_Overall-xl.jpg"},"526937":{"Type":"","Oid":526937,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"NL_RM_SK-A-2561","Title":{"de":"Philipp Melanchthon"},"Link":"philipp-melanchthon","Zuschreibung":{"de":"Werkstatt Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Workshop Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1540,"DateBeginn":1540,"DateEnd":1560,"Longtext":{"de":"Halbfigur des schwarz gekleideten Philipp Melanchthon leicht nach links gewandt, in seiner linken Hand eine Papierrolle haltend, vor hellblauem Hintergrund.\n[cda 2014]","en":"Leading figure of the Reformation\n[Cat. Amsterdam 1976, 180]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 36,8 x 23 cm\n[Mauritshuis, revised 2015]\n\n36 x 23 cm\n[Cat. Amsterdam 1976, 180]\n\n","en":"Dimensions of support: 36.8 x 23 cm\n[Mauritshuis, revised 2015]\n\n36 x 23 cm\n[Cat. Amsterdam 1976, 180]"},"Provenienz":{"de":"- Leihgabe von C. Hoogendijk, Den Haag, 1907\n- \u00fcbergegangen aus seinem Erbe 1912\n- Leihgabe an das Koninklijk Kabinet van Schilderijen 'Het Mauritshuis' (K\u00f6nigliche Gem\u00e4ldegalerie, Het Mauritshuis) seit 1951aus dem Rijksmuseum (Inv. No. A 2561)\n[Cat. Amsterdam 1976, 180]\n[Mauritshuis, revised 2015]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Cat. Amsterdam 1976, 180]","en":"Painting on wood\n[Cat. Amsterdam 1976, 180]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"- Wittenberg 2015, Nr. 1\/18","en":"- Wittenberg 2015, No. 1\/18"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none\/01_Overall\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none_2013-07_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none\/01_Overall\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none_2013-07_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none\/01_Overall\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none_2013-07_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none\/01_Overall\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none_2013-07_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none\/01_Overall\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none_2013-07_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none\/01_Overall\/NL_RM_SK-A-2561_FR-none_2013-07_Overall-xl.jpg"},"538476":{"Type":"","Oid":538476,"ObjectName":"FR362F","Inventarnummer":"DK_SMK_KMS2087","Title":{"de":"Christus segnet die Kinder"},"Link":"christus-segnet-die-kinder","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1537,"DateEnd":1547,"Longtext":{"de":"Christus steht in der Mitte und h\u00e4lt eines der Kinder auf seinem Arm w\u00e4hrend er mit dem anderen Arm die Kinder der umstehenden Eltern segnet.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Christ stands in the middle, holding a little child on one arm while he blesses the attending parents' children with the other.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Varianten (halbfig\u00fcrlich):\n- DE_SHLM_1967-528_FR-none\n- DE_SMF_1723_FR217A\n- DE_HKH_HK-618_FR362\n- DE_SKD_GG1924_FR362A\n- DE_StWN_NONE-002_FR217\n- DE_SHLM_1989-480_FR-none\n\nVarianten (Dreiviertel- und Ganzfigur):\n- DE_AME_7414_FR-none\n- DE_SKD_GG1927_FR-none\n- DE_SMS_G691_FR-none\n\nKleinformate:\n- US_MMANY_1982-60-36_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none\n\nNachfolger:\n- DE_SML_kK15_FR-none"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 56,5 x 74,0 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 66,5 x 85,5 x 1,5 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n\n","en":"Dimensions of support: 56.5 x 74.0 cm \nDimensions including frame: 66.5 x 85.5 x 1.5 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- verzeichnet im Gottorf-Inventar 1710\n- verzeichnet im Gottorf-Inventar 1743, welches 1759 als Grundlage f\u00fcr die \u00dcberf\u00fchrung in die Kunstkammer Kopenhagen genutzt wurde (S. 59f).\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Birnenholz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on pear wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Varianten (halbfig\u00fcrlich):\n- DE_SHLM_1967-528_FR-none\n- DE_SMF_1723_FR217A\n- DE_HKH_HK-618_FR362\n- DE_SKD_GG1924_FR362A\n- DE_StWN_NONE-002_FR217\n- DE_SHLM_1989-480_FR-none\n\nVarianten (Dreiviertel- und Ganzfigur):\n- DE_AME_7414_FR-none\n- DE_SKD_GG1927_FR-none\n- DE_SMS_G691_FR-none\n\nKleinformate:\n- US_MMANY_1982-60-36_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none\n\nNachfolger:\n- DE_SML_kK15_FR-none","en":"Variants (half-length figures):\n- DE_SHLM_1967-528_FR-none\n- DE_SMF_1723_FR217A\n- DE_HKH_HK-618_FR362\n- DE_SKD_GG1924_FR362A\n- DE_StWN_NONE-002_FR217\n- DE_SHLM_1989-480_FR-none\n\nVariants (full-\/three-quarter length figures):\n- DE_AME_7414_FR-none\n- DE_SKD_GG1927_FR-none\n- DE_SMS_G691_FR-none\n\nSmall formats:\n- US_MMANY_1982-60-36_FR-none\n- DE_SMG_SG6_FR-none\n\nFollowers:\n- DE_SML_kK15_FR-none"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kunstforeningen, Gl. Strand, 1896\nStockholm, 1988\nS\u00f8lvgade, Kopenhagen 2002","en":"Kunstforeningen, Gl. Strand, 1896\nStockholm, 1988\nS\u00f8lvgade, Copenhagen 2002"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS2087_FR362F\/01_Overall\/DK_SMK_KMS2087_FR362F_2009-06-22_Overall-xl.jpg"},"538495":{"Type":"","Oid":538495,"ObjectName":"FR038","Inventarnummer":"DK_SMK_KMS3674","Title":{"de":"Madonna und Kind mit dem Johannesknaben"},"Link":"madonna-und-kind-mit-dem-johannesknaben","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1512,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"Maria mit Kind angebetet durch den Johannesknaben vor schwarzem Hintergrund.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Virgin and Child adored by the Infant St John on a black background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Laut Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978 Cat. 38, besitzt KMSsp712 (Kreuzigung) Charakteristika, die dem vorliegenden Gem\u00e4lde nahe stehen. Die Kreuzigung gilt als eindeutige Werkstattarbeit. \n- Laut Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978 Cat. 37 und 38 steht das Gem\u00e4lde in enger Verbindung zu der Tafel \"Madonna mit Kind und vier Heiligen\", ehemals Berlin, zerst\u00f6rt w\u00e4hrend des 2. Weltkrieges [DE_smbGG-Lost_NONE-001, cda 2014].\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 36,5 x 27,5 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 67,0 x 58,5 x 0,5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 36.5 x 27.5 cm \nDimensions including frame: 67.0 x 58.5 x 0.5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1921 erworben in Paris f\u00fcr 4.000 oder 5.000 Franc vom Anwalt L. Zeuthen\n- im Oktober 1924 aus dem Erbe L. Zeuthen und seinen Schwestern erhalten\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Laut Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978 Cat. 38, besitzt KMSsp712 (Kreuzigung) Charakteristika, die dem vorliegenden Gem\u00e4lde nahe stehen. Die Kreuzigung gilt als eindeutige Werkstattarbeit. \n- Laut Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978 Cat. 37 und 38 steht das Gem\u00e4lde in enger Verbindung zu der Tafel \"Madonna mit Kind und vier Heiligen\", ehemals Berlin, zerst\u00f6rt w\u00e4hrend des 2. Weltkrieges [DE_smbGG-Lost_NONE-001, cda 2014].\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"- According to Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978 Cat. 38, the KMSsp712 (The Crucifixion) should have the character types 'close to those of this work' (Virgin and Child Adored by the Infant St John). The Crucifixion is considered 'clearly as a studio work'. \n- According to Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978 Cat. 37 and 38 the painting is 'closely related to a painting (Virgin and child and four saints)', formerly in Berlin - destroyed during the 2nd World war [DE_smbGG-Lost_NONE-001, cda 2014].\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 5","en":"Copenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 5"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMS3674_FR038\/01_Overall\/DK_SMK_KMS3674_FR038_2004-11-30_Overall-xl.jpg"},"538982":{"Type":"","Oid":538982,"ObjectName":"FR038B","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp712","Title":{"de":"Die Kreuzigung"},"Link":"die-kreuzigung","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1500,"DateEnd":1525,"Longtext":{"de":"Dargestellt ist die Kreuzigung von Jesus auf dem Berg Golgatha, zwischen den beiden ebenfalls gekreuzigten Sch\u00e4chern. Unterhalb des Kreuzes ist eine Menschenmasse versammelt. Der Hintergrund zeigt eine bergige Landschaft mit dunklen Wolken. \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"The crucifixion of Jesus at the mountain Golgatha. In the right and left side of the painting two other men are pictured crucified and below the cross stands a crowd of people. The background of the painting consists of mountains and a sky with black clouds.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 67,0 x 46,5 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 78,5 x 57,5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 67.0 x 46.5 cm \nDimensions including frame: 78.5 x 57.5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1666 im Gottorf-Inventar (siehe Harry Schmidt, 435)\n- 1814 von Schloss Gottorf (als Wohlgemuth und D\u00fcrer) in die K\u00f6nigliche Kunstkammer in Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- auf dem Zaumzeug des Pferdes: \nein \"A\" und \"W\" aufgemalt, welche nach Karl Madsen (1904) Sprengler dazu veranlassten, das Bild D\u00fcrer und Michael Wohlgemuth zuzuschreiben\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"- On the buttons of the horses harness:\n \nan 'A' and a 'W' are painted, which according to Karl Madsen (1904), led Spengler to attribute the painting to D\u00fcrer and Michael Wohlgemuth.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Nivaagaards Malerisamling, 1996-10-26 - 1997-03-09\nS\u00f8lvgade, SMK, Kopenhagen 2002-04-26 - 2002-09-08\nHamburg 2003, Nr. 29","en":"Nivaagaards Malerisamling, 1996-10-26 - 1997-03-09\nS\u00f8lvgade, SMK, Copenhagen 2002-04-26 - 2002-09-08\nHamburg 2003, No. 29"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp712_FR038B_2009-03-13_Overall-xl.jpg"},"538998":{"Type":"","Oid":538998,"ObjectName":"FR252","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp718","Title":{"de":"Das Parisurteil"},"Link":"das-parisurteil","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach der \u00c4ltere"},"Dated":1527,"DateBeginn":1527,"DateEnd":1527,"Longtext":{"de":"Im Bildzentrum stehen drei nackte Damen, die G\u00f6ttinnen Venus, Juno und Minerva. Auf der rechten Bildseite steht ein Pferd hinter einem Baum; auf der linken Seite b\u00fcckt sich ein Mann in r\u00f6tlicher Kleidung \u00fcber einen Mann in R\u00fcstung, der im Gras liegt (Paris, Sohn von K\u00f6nig Priapus von Troja). Im Hintergrund ist eine Landschaft mit Bergen und B\u00e4umen zu sehen.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Three naked ladies stands in the middle (the goddesses Venus, Juno and Minerva), on the right side a horse standing behind a tree, on the left side a man in reddish clothes bent over a man in armor lying in the grass (the son of King Priam of Troy, Paris). The background of the painting is a landscape with mountains and trees. \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"KKSgb5069, \"Parisurteil\", SMK, Holzschnitt, 366 x 257 mm.\n\nWeitere verwandte Werke:\nGleiches Motiv, Holzschnitt:\n- 1508 (B.114) (Geisberg XVIII, 10) - (PPS: 26.62).\n\nGem\u00e4lde (vgl. Fried\u00e4nder & Rosenberg):\n- FR041\n- FR256 (gestohlen 1945)\n- FR257 \n- FR409a \n- US_KAMFW_AP20004-03_FR041\n- US_SAM_52-38_FR118\n- CH_KMB_G1977-37_FR253\n- US_MMANY_28-221_FR254\n- DE_SKK_0109_FR255\n- US_SLAM_28-1932_FR258\n- UK_RCL_RCIN405757_FR-none\n- DE_AGGD_15_FR256\n- DE_SPSG_GKI1185_FR409B\n- DE_SMG_SG672_FR409"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 50,5 x 38,0 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 62,2 x 49,9 cm \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 50.5 x 38.0 cm \nDimensions including frame: 62.2 x 49.9 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1744 erworben\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"On verso:\n- with chalk: \"Lucas Cranach\"  \n- KMS stamp Sp. 718."},"VerwandteArbeiten":{"de":"KKSgb5069, \"Parisurteil\", SMK, Holzschnitt, 366 x 257 mm.\n\nWeitere verwandte Werke:\nGleiches Motiv, Holzschnitt:\n- 1508 (B.114) (Geisberg XVIII, 10) - (PPS: 26.62).\n\nGem\u00e4lde (vgl. Fried\u00e4nder & Rosenberg):\n- FR041\n- FR256 (gestohlen 1945)\n- FR257 \n- FR409a \n- US_KAMFW_AP20004-03_FR041\n- US_SAM_52-38_FR118\n- CH_KMB_G1977-37_FR253\n- US_MMANY_28-221_FR254\n- DE_SKK_0109_FR255\n- US_SLAM_28-1932_FR258\n- UK_RCL_RCIN405757_FR-none\n- DE_AGGD_15_FR256\n- DE_SPSG_GKI1185_FR409B\n- DE_SMG_SG672_FR409","en":"KKSgb5069, The Judgement of Paris, SMK, woodcut, 366 x 257 mm.\n\nOther related works:\nThe same motif, woodcut:\n- 1508 (B.114) (Geisberg XVIII, 10) - (PPS: 26.62).\n\nPaintings (cf. Fried\u00e4nder & Rosenberg):\n- FR041\n- FR256 (stolen in 1945)\n- FR257 \n- FR409a \n- US_KAMFW_AP20004-03_FR041\n- US_SAM_52-38_FR118\n- CH_KMB_G1977-37_FR253\n- US_MMANY_28-221_FR254\n- DE_SKK_0109_FR255\n- US_SLAM_28-1932_FR258\n- UK_RCL_RCIN405757_FR-none\n- DE_AGGD_15_FR256\n- DE_SPSG_GKI1185_FR409B\n- DE_SMG_SG672_FR409"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"S\u00f8lvgade, SMK, Kopenhagen, 2002-04-26 - 2002-09-08\nHamburg 2003, Nr. 67\nS\u00f8lvgade, SMK, Kopenhagen, 2009-05-30\nBr\u00fcssel, 2010-10-20 - 2011-01-23","en":"S\u00f8lvgade, SMK, Copenhagen, 2002-04-26 - 2002-09-08\nHamburg 2003, No. 67\nS\u00f8lvgade, SMK, Copenhagen, 2009-05-30\nBrussels, 2010-10-20 - 2011-01-23"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp718_FR252\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp718_FR252_2010-06-08_Overall-xl.jpg"},"539128":{"Type":"","Oid":539128,"ObjectName":"FR244","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp719","Title":{"de":"Venus mit Amor als Honigdieb"},"Link":"venus-mit-amor-als-honigdieb","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1530,"DateBeginn":1530,"DateEnd":1530,"Longtext":{"de":"Im Bildzentrum steht die nackte Venus und zu ihrer Rechten Cupido als kleiner Junge mit Fl\u00fcgeln, der eine Honigwabe h\u00e4lt. Im Hintergrund ist eine bergige Landschaft mit B\u00e4umen und einem Dorf zu sehen.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"A naked lady stands in the middle (Venus) and at her right side stands a little boy with wings (Cupido). In his right hand he holds some honey. The background of the painting consists of trees, a village and some mountains.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- \u00e4hnliches Gem\u00e4lde aus der Sammlung Demidoff und Comte de Lambrety, verkauft in Palais d'Orsay 23.06.1978, abgebildet in Beurdeley, Michel: Les ventes publiques en 1978: bilan et perspectives, in: L'oeil, Nr. 284, 1979-03, S. 22\n\n\u00c4hnliche Motive bei folgenden Gem\u00e4lden (vgl. Friedl\u00e4nder & Rosenberg, 1978):\n- FR245\n- FR247\n- FR248\n- FR398\n- FR398C\n- FR400\n\n- UK_NGL_6344_FR-none\n- DE_SMS_G199_FR246A\n- DE_BStGS-FGK_15272_FR-none\n- DE_GNMN_Gm213_FR398A\n- DE_GNMN_Gm1097_FR398B\n- DE_smbGG_1190_FR395\n- NL_KMMO_KM110-841_FR396\n\nKopie nach Cranach d. \u00c4.:\n- US_MMANY_1975-1-135_FR-none\n\nNachahmer:\n- DE_BStGS_13261_FR-none"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 58,0 x 38,0 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 68,5 x 49,5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 58.0 x 38.0 cm\nDimensions including frame: 68.5 x 49.5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1710: im Gottorf-Inventar\n- 1759: von Schloss Gottorf in die K\u00f6nigliche Kunstkammer in Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]","en":"Painting on beech wood\n[Klein, Report 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- \u00e4hnliches Gem\u00e4lde aus der Sammlung Demidoff und Comte de Lambrety, verkauft in Palais d'Orsay 23.06.1978, abgebildet in Beurdeley, Michel: Les ventes publiques en 1978: bilan et perspectives, in: L'oeil, Nr. 284, 1979-03, S. 22\n\n\u00c4hnliche Motive bei folgenden Gem\u00e4lden (vgl. Friedl\u00e4nder & Rosenberg, 1978):\n- FR245\n- FR247\n- FR248\n- FR398\n- FR398C\n- FR400\n\n- UK_NGL_6344_FR-none\n- DE_SMS_G199_FR246A\n- DE_BStGS-FGK_15272_FR-none\n- DE_GNMN_Gm213_FR398A\n- DE_GNMN_Gm1097_FR398B\n- DE_smbGG_1190_FR395\n- NL_KMMO_KM110-841_FR396\n\nKopie nach Cranach d. \u00c4.:\n- US_MMANY_1975-1-135_FR-none\n\nNachahmer:\n- DE_BStGS_13261_FR-none","en":"- A similar painting from the Collection Demidoff and Comte de Lambrety, sold at Palais d'Orsay 1978-06-23, reproduced in Beurdeley, Michel \"Les ventes publiques en 1978: bilan et perspectives\" L'oeil, No. 284, 1979-03, p 22.\n\nSimilar motifs are used in a number of paintings, cf. Friedl\u00e4nder & Rosenberg, 1978.\n- FR245\n- FR247\n- FR248\n- FR398\n- FR398C\n- FR400\n\n- UK_NGL_6344_FR-none\n- DE_SMS_G199_FR246A\n- DE_BStGS-FGK_15272_FR-none\n- DE_GNMN_Gm213_FR398A\n- DE_GNMN_Gm1097_FR398B\n- DE_smbGG_1190_FR395\n- NL_KMMO_KM110-841_FR396\n\nCopy after:\n- US_MMANY_1975-1-135_FR-none\n\nFollower:\n- DE_BStGS_13261_FR-none"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Stockholm 1988\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 63\nGotha\/Kassel 2015, Nr. 60","en":"Stockholm 1988\nCopenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 63\nGotha\/Kassel 2015, No. 60"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp719_FR244\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp719_FR244_2009-03-13_Overall-xl.jpg"},"539136":{"Type":"","Oid":539136,"ObjectName":"FR314A","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp720","Title":{"de":"Bildnis Martin Luthers"},"Link":"bildnis-martin-luthers","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1532,"DateBeginn":1532,"DateEnd":1532,"Longtext":{"de":"Dieses Portr\u00e4t zeigt Martin Luther mit schwarzem Mantel und Hut bekleidet, vor einem blau-grauen Hintergrund.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Portrait of Martin Luther. He is wearing a black coat and a hat and he is painted on a blue\/greyish background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"- Lithografie des Gem\u00e4ldes (seitenverkehrt) von einem unbekannten K\u00fcnstler (J. L. Lund?)"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 37,0 x 23,5 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 52,5 x 23,5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 37.0 x 23.5 cm\nDimensions including frame: 52.5 x 23.5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1674: K\u00f6nigliche Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"- Lithografie des Gem\u00e4ldes (seitenverkehrt) von einem unbekannten K\u00fcnstler (J. L. Lund?)","en":"- a reversed lithography of the painting by an unknown artist (J. L. Lund?)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 44\nRosenborg 2010","en":"Copenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 44\nRosenborg 2010"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp720_FR314A_2013-08-19_Overall-xl.jpg"},"539138":{"Type":"","Oid":539138,"ObjectName":"FR414B","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp721","Title":{"de":"Bildnis Barbaras, der Herzogin von Sachsen, 1478-1534 (Gemahlin von Georg dem B\u00e4rtigen)"},"Link":"bildnis-barbaras-der-herzogin-von-sachsen-1478-1534-gemahlin-von-georg-dem-bartigen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1537,"DateEnd":1553,"Longtext":{"de":"Portr\u00e4t der Herzogin Barbara von Sachsen in einem schwarzwei\u00dfen Kleid und mit einer wei\u00dfe Haube bekeidet, vor einem graublauen Hintergund.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Portrait of the Duchess Barbara of Saxony. She is wearing a black and white dress and a white hat\/bonnet. The background of the portrait is greyish blue.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Das Bild basiert auf der selben Studie, welche auch f\u00fcr das Stifterportr\u00e4t im Altarbild der Sammlung Thyssen-Bornemisza genutzt wurde.\n[ES_MTB_111-a-1928-14-4_FR028]\n\nWeitere verwandte Werke laut Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1978:\n- im Rijksmuseum Twenthe, Enschede (e. 1537), FR414\n- DE_smbGG_1312_FR414A\n- Werk ausgestellt 1925 in Brno, FR414C"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 36,0 x 23,0 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 47,5 x 35,0 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimension of support: 36.0 x 23.0 cm \nDimensions including frame: 47.5 x 35.0 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1690: K\u00f6nigliche Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Das Bild basiert auf der selben Studie, welche auch f\u00fcr das Stifterportr\u00e4t im Altarbild der Sammlung Thyssen-Bornemisza genutzt wurde.\n[ES_MTB_111-a-1928-14-4_FR028]\n\nWeitere verwandte Werke laut Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1978:\n- im Rijksmuseum Twenthe, Enschede (e. 1537), FR414\n- DE_smbGG_1312_FR414A\n- Werk ausgestellt 1925 in Brno, FR414C","en":"Cf. Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978, the painting is based on the same study, which was used for the donor portrait in the Thyssen-Bornemisza altarpiece [ES_MTB_111-a-1928-14-4_FR028].\n\nOther related works:\nA number of similar portraits are, cf. Friedl\u00e4nder & Rosenberg 1978:\n- Rijksmuseum Twenthe, Enschede (e. 1537), FR414\n- DE_smbGG_1312_FR414A\n- Work exhibited in Brno in 1925, FR414C"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002","en":"Copenhagen 2002"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp721_FR414B_2013-09-27_Overall-xl.jpg"},"539201":{"Type":"","Oid":539201,"ObjectName":"FR276","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp722","Title":{"de":"Melancholie"},"Link":"melancholie","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1532,"DateBeginn":1532,"DateEnd":1532,"Longtext":{"de":"Eine weibliche Figur sitzt am rechten Bildrand und schnitzt an einem Stock, anscheinend um daraus einen Reif herzustellen. Auf der linken Seite spielen drei nackte Jungen indem sie versuchen einen gro\u00dfe Kugel mit Hilfe eines Stabs durch einen Reif zu bewegen.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"A woman figure with wings sits in the right side of the painting whittling on a stick, apparently in the process of making a hoop. At the left side of the painting three naked boys are playing a game, where they try to get a large ball through a hoop by means of a stick.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 51 x 97 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 66,3 x 111,7 x 8,3 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimension of support: 51 x 97 cm\nDimensions including frame: 66.3 x 111.7 x 8.3 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1710 im Gottorf-Inventar\n- 1759 von Schloss Gottorf nach Kopenhagen \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Recto:\n- at bottom right:\n'KGL. GALLERI COPENHAG[EN] \/ 74. L. CRANACH.'\n\nReverse of the panel:\n- stencil: 'KMS \/ Sp 722' \n- pencil: '69'\n- chalk: '69' \n- in chalk: 'A 158' (upside down)\n- along the upper join:\nin reddish paint (again upside down), illegible writing, also a symbol with a star in a box.\n- folded over the vertical edge, on an adhesive label over an old paper with varnish over it: 'ROR Ej' \n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Stockholm 1988\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 26\nRom 2010, Nr. 12","en":"Stockholm 1988\nCopenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 26\nRome 2010, No. 12"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp722_FR276\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp722_FR276_2013-10-01_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp722_FR276\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp722_FR276_2013-10-01_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp722_FR276\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp722_FR276_2013-10-01_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp722_FR276\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp722_FR276_2013-10-01_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp722_FR276\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp722_FR276_2013-10-01_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp722_FR276\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp722_FR276_2013-10-01_Overall-xl.jpg"},"539230":{"Type":"","Oid":539230,"ObjectName":"FR346","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp723","Title":{"de":"Bildnis eines Mannes"},"Link":"bildnis-eines-mannes","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1534,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1534,"Longtext":{"de":"Portr\u00e4t eines Mannes, einen Hut in seiner rechten Hand haltend und einen schwarzen Mantel \u00fcber einem wei\u00dfen Hemd tragend; der Hintergrund ist von gr\u00fcnlicher Farbigkeit.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Portrait of a man, holding a hat in his right hand. He is wearing a black coat over a white shirt. The background is painted in a greenish colour.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"B\u00fcste von J. M. Preisler an I. A. Cramer: Luther, eine Ode, Kopenhagen 1770. Zu dieser Zeit hielt man die Darstellung f\u00fcr ein Lutherbildnis.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 51,5 x 36,0 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 70,0 x 54,0 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 51.5 x 36 cm \nDimensions including frame: 70 x 54 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1674 in der K\u00f6niglichen Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"B\u00fcste von J. M. Preisler an I. A. Cramer: Luther, eine Ode, Kopenhagen 1770. Zu dieser Zeit hielt man die Darstellung f\u00fcr ein Lutherbildnis.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Bust of J. M. Preisler to I. A. Cramer: Luther, eine Ode. Copenhagen 1770. At that time, it was assumed that the portrait depicted Martin Luther.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002","en":"Copenhagen 2002"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-xl.jpg"},"539268":{"Type":"","Oid":539268,"ObjectName":"FR347","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp724","Title":{"de":"Bildnis einer Frau"},"Link":"bildnis-einer-frau","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1534,"DateBeginn":1534,"DateEnd":1534,"Longtext":{"de":"Portr\u00e4t einer Frau in Halbfigur, die ein schwarzes Kleid mit orange ornamentiertem Kragen und eine mit Perlen besetzte Haube tr\u00e4gt. Der Hintergrund ist von gr\u00fcnlicher Farbe.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Portrait of a woman, wearing a black dress with an orange ornamented collar and ribbons. The background is painted in a greenish colour.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Gegenst\u00fcck:\n\n- DK_SMK_KMSsp723_FR-NONE\n\nVerwendetes Holz vom selben Baum wie: \n\n- DE_smbGG_1832_FR239\n\n- DE_smbGG_1606_FR-none\n\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n\n- DE_smbGG_619_FR314-315F\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none\n\n- DE_HKH_HK-606a_FR338\n\n- DE_HKH_HK-606c_FR338\n\n- Der Abschied der Apostel, Stockholm Inv. Nr. 254 (Bretter II, III)\n\n- Eva, Chicago Inv. Nr. 1935.295\n\n- Martin Luther, Donaueschingen, Inv. Nr. 727"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 51,5 x 36,0 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 70,0 x 53,8 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 51.5 x 36.0 cm \nDimensions including frame: 70.0 x 53.8 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1690 in der K\u00f6niglichen Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]","en":"Painting on beech wood\n[Klein, Report 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Gegenst\u00fcck:\n\n- DK_SMK_KMSsp723_FR-NONE\n\nVerwendetes Holz vom selben Baum wie: \n\n- DE_smbGG_1832_FR239\n\n- DE_smbGG_1606_FR-none\n\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n\n- DE_smbGG_619_FR314-315F\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none\n\n- DE_HKH_HK-606a_FR338\n\n- DE_HKH_HK-606c_FR338\n\n- Der Abschied der Apostel, Stockholm Inv. Nr. 254 (Bretter II, III)\n\n- Eva, Chicago Inv. Nr. 1935.295\n\n- Martin Luther, Donaueschingen, Inv. Nr. 727","en":"Pendant:\n\n- DK_SMK_KMSsp723_FR-NONE\n\nWood from the same tree as:\n\n- DE_smbGG_1832_FR239\n\n- DE_smbGG_1606_FR-none\n\n- DE_smbGG_617_FR314-315F\n\n- DE_smbGG_619_FR314-315F\n\n- DE_smbGG_55-2_FR-none\n\n- DE_HKH_HK-606a_FR338\n\n- DE_HKH_HK-606c_FR338\n\n- Christ taking leave from the Apostels, Stockholm Inv. No. 254 (planks II, III)\n\n- Eva, Chicago Inv. No. 1935.295\n\n- Martin Luther, Donaueschingen, Inv. No. 727"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002","en":"Copenhagen 2002"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-xl.jpg"},"539527":{"Type":"","Oid":539527,"ObjectName":"FR337A","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp725","Title":{"de":"Bildnis Johann Friedrichs des Gro\u00dfm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen (1503-1554)"},"Link":"bildnis-johann-friedrichs-des-grossmutigen-kurfurst-von-sachsen-1503-1554","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1533,"DateBeginn":1533,"DateEnd":1533,"Longtext":{"de":"Portr\u00e4t des Kurf\u00fcrsten Johann Friedrich von Sachsen in einem Pelzmantel vor blauem Hintergrund","en":"Portrait of the Elector John Frederic the Magnanimous of Saxony in a fur coat. Blue background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersionen:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1537, aus der Sammlung Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 20,0 x 14,0 cm \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 20.0 x 14.0 cm \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- vor 1674: K\u00f6nigliche Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersionen:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1537, aus der Sammlung Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)","en":"Pendant:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersions:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johan Frederik Magnanimous of Saxony, c.1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johan Frederik Magnanimous of Saxony, c.1537, von Nemes Sammlung, Munich (FR337B)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 56","en":"Copenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 56"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-xl.jpg"},"539600":{"Type":"","Oid":539600,"ObjectName":"FR337A","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp726","Title":{"de":"Sibylle, Kurf\u00fcrstin von Sachsen"},"Link":"sibylle-kurfurstin-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1533,"DateBeginn":1533,"DateEnd":1533,"Longtext":{"de":"Portr\u00e4t der Kurf\u00fcrstin Sibylle von Sachsen in Halbfigur, bekleidet mit einem schwarzen Kleid, die Haare unter einer Haube, vor blauem Hintergrund.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Portrait of the Electress Sibyl of Saxony in a black dress, with a blue background.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp725_FR-none\n\nVersionen:\n- Knoedler & Co gall., London (FR337). \n- Sammlung von Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 20 x 14 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 20 x 14 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- vor 1674: K\u00f6nigliche Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- auf Halsband und Haube:\n\".ALS.IN.EHREN.\"\n\n[cda 2013]","en":"- on the collar:\n'.ALS.IN.EHREN.'\n\n[cda 2013]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp725_FR-none\n\nVersionen:\n- Knoedler & Co gall., London (FR337). \n- Sammlung von Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)","en":"Pendant:\n- DK_SMK_KMSsp725_FR-none\n\nVersions:\n- Knoedler & Co gall, London (FR337). \n- von Nemes samlingen, Munich (FR337B)"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 57","en":"Copenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 57"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp726_FR337A_2013-09-27_Overall-xl.jpg"},"539606":{"Type":"","Oid":539606,"ObjectName":"FR274B","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp727","Title":{"de":"Herkules mit Omphale"},"Link":"herkules-mit-omphale","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":1535,"DateBeginn":1535,"DateEnd":1535,"Longtext":{"de":"Herkules in Frauengew\u00e4nder gekleidet sitzt im Bildzentrum; zu seiner linken Omphale im roten Kleid mit Stehkragen h\u00e4lt die Spindel; zwei weitere Frauen sind anwesend; an der dunklen Wand im Hintergrund h\u00e4ngen tote Rebh\u00fchner und ein Wappen","en":"Hercules with Omphale shown against a dark background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Versionen:\n- F_FBT_P70_FR274E\n- DE_HAUMB_GG25_FR274\n\nMittelgro\u00dfe Format:\n- ES_MTB_108-1929-15_FR275\n- DE_MSA_12578_FR-none\n- DE_AGGD_437_FR-none\n\nKlein Format:\n- DE_SMG_SG7_FR-none\n\nsiehe auch [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1978, Nos. 272-275]"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 82 x 118 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 105,8 x 141,5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 82.0 x 118.0 cm \nDimensions including frame: 105.8 x 141.5 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1784: Sammlungszugang von Christiansborg M\u00f8belkammer\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Buchenholz\n[Klein, Bericht 2013]","en":"Painting on beech wood\n[Klein, Report 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"- Links auf der Wand im Hintergrund:\n\"HERCVLEIS MANIBVS DANT LYDAE PENSA PVELLAE [\/] IMPERIVM DOMINAE FERT DEVS ILLE SVAE [\/] [...]C ECIAM INGENTES ANIMOS INSANA VOLVPTAS [\/] ET DOMITO MOLLIS PECTORE FRAGIT AMOR\"","en":"- at the left:\n'HERCVLEIS MANIBVS DANT LYDAE PENSA PVELLAE [\/] IMPERIVM DOMINAE FERT DEVS ILLE SVAE [\/] [...]C ECIAM INGENTES ANIMOS INSANA VOLVPTAS [\/] ET DOMITO MOLLIS PECTORE FRAGIT AMOR'"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"Versionen:\n- F_FBT_P70_FR274E\n- DE_HAUMB_GG25_FR274\n\nMittelgro\u00dfe Format:\n- ES_MTB_108-1929-15_FR275\n- DE_MSA_12578_FR-none\n- DE_AGGD_437_FR-none\n\nKlein Format:\n- DE_SMG_SG7_FR-none\n\nsiehe auch [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1978, Nos. 272-275]","en":"Versions:\n- F_FBT_P70_FR274E\n- DE_HAUMB_GG25_FR274\n\nMiddle-sized format:\n- ES_MTB_108-1929-15_FR275\n- DE_MSA_12578_FR-none\n- DE_AGGD_437_FR-none\n\nSmall Format:\n- DE_SMG_SG7_FR-none\n\nsee also: [Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1978, Nos. 272-275]"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Stockholm 1988\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 76","en":"Stockholm 1988\nCopenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 76"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp727_FR274B_2007-04-11_Overall-xl.jpg"},"539691":{"Type":"","Oid":539691,"ObjectName":"FR281A","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp728","Title":{"de":"Hirschjagd Friedrichs des Weisen (1463-1525), Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"hirschjagd-friedrichs-des-weisen-1463-1525-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1524,"DateEnd":1534,"Longtext":{"de":"In einer Landschaft mit Wiesen, B\u00e4umen und Tieren segelt ein Boot auf dem Fluss, in dem sich Friedrich der Weise und seine Jagdgesellschaft befinden. Im Hintergrund sind Berge und ein Schloss abgebildet.\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"A landscape with a river, meadows, trees and wildlife. A boat sails on the river with a group of people (Elector Frederic the Wise and his hunting crew). In the background a castle and mountains.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Versionen:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtrager: 56,5 x 80,5 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 70,5 x 94,5 x 6,6 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n\n","en":"Dimensions of support: 56.5 x 80.5 cm\nDimensions including frame: 70.5 x 94.5 x 6.6 cm\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- vor 1737 in der K\u00f6niglichen Kunstkammer in Kopenhagen\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n\n- at the bottom left:\nstencil and black paint: '(crown) [\/] KMS [\/] Sp728'\n- at the centre:\nwax seal\n\n[cda 2013]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Versionen:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B","en":"Versions:\n- AT_KHM_GG3560_FR281\n- CH_KMB_179_FR281B"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Nivaagaards Malerisamling 1996\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 21\nBr\u00fcssel 2010","en":"Nivaagaards Malerisamling 1996\nCopenhagen 2002\nHamburg, 2003, No. 21\nBrussels 2010"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp728_FR281A_2008-07-02_Overall-xl.jpg"},"539715":{"Type":"","Oid":539715,"ObjectName":"FR338E","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp729","Title":{"de":"Bildnis Johanns des Best\u00e4ndigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},"Link":"bildnis-johanns-des-bestandigen-kurfurst-von-sachsen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1528,"DateEnd":1538,"Longtext":{"de":"Portr\u00e4t des Kurf\u00fcrsten Johann von Sachsen in einem Pelzmantel vor gr\u00e4ulichem Hintegrund.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Portrait of the Elector John the Steadfast of Saxony in fur coat and with a greyish background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"Varianten:\n- DE_GNMN_Gm222a_FR338A\n- DE_WSE_M0073b_FR-none (Monogrammist ILG (Johann Lange, Gotha?))"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 46,5 x 24,5 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 53,0 x 31,0 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 46.5 x 24.5 cm\nDimensions of frame: 53.0 x 31.0 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1710 im Gottorf-Inventar\n- 1759 von Schloss Gottorf in die K\u00f6nigliche Kunstkammer in Kopenhagen\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n\n- at the top left:\nscencil in black paint: 'Spgl. Nr. 729 [\/] 729'\n- at the centre:\nadhesive label: printed text partially preserved\n- at the bottom left:\npaper label, handwritten in black ink: 'Cranachs Sach [\/] sische Kurf\u00fcrst [\/] Johan der [\/] Best\u00e4ndige'\n- at the bottom, centre:\nin white chalk: '729'\n\n- on the upper wooden block:\nin pencil: 'Kurf\u00fcrst Johan [\/] der Best\u00e4ndige'\n\n[cda 2013]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"Varianten:\n- DE_GNMN_Gm222a_FR338A\n- DE_WSE_M0073b_FR-none (Monogrammist ILG (Johann Lange, Gotha?))","en":"Versions:\n- DE_GNMN_Gm222a_FR338A\n- DE_WSE_M0073b_FR-none (Monogrammist ILG (Johann Lange, Gotha?))"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 25","en":"Copenhagen 2002\nHamburg 2003, No. 25"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp729_FR338E_2007-06-27_Overall-xl.jpg"},"539731":{"Type":"","Oid":539731,"ObjectName":"FR036","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp730","Title":{"de":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen (1463-1525) mit den Heiligen Ursula (links) und Genoveva (rechts)"},"Link":"friedrich-der-weise-kurfurst-von-sachsen-1463-1525-mit-den-heiligen-ursula-links-und-genoveva-rechts","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1505,"DateEnd":1517,"Longtext":{"de":"Der s\u00e4chsiche Kurf\u00fcrst Friedrich der Weise (1463-1525) mit der heiligen Ursula (links) und der heiligen Genoveva (rechts) \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"The Elector Frederic the Wise of Saxony (1463-1525) with Saints Ursula (left) and Genevieve (right).\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"stilistisch \u00e4hnliche Werke:\n- DE_SKD_GG1906B_FR012\n- DE_SKD_GG1906BB_FR013\n- DE_AGGD_7a_FR020\n- DE_AGGD_7b_FR020\n- DE_AGGD_7c_FR020\n\npotenzielle Mitteltafel:\n- DK_SMK_KMSsp731_FR-NONE"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 101,0 x 36,5 x 0,6 cm \nMa\u00dfe mit Rahmen: 109,5 x 43,0 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 101.0 x 36.5 x 0.6 cm \nDimensions including frame: 109.5 x 43.0 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1710 im Gottorf-Inventar \n- 1759 von Schloss Gottorf in die K\u00f6nigliche Kunstkammer in Kopenhagen\n\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting on wood\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the panel:\n\n- at top left:\n2 adhesive labels with a blue boarders and a circular label; on the top rectangular label, handwritten in brown ink: 'Inv: Sp: 730. [\/] C[...] I [\/] Stuck F.'\n- top third, at the bottom left:\nin yellow paint: 'Sp 730'\n- at bottom right:\ngold card, handwritten in black ink: 'Lucas Cranach d. a (1472 - 1553) [\/] Kurfurst Frederik den Vise (1482 - 1556) [\/] mellem den hl Ursula og den hl Genoveva.'\n\n[cda 2013]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"stilistisch \u00e4hnliche Werke:\n- DE_SKD_GG1906B_FR012\n- DE_SKD_GG1906BB_FR013\n- DE_AGGD_7a_FR020\n- DE_AGGD_7b_FR020\n- DE_AGGD_7c_FR020\n\npotenzielle Mitteltafel:\n- DK_SMK_KMSsp731_FR-NONE","en":"Stylistically related works:\n- DE_SKD_GG1906B_FR012\n- DE_SKD_GG1906BB_FR013\n- DE_AGGD_7a_FR020\n- DE_AGGD_7b_FR020\n- DE_AGGD_7c_FR020\n\nPossible candidate for a central panel:\n- DK_SMK_KMSsp731_FR-NONE"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Stockholm 1988\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003\nGotha, Kassel 2015, Nr. 6\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 15","en":"Stockholm 1988\nCopenhagen 2002\nHamburg 2003\nGotha, Kassel 2015, No. 6\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 15"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-xl.jpg"},"539800":{"Type":"","Oid":539800,"ObjectName":"FR036","Inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp731","Title":{"de":"Madonna und Kind mit den Heiligen Katharina und Barbara"},"Link":"madonna-und-kind-mit-den-heiligen-katharina-und-barbara","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1509,"DateEnd":1515,"Longtext":{"de":"Im Bildzentrum sitzt Maria mit dem Jesuskind auf dem Scho\u00df; zu ihrer rechten und linken die Heiligen Katharina und Barbara. Am oberen Bildrand sind zwei Engel und zwei Wappen. Der Hintergrund ist dunkel.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"The virgin holding the child in the middle of the painting and flanked by two women (the saints Catherine and Barbara). Two angels fly above the three women. The background of the painting is black\/dark brown.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"M\u00f6glicher zugeh\u00f6riger Fl\u00fcgel:\n- DK_SMK_KMSsp730_FR036"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 96,5 x 80,5 cm\nMa\u00dfe mit Rahmen: 111 x 95 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]\n","en":"Dimensions of support: 96.5 x 80.5 cm\nDimensions including frame: 111 x 95 cm\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"Provenienz":{"de":"- 1784: aus der Christiansborg M\u00f6belkammer\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei von Holz auf Leinwand \u00fcbertragen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","en":"Painting transferred from wood to canvas\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":"Reverse of the canvas:\n- at bottom left: \nstencil in black paint: '(crown motif) [\/] KMS [\/] Sp. 731'\n\nReverse of the stretcher:\n- on top member, right:\nin white chalk: '449'\n[cda 2013]"},"VerwandteArbeiten":{"de":"M\u00f6glicher zugeh\u00f6riger Fl\u00fcgel:\n- DK_SMK_KMSsp730_FR036","en":"Proposed wing panel: \n- DK_SMK_KMSsp730_FR036"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Stockholm 1988\nKopenhagen 2002\nHamburg 2003\nGotha, Kassel 2015, Nr. 7\nD\u00fcsseldorf 2017, Nr. 16","en":"Stockholm 1988\nCopenhagen 2002\nHamburg 2003\nGotha, Kassel 2015, No. 7\nD\u00fcsseldorf 2017, No. 16"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp731_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp731_FR036_2008-04-20_Overall-xl.jpg"},"545588":{"Type":"","Oid":545588,"ObjectName":"FR037","Inventarnummer":"DE_smbGG-Lost_NONE-001","Title":{"de":"Die Madonna mit dem Kinde und vier weiblichen Heiligen"},"Link":"die-madonna-mit-dem-kinde-und-vier-weiblichen-heiligen","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1507,"DateEnd":1519,"Longtext":{"de":"Hl. Margaretha und Katharina (links); hl. Barbara und Dorothea (rechts).\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]","en":"Saints Margaret and Catherine (left); saints Barbara and Dorothea (right).\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"St. Joachimsthal, Spitalskirche, Mittelbild des Hauptaltars, FR37A (Kopie)\n[Max J. Friedl\u00e4nder Archive]\n\nM\u00f6gliche Zusammenhang:\n- DK_SMK_KMSsp730"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 95 x 76 cm\n\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]\n\n","en":"Dimensions of support: 95 x 76 cm\n\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]"},"Provenienz":{"de":"- erworben aus Pariser Privatbesitz\n- Berlin, Kaiser-Friedrich-Museum\n- im Zweiten Weltkrieg zerst\u00f6rt\n\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]","en":"Painting on wood\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 37]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"St. Joachimsthal, Spitalskirche, Mittelbild des Hauptaltars, FR37A (Kopie)\n[Max J. Friedl\u00e4nder Archive]\n\nM\u00f6gliche Zusammenhang:\n- DK_SMK_KMSsp730","en":"St. Joachimsthal, Spitalskirche, central panel on main altar, FR37A (copy)\n\n[Max J. Friedl\u00e4nder Archive]\n\nPossibly related:\n- DK_SMK_KMSsp730"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"","en":""},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037\/01_Overall\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037\/01_Overall\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037\/01_Overall\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037\/01_Overall\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037\/01_Overall\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037\/01_Overall\/DE_smbGG-Lost_NONE-001_FR037_Overall-xl.jpg"},"545730":{"Type":"","Oid":545730,"ObjectName":"FR402","Inventarnummer":"PRIVATE_NONE-P041","Title":{"de":"Liegende Quellnymphe"},"Link":"liegende-quellnymphe","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1538,"DateEnd":1586,"Longtext":{"de":"Die Quellnymphe liegt schlafend am grasbewachsenen Rande eines Gew\u00e4ssers. Der Kopf ruht auf dem angewinkelten rechten Arm, der linke Arm liegt am K\u00f6rper an und f\u00fchrt den Blick zum durchsichtigen Schleier, der den K\u00f6rper der Nymphe umh\u00fcllt ohne ihn zu verdecken. An einem Baum rechts h\u00e4ngen die Waffen der Schlafenden. Hirsche im Hintergrund und ein Rebhuhnpaar im Vordergrund beleben die weitl\u00e4ufige Landschaft.\n\n[G\u00f6rres, cda 2014]","en":"The water nymph is shown asleep, reclining on the grassy bank of a stream. Her head rests on her angled right arm, her left arm lies next to her body and leads the viewer's eye to the transparent veil that envelops her body without concealing it. The sleeping one's weapons hang on a tree at the right. A stag in the background and a pair of partridges animate the expansive landscape. \n\n[G\u00f6rres, cda 2014]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":"ES_MTB_115-1986-13_FR120\nUS_NGA_1957-12-1_FR403\nUS_MMANY_1975-1-136_FR403B\nDE_SKK_0895_FR-none\nDE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none"},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 58 x 79 cm\n[San Diego Museum of Art, revised 2018]\nMa\u00dfe Bildtr\u00e4ger: ca. 50 x 75 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]\nMa\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 55,5 x 77,5 cm\n[Exhib. Cat. Berlin 1925, No. 86]\n\n","en":"Dimensions of support: 58 x 79 cm\n[San Diego Museum of Art, revised 2018]\nDimensions of support: c. 50 x 75 cm\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]\nDimensions of support: 55.5 x 77.5 cm\n[Exhib. Cat. Berlin 1925, No. 86]"},"Provenienz":{"de":"- 1925 Sammlung Rudolf Oppenheim, Berlin\n- Kunsthandel Berlin\n- Polnischer Besitz\n- 1932 Privatbesitz Paris\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]\n- 07. Nov. 2011 Kunsthandel Turquin, Experts en Tableaux, Paris (unverkauft?)\n[Seite eines Auktionskataloges von Turquin im Archiv D. Koepplin, 2011]\n- 2014 The Weiss Gallery, London\n- 2018 Ankauf mit der Unterstutzung von Toni Bloomberg; Gene und Taffin Ray; ein anonymer Stifter und das Museum \n- San Diego Museum of Art\n[cda 2018]","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]","en":"Painting on wood\n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, No. 402]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"In einem Schriftfeld links oben:\n\"FONTIS NYMPHA SACRI\nSOMNVM NE RVMPF.\nQVIESCO:\"\n\n[cda 2014]","en":"In top left corner:\n'FONTIS NYMPHA SACRI\nSOMNVM NE RVMPF.\nQVIESCO:'\n\n[cda 2014]"},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"ES_MTB_115-1986-13_FR120\nUS_NGA_1957-12-1_FR403\nUS_MMANY_1975-1-136_FR403B\nDE_SKK_0895_FR-none\nDE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none","en":"ES_MTB_115-1986-13_FR120\nUS_NGA_1957-12-1_FR403\nUS_MMANY_1975-1-136_FR403B\nDE_SKK_0895_FR-none\nDE_BRD-KHB_935-1966-7_FR-none"},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"Berlin 1925, Nr. 86","en":"Berlin 1925, No. 86"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-xl.jpg"},"806683":{"Type":"","Oid":806683,"ObjectName":"FR-none","Inventarnummer":"NL_Mh_890","Title":{"de":"Bildnis eines Mannes mit rotem Bart"},"Link":"bildnis-eines-mannes-mit-rotem-bart","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der J\u00fcngere","en":"Lucas Cranach the Younger"},"Dated":1548,"DateBeginn":1548,"DateEnd":1548,"Longtext":{"de":"\"Das Bildnis zeigt einen unbekannten Mann in Halbfigur vor gr\u00fcngrauem Grund. Sein K\u00f6rper f\u00fcllt die untere Bildfl\u00e4che aus. Unter der schwarzen Schaube mit \u00c4rmelschlitzen tr\u00e4gt er ein wei\u00dfes Hemd, dessen mit feiner Spitze besetzter Saum als Kragenrand  hervorschaut. Die Falten des schmucklosen Gewandes und der gerafften \u00c4rmel zeichnen sich auf der dunklen Fl\u00e4che des Stoffes nur schwach ab. Die monochrome Kleidung lenkt die ganze Aufmerksamkeit des Betrachters auf das Gesicht mit seinem lebendigen, eindringlichen Ausdruck, dessen eher weiche Gesichtsz\u00fcge subtil eingefangen sind. Der Dargestellte richtet seinen nachdenklichen Blick am Betrachter vorbei in die Ferne. Mit gro\u00dfer Genauigkeit sind Haare und Bart wiedergegeben. Das gewellte Kopfhaar, die Locken \u00fcber den Ohren und vor allem der Bart weisen in feinen Pinselstr\u00e4hnen wei\u00dfe Haare auf, die wie Lichteffekte das Antlitz beleben.\"\n[Katja Schneider, Exhib. Cat. Wittenberg 2015, No. 3\/21, 342]","en":"The panel depicts a half-length portrait of an unknown male sitter against a greenish grey background. His body fills the lower half of the pictorial space. The collar of a white shirt trimmed with fine lace peeps out from beneath the black gown with decorative slits on the sleeves. The folds of the plain gown and the ruffled sleeves are barely visible in the dark cloth. The monochrome clothing directs the viewer's attention to the face with its animated, emphatic expression and the soft rendering of the features. The sitter gazes pensively into the distance. His hair and beard are executed with great precision. Fine brushstrokes defining single white strands in the wavy hair, the curls over his ears and particularly in the beard animate the face like highlights. \n\n[Katja Schneider, Exhib. Cat. Wittenberg 2015, No. 3\/21, 342] [Translation, cda 2015]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 64 x 48 cm \n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)\n\n","en":"Dimensions of support: 64 x 48 cm \n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)"},"Provenienz":{"de":"- 1912 Nachlass Cornelis Hoogendijk an das Rijksmuseum, Amsterdam (inv. no. SK-A-2560)\n- Dauerleihgabe des Rijksmuseums seit 1951\n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Holz\n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)","en":"Painting on wood\n[http:\/\/www.mauritshuis.nl\/en\/explore\/the-collection\/artworks\/portrait-of-a-man-with-a-red-beard-890\/detailgegevens\/] (accessed 12.12.2014)"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"- Wittenberg 2015, Nr. 3\/21","en":"- Wittenberg 2015, No. 3\/21"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-xl.jpg"},"913068":{"Type":"","Oid":913068,"ObjectName":"FR279","Inventarnummer":"PRIVATE_NONE-P179","Title":{"de":"Der Mund der Wahrheit"},"Link":"der-mund-der-wahrheit","Zuschreibung":{"de":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","en":"Lucas Cranach the Elder"},"Dated":0,"DateBeginn":1527,"DateEnd":1530,"Longtext":{"de":"Nach Boccaccio legt eine des Ehebruchs angeklagte Frau ihre Hand in den Rachen eines steinernen L\u00f6wen, dessen Z\u00e4hne die Hand Meineidiger zu zermalmen pflegten. Sie st\u00f6\u00dft einen Narren, der sie umfasst (es ist ihr verkleideter Liebhaber) zur\u00fcck und schw\u00f6rt, dass sie kein anderer Mann als ihr Gatte und dieser Narr ber\u00fchrt habe. \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 125, No. 278]","en":"According to Boccaccio a woman accused of adultery placed her hand in the mouth of a stone lion, whose teeth usually crushed the hands of those who had committed perjury. She pushes back a fool, who embraces her (it is her lover in disguise) and swears that no man except her husband and this fool has touched her. \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 125, No. 278]"},"Remarks":{"de":""},"RelatedWorks":{"de":""},"Classification":{"de":"Malerei","en":"Malerei"},"Condition":{"de":"","en":""},"Dimensions":{"de":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 111 x 100 cm \n[http:\/\/www.sothebys.com\/en\/auctions\/ecatalogue\/2015\/old-master-british-paintings-evening-sale-l15033\/lot.8.html] (accessed 30-08-2017) \n","en":"Dimensions of support: 111 x 100 cm \n[http:\/\/www.sothebys.com\/en\/auctions\/ecatalogue\/2015\/old-master-british-paintings-evening-sale-l15033\/lot.8.html] (accessed 30-08-2017)"},"Provenienz":{"de":"- Slg. Gr\u00e4fin Hardenberg, Neuhardenberg \n- Slg. Heinz Kisters, Kreuzlingen \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 125, No. 279] \n- 08. Juli 2015 Sotheby's London, Los 8\n[http:\/\/www.sothebys.com\/en\/auctions\/ecatalogue\/2015\/old-master-british-paintings-evening-sale-l15033\/lot.8.html] (accessed 30-08-2017)","en":""},"MaterialTechnik":{"de":"Malerei auf Rotbuchenholz \n[http:\/\/www.sothebys.com\/en\/auctions\/ecatalogue\/2015\/old-master-british-paintings-evening-sale-l15033\/lot.8.html] (accessed 30-08-2017) \n[Exhib. Cat. Basel 1974, 582, No. 481] \n\nBuchenholz \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 125, No. 279]","en":"Painting on beech wood \n[http:\/\/www.sothebys.com\/en\/auctions\/ecatalogue\/2015\/old-master-british-paintings-evening-sale-l15033\/lot.8.html] (accessed 30-08-2017) \n[Exhib. Cat. Basel 1974, 582, No. 481] \n\nBeech wood \n[Friedl\u00e4nder, Rosenberg 1979, 125, No. 279]"},"DatierungKuenstlersignaturUnterzeichner":"","Beschriftung":{"de":"","en":""},"StempelZeichen":{"de":"","en":""},"VerwandteArbeiten":{"de":"","en":""},"Ausstellungsgeschichte":{"de":"N\u00fcrnberg 1963, Nr. 14 \nBasel 1974, Nr. 481 \nHamburg 2003, Nr. 83 \nFrankfurt 2007\/London 2008, Nr. 96\nBr\u00fcssel 2010, Nr. 122","en":"Nuremberg 1963, No. 14 \nBasel 1974, No. 481 \nHamburg 2003, No. 83 \nFrankfurt 2007\/London 2008, No. 96\nBrussels 2010, No. 122"},"BildURL":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall.jpg","BildURLxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall-xs.jpg","BildURLs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall-s.jpg","BildURLm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall-m.jpg","BildURLl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall-l.jpg","BildURLxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P179_FR279\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P179_FR279_Overall-xl.jpg"}}